<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Newsweek – cache (5h, 7 dni)</title><link>https://www.newsweek.pl/</link><description>Lustrzany cache jednego feedu, odświeżany co 5 godzin</description><lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 10:31:48 +0000</lastBuildDate><item><title>W diecezji sosnowieckiej osoby związane z Kościołem skrzywdziły co najmniej 50 dzieci</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/w-diecezji-sosnowieckiej-skrzywdzono-co-najmniej-50-dzieci-kto-chonil-ksiezy/0cx0c3l</link><description><![CDATA[To dopiero początek procesu naprawy diecezji sosnowieckiej. To, co ustaliła Komisja Wyjaśnienie i Naprawa, to zaledwie niewielki fragment opowieści o demoralizacji tamtejszych duchownych. I nie wiadomo, jak to możliwe, że ich przestępstwa i nadużycia przez tyle lat nie były ujawniane. Kto księży chronił i krył?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E1IktkpTURBXy8wMzgwNmVmYWE3ZWI1NjVmNTI5NjY4MTZkZDk5NzgwNC5qcGeSlQMAzHvNEFDNCS2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:01:17 +0100</pubDate><guid>fa440edb-1a21-4415-aee7-ff7caa7f2ada</guid></item><item><title>Plejada gwiazd na scenie, a do tego poczta walentynkowa z udziałem aktorów</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/teatr-kamienica-spektakl-petarda-na-walentynki/llg10pd</link><description><![CDATA[Stołeczny Teatr Kamienica od 17 lat rozkochuje w sobie publiczność całej Polski i rozpala serca widzów. Nic więc dziwnego, że walentynkowa atmosfera unosić się tu będzie przez pół miesiąca.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tXfktkpTURBXy9hZWNhODAxZjAzN2FmYTc3MDNjMDcyZmU0N2QyYWNjNi5qcGeSlQMAAM0N180HyJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:39:06 +0100</pubDate><guid>dde11021-46ca-4c2a-b64e-b7f4fc71a3df</guid></item><item><title>DHL i Grupa Żabka: Najnowocześniejsze magazyny oraz innowacyjne rozwiązania redefiniują wygodę codziennych zakupów i logistykę w Polsce i Europie</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/dhl-i-grupa-zabka-najnowoczesniejsze-magazyny-oraz-innowacyjne-rozwiazania/nhmrvck</link><description><![CDATA[Współcześni konsumenci oczekują rozwiązań, które nie tylko upraszczają codzienne życie, ale także pozwalają zaoszczędzić cenny czas. Wygoda i dostępność stały się kluczowymi wyznacznikami innowacyjności usług. Grupa Żabka oraz DHL odpowiadają na te potrzeby, wdrażając nowoczesne rozwiązania, które skutecznie ułatwiają codzienne zakupy i logistykę. Dzięki ich inicjatywom, klienci mogą realizować swoje potrzeby szybciej i wygodniej niż kiedykolwiek wcześniej, korzystając z usług dostępnych tuż za rogiem. O tym, podczas towarzyszącego Forum Ekonomicznego w Davos Leaders Forum powered by Poland, rozmawiali Tomasz Blicharski Chief Strategy &amp;amp; Development Officer, Żabka Group oraz Pablo Ciano, prezes DHL eCommerce.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QXKktkpTURBXy8xZDY4MDNlNmQwOTJlMzE2MTA3MWMxNDE3MmZkMWY1OC5qcGeSlQMAzQFBzRZQzQyNkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:38:00 +0100</pubDate><guid>07a21a40-8b85-455d-adf4-bac292b7c8d2</guid></item><item><title>Co mówi się na korytarzach MSZ?  "Stany Zjednoczone stają się drapieżnym hegemonem"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/w-msz-ostrzegaja-przed-wilcza-dyplomacja-stajemy-sie-coraz-bardziej-zalezni/c5dmvs8</link><description><![CDATA[Zakulisowo rozmawiamy z pracownikami MSZ o tym, co stanie się z NATO, czy możemy obawiać się rosyjskiej inwazji, a także o tym, jak w resorcie wyobrażają sobie dalsze stosunki z USA i ambasadorem Tomem Rosem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ukkktkpTURBXy82MjlhYjRiZjM3M2ZmYWU1N2VlZmU3NmMwMWEwMGFjOC5qcGeSlQMAOM0TVM0K4ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:33:00 +0100</pubDate><guid>346e9056-843d-4217-b69c-4e6c9feaad39</guid></item><item><title>Czy “Wichrowe wzgórza” to rzeczywiście love story wszech czasów? "To nie jest romans"</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/czy-nowe-wichrowe-wzgorza-to-love-story-wszech-czasow-poganska-historia/y92qz7k</link><description><![CDATA[Czy "Wichrowe Wzgórza" to rzeczywiście love story wszech czasów, dlaczego nie należy przesadzać ze ślimakami na szybach i stylem bawarskiej dojarki, i czy najnowsza ekranizacja to film na randkę? O tym w premierowym odcinku podcastu "Historia kobiet".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D61ktkpTURBXy8zNmE3OWI5NmI1NjMyZDM5Y2IwNDE4OTY3YmRjZTUzNS5qcGeSlQMAzNDNGhTNDquTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:00:00 +0100</pubDate><guid>e53c50f3-f813-4313-b018-2721364c1420</guid></item><item><title>"Newsweek" w wyjątkowej ofercie Onet Premium. Czytaj więcej za mniej</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/newsweek-w-wyjatkowej-ofercie-onet-premium-czytaj-wiecej-za-mniej/wfznf37</link><description><![CDATA[W "Newsweeku" mam dla Was dużo do czytania. Opisywaliśmy kulisy zwołanej przez prezydenta Rady Bezpieczeństwa Narodowego, sprawdziliśmy, jak naprawdę wyglądają polskie relacje z Donaldem Trumpem. Teraz przygotowaliśmy dla Was ofertę, dzięki której możecie dołączyć do grona Onet Premium w specjalnej cenie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5e7ktkpTURBXy8zMjU2NWU0MzJjNGYzMjNjMTI1YzZhNmQ1ODZlNWZlNC5qcGeSlQMAAM0EsM0Co5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:48:49 +0100</pubDate><guid>7e18167d-90ff-4f29-9183-61acdba4080f</guid></item><item><title>Lud kochał tę historię. Widział w niej nie układ polityczny, lecz bajkę o miłości silniejszej od tronu</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/londynczycy-wiwatowali-na-ulicach-lud-kochal-te-historie/1z403jr</link><description><![CDATA[Królowa nie mogła wybierać męża z miłości. Ale to ona pierwsza napisała list, który był w istocie oświadczynami. Ona miała ogień i wątpliwości, on rozsądek i czułość. Stworzyli związek, jakiego XIX w. prawie nie znał.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GZXktkpTURBXy80Mjc2MGU5NGY2OGZiMDc4MGFjMzg1MTNkNTQ1YTVlMS5qcGeSlQMAzQF0zQRfzQJ1kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:38:03 +0100</pubDate><guid>a6847372-8f9f-4049-bd7b-b1a0023d07ca</guid></item><item><title>Boję się nowych ekranizacji "Lalki" i "Nocy i dni" [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/najlepsze-ekranizacje-znanych-powiesci-i-te-zupelnie-nieudane/tw1c3nh</link><description><![CDATA[Kultura urządza nam dziś powtórkę z lektur w trybie przyspieszonym. W zapowiedziach są już dwie "Lalki" (film kinowy i serial), Netflix szykuje nowe "Noce i dnie", a "Wichrowe Wzgórza" wracają w kolejnej wersji filmowej. Jedni się cieszą, inni mówią o naruszeniu "świętości" i pytają, po co ruszać to, co było dobre.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nV5ktkqTURBXy9lOWI4YzA5NjRkMGE5YzU5MjFiYWVkMzQ4ODYzZjBhMi5qcGVnkpUDGgDNB5zNBEiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>365e0b19-a462-463b-8450-ecc3ebb489f9</guid></item><item><title>Kulig o karierze i pracy z Alem Pacino: nie byłam przygotowana na taki sukces</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/joanna-kulig-o-olowianych-dzieciach-i-pracy-z-alem-pacino-biore-udzial-w-wyscigu/yf7tg3p</link><description><![CDATA[— Funkcjonowanie w różnych krajach wymaga dobrej logistyki i szybkiej oceny sytuacji. Gdzie chcesz żyć? Jaki projekt wybrać, ile poświęcić na niego czasu? Żyjesz w ciągłej gotowości. Masz za dwa dni nagrać scenę na casting, musisz się tego nauczyć, wymyślić, jak to powiedzieć. Nie masz uwag reżyserskich, żadnych wskazówek. Nieustannie biorę udział w wyścigu — mówi Joanna Kulig, odtwórczyni głównej roli w serialu "Ołowiane dzieci", od 11 lutego dostępnym na platformie Netflix.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EFZktkpTURBXy9mMzMxNjU3MThlZTBhMTQ2NDVkYjhkZTQ1NmQ0Y2IyOS5qcGeSlQMAzNDNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:45:00 +0100</pubDate><guid>86e4d915-b6ef-44b3-9a89-7d2c197f1de4</guid></item><item><title>"Newsweek" poleca. Najbardziej poruszające książki, wystawy, filmy i wydarzenia muzyczne</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/autorzy-newsweeka-wybieraja-najbardziej-poruszajace-ksiazki-i-filmy/5cbywfh</link><description><![CDATA[Autorzy "Newsweeka" wbierają najbardziej poruszające książki, wystawy, filmy i wydarzenia muzyczne.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6fPktkpTURBXy8yMWRlYjIwYTBkZjgwMDQwODhlNDdjMzA2Y2UwMDAyZi5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:45:00 +0100</pubDate><guid>fbbeaa10-d3ad-42a8-9c5d-15fa00e0cb08</guid></item><item><title>Rosjanie bez Starlinka są jak dzieci we mgle. Ukraina to wykorzystuje</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/spacex-zablokowal-rosjanom-starlink-wojska-na-froncie-pograzaja-sie-w-chaosie/4ndc1x3</link><description><![CDATA[Rosjanie mają poważny problem po utracie znacznej części łączności. Wykorzystali to Ukraińcy, atakując na froncie zaporoskim. Okazało się, że putinowcy są jak dzieci we mgle. Rosyjscy milblogerzy przyznają, że sytuacja na froncie stała się bardzo trudna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_oyktkpTURBXy8zNjg4ZjBjNTQ5NzJjZjM3NjI4OWU4NjNjNzVlNzViMi5qcGeSlQMAzIvNEXPNCdCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:02:00 +0100</pubDate><guid>a3fba671-628b-4bba-b7a8-6d03877d0d71</guid></item><item><title>Zastrzeliła swojego psa, ofiarom gwałtów odebrała wybór. Dziś deportuje imigrantów. Kim jest Kristi Noem?</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/zastrzelila-swojego-psa-dzis-deportuje-imigrantow-kim-jest-kristi-noem/y73fegd</link><description><![CDATA[Twarzą brutalnej rozprawy Trumpa z imigrantami stała się Kristi Noem. Ksywka "hycel" przylgnęła do niej, zanim została sekretarzem bezpieczeństwa wewnętrznego USA.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xuOktkpTURBXy8yNmE4Y2Y5ZGVmNmUwYzhhYWQ2MDk1YWVkM2Q0OWIzNC5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:14:00 +0100</pubDate><guid>2c559ffd-1e5c-406c-8e4e-8146f871edfe</guid></item><item><title>PiS rzucił wszystkie siły, ale temat nie grzeje. Czarzastego ta sprawa buduje [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/pis-rzucil-wszystkie-sily-ale-czarzastego-ta-sprawa-buduje/gmzllw2</link><description><![CDATA[Ciekawe jak długo Karol Nawrocki będzie ciągnął temat  "wschodnich kontaktów" marszałka Sejmu, Włodzimierza Czarzastego, czy temat nie umrze za kilka tygodni śmiercią naturalną, jak umarło wiele innych generowanych przez prawicę politycznych histerii.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HwJktkpTURBXy8yYjVmZWI1NWYxOTdjMjdlMWFiNGYxN2Q1NjJlNzdiZS5qcGeSlQMAzFrNC0DNBlSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate><guid>1840183d-fb78-467a-8b76-364691b6b435</guid></item><item><title>Naukowcy odkryli metale ciężkie w dymie z e-papierosów. "Szkodliwe może być także bierne wdychanie oparów"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/metale-ciezkie-w-dymie-z-e-papierosow-szkodliwe-moze-byc-takze-bierne-wdychanie/3rpy894</link><description><![CDATA[Wdychanie oparów pochodzących z e-papierosów — nawet jeżeli jesteśmy palaczami biernymi — może prowadzić do uszkodzenia tkanek płuc. Takie ostrzeżenie płynie z najnowszego badania naukowców z University of California Riverside. Zespół odkrył, że aerozole z e-papierosów zawierają drobne cząstki metali oraz silnie reaktywne związki, które wspólnie tworzą szkodliwe wolne rodniki.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b7iktkpTURBXy83N2ZiYTBlNzM0OGQ2NWZlYTNmZTM5ODBlMDQyY2Q5OS5qcGeSlQM2AM0PGM0IfpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:44:05 +0100</pubDate><guid>0608e290-8a32-4596-8888-85223f38b879</guid></item><item><title>Domowe gaśnice. Te modele kosztują niewiele, a sprawdzą się w każdym domu</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/gasnice-do-domu-te-modele-kosztuja-niewiele-a-sprawdza-sie-wszedzie/c8j1bf9</link><description><![CDATA[Nie tylko spięcie – czasem wystarczy zapalony tłuszcz na patelni albo płomienie z przegrzanej baterii w laptopie. Źródeł pożaru w domu może być bardzo dużo, dlatego warto zaopatrzyć się w poręczną gaśnicę. Na rynku znajdziemy zarówno kilkulitrowe urządzenia gaśnicze, jak i specjalne spraye, które nie zajmują więcej miejsca niż przeciętny lakier do włosów. Co zatem wybrać? Podpowiadamy!]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AZsktkpTURBXy9hMmY1MTYyZGYwOTIwM2JkNGU4YTlkNzliZjMzOGM3My5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:39:53 +0100</pubDate><guid>aeffc927-7a15-4be5-aff6-7787fd4c7830</guid></item><item><title>Nagroda Radia ZET im. Andrzeja Woyciechowskiego. "Newsweek" z nominacją</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/nagroda-radia-zet-im-andrzeja-woyciechowskiego-nominacja-dla-newsweeka/k89xvth</link><description><![CDATA[Dominika Długosz (Newsweek) i Mariusz Gierszewski (Radio ZET) zostali nominowani do Nagrody Radia ZET im. Andrzeja Woyciechowskiego za rok 2025. Zwycięzcy zostaną ogłoszeni podczas gali, która odbędzie się 11 marca.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qc5ktkpTURBXy82ZGU4Mzg1NWJiNzUyOGUyZDExNmNlZjAxYWViMmEyYS5qcGeSlQMAzNTNGxnNDz6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:14:19 +0100</pubDate><guid>b3b6f280-f3c0-4169-a5f7-db28ae7c1b0a</guid></item><item><title>Czarzasty wyśmiewa prezydenta. Pałac nie odpuści i wystąpi do służb z żądaniem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/czarzasty-wysmiewa-prezydenta-palac-nie-odpusci-i-wystapi-do-sluzb-z-zadaniem/grhp9m1</link><description><![CDATA[Marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty w czasie Rady Bezpieczeństwa Narodowego ostentacyjnie ignorował dociekania ludzi prezydenta dotyczące jego kontaktów z posiadająca również polskie obywatelstwo Rosjanką. Pałac Prezydencki jednak nie odpuszcza, zwłaszcza że marszałek stara się wyśmiewać Nawrockiego. I żąda wyjaśnień od ABW.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sAZktkpTURBXy85MWMxZmQxOTA5MDlkNTUzZmNlNjI2MThhZTM5MmRkYS5qcGeSlQMAzITNENDNCXWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:10:37 +0100</pubDate><guid>9d2da971-9444-4e98-964d-3e85f48a2865</guid></item><item><title>Orgie, narkotyki i zabójstwo. Szokujące sekrety księży z Sosnowca</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/orgie-narkotyki-i-zabojstwo-sekretne-zycie-ksiezy-z-sosnowca/e9wel5s</link><description><![CDATA[— Narkotyki i trup! U księdza! Katolikiem jestem. Chodziłem do kościoła co tydzień, czasem co dwa. Ale po tym wszystkim, co tu się wydarzyło, nie chodzę. I już chyba nie pójdę — mówi pan Mirek. Co się dzieje w diecezji sosnowieckiej?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dxLktkpTURBXy84ODRmNDU0MTFjN2MwYzljMjg2OTM1ZWNhYzYwNzgzMS5qcGeSlQMAzFjNCA3NBIeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:30:00 +0100</pubDate><guid>aba2dbec-27af-4228-b6cc-e10a2632650b</guid></item><item><title>Przedziwny przetarg w państwowej spółce. Kontrola mówi jasno: "rażące naruszenia"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/przetarg-w-sulejowku-zbyt-niska-cena-zarzad-ostrzegal/nrmchf6</link><description><![CDATA[Kontrola Agencji Mienia Wojskowego potwierdza: przy zatwierdzaniu wyniku wielomilionowego przetargu doszło do nieprawidłowości. Bliski współpracownik prezesa Agencji Rozwoju Przemysłu Bartłomieja Babuśki, działał jednoosobowo mimo sprzeciwu pozostałych członków zarządu spółki — ujawniają w najnowszym odcinku podcastu "W związku ze śledztwem" Mariusz Gierszewski z Radia ZET i Dominika Długosz z "Newsweeka".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Li9ktkpTURBXy9mMDcwYWYxOWMzZTZkN2JhMmVlZWY5YWVkY2Y3YTIxYS5qcGeSlQMAzMHNGDDNDZuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:23:28 +0100</pubDate><guid>1fbcfa36-d33f-413f-bbeb-748aad39cbaf</guid></item><item><title>Stasiuk: Rosja jest fikcją. Ale tak mocarną, że trzyma nas za gardło</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/andrzej-stasiuk-o-rosji-ona-jest-fikcja-ale-tak-mocarna-ze-trzyma-nas-za-gardlo/j6zd48d</link><description><![CDATA[— Martwi mnie i bawi opowieść, popularna szczególnie w młodym pokoleniu, że najważniejszy jest dobrostan, żeby się tylko nie ranić, że wszystko rani. A z drugiej strony świat jest brutalny, agresywny, ruscy — symboliczni i nie — są wszędzie. A tu się cały czas szuka niszy, norki, w której by się można schować. To nieodpowiedzialne — mówi Andrzej Stasiuk. W rozmowie z Dawidem Karpiukiem pisarz opowiada o Ukrainie, Wołyniu, polexicie i rosnącym poparciu dla prawicy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h5oktkpTURBXy80YjY1MjdhZTlhN2IxNjlhYzViMGVkNTBmZmFmNDk0YS5qcGeSlQPNAVfM5c0Gec0DpJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:45:00 +0100</pubDate><guid>a380d3ab-8b1c-4615-ab3e-c9720f14d55a</guid></item><item><title>Izraelski prawnik o losie Palestyńczyków: tego nie da się "odzobaczyć"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/izraelski-prawnik-o-zbrodniach-i-losie-palestynczykow-tego-nie-da-sie-odzobaczyc/3qldb29</link><description><![CDATA[Za odmowę służby wojskowej trafił do więzienia. Jego celem jest zmiana ustroju Izraela i walka, jak sam mówi, z żydowską supremacją. – Coś w tym systemie jest fundamentalnie wadliwe – mówi Michael Sfard, izraelski prawnik, wnuk Zygmunta Baumana.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5NaktkpTURBXy8xMTExY2Y1MGY3NDRlZWFjMjE1MmNiNWJkOWNmNWE5Zi5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:50:54 +0100</pubDate><guid>85ec7676-945a-4d5e-add4-baf37dd3a8bf</guid></item><item><title>Czy możemy skolonizować Marsa? "To toksyczna, zimna, sucha pustynia"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/czy-marsa-mozna-skolonizowac-naukowcy-nie-zostawiaja-watpliwosci/939sftp</link><description><![CDATA[Co to są "pułtuski", gdzie jest najbardziej kosmiczne miejsce w Polsce i dlaczego nie zamieszkamy na Marsie — tłumaczy dr Anna Łosiak z Instytutu Nauk Geologicznych PAN.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jMGktkpTURBXy9mMDRlNzE2M2U0NTY4ZjE2MTMzNGViNmI3Yzg0MGQ5My5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:33:00 +0100</pubDate><guid>8a0dc467-5893-4413-abbc-4dc75357630b</guid></item><item><title>Dlaczego jedni nas "kręcą" a inni odpychają? Badania mówią jasno</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/64-65zaskakujacy-wplyw-jelit-na-milosc-i-zwiazek-trudno-tego-nie-doceniac/6585r8x</link><description><![CDATA[Miłość potrafi dodać skrzydeł, ale i odebrać oddech. Ciało reaguje na nią jak na stresor: przyspiesza tętno, ściska żołądek, napina mięśnie. Zakochanie, niepewność, rozstanie — uruchamiają te same mechanizmy, które pomagają nam przetrwać zagrożenie. O tym, jak sobie z takim "zagrożeniem" radzić — mówi neuropsychofarmakolog dr n. farm. Natasza Piaseczna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NtLktkpTURBXy8yZWM0M2EzNWYwNmY2NGViMzgzMzRjZTk5ZGIzMTU1Ni5qcGeSlQPMXM0Bm80V080MRpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:30:00 +0100</pubDate><guid>95db9b63-408d-4472-bcc8-e829c7c451ab</guid></item><item><title>Czy chińskie auta mogą nas inwigilować? "Sprawa nabiera szczególnej pilności"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/chinskie-auta-pod-obstrzalem-strach-nie-jest-doradca/g1kl828</link><description><![CDATA[Inteligentne samochody mogą naruszać nie tylko prywatność indywidualnego użytkownika, ale i bezpieczeństwo państwa. Mogą przecież zbierać dane z otoczenia, skanować twarze przechodniów, mapować przestrzeń miast czy trasy konwojów wojskowych na autostradach — mówi Paulina Uznańska, analityczka z Ośrodka Studiów Wschodnich.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TolktkpTURBXy9kNWI5MjhmMjNiNmNlNzhjNDdkYWNmOTg5NGZhZjgwMS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:29:00 +0100</pubDate><guid>712dd650-0bda-45a2-9470-54c9283583de</guid></item><item><title>Gostynin pęka w szwach. "Nie ma pomysłu, co dalej zrobić z pacjentami okrzykniętymi przez społeczeństwo jako bestie"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/gostynin-peka-w-szwach-psychiatra-opowiada-kto-sie-do-niej-zglasza/883g92p</link><description><![CDATA[— Jak ma się zgłosić po pomoc człowiek, który obawia się, że będzie uznany za "bestię"? Woli pozostawać w ukryciu i krzywdzić, aż nie zostanie powstrzymany. Dlatego powinniśmy mieć ośrodki, w których można otrzymać pomoc, zanim dojdzie do tragedii — psychiatra i seksuolog Aleksandra Krasowska mówi o źródle przemocy seksualnej, roli prewencji i terapii, a także o tym, dlaczego nazywanie sprawców "bestiami" daje nam tylko złudne poczucie bezpieczeństwa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PeOktkpTURBXy83MjQxNjRkZGQyMjdmNDZjZDY4YzJiMmM2YTlhZGRjNC5qcGeSlQMAAM0VYM0MBpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:24:00 +0100</pubDate><guid>9345928c-710a-4778-a3ce-e46a0dd58dc9</guid></item><item><title>Obejrzałam reportaż Kanału Zero z Rosji. Jeden fragment poważnie mnie zaniepokoił [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/reportaz-kanalu-zero-z-rosji-mozna-odniesc-wrazenie-polska-sie-na-ten-kraj-uwziela/td1gtvh</link><description><![CDATA[Oglądając materiał Marii Wiernikowskiej (Kanał Zero) z Królewca, mogę sobie wiele sobie dopowiedzieć. Miałam okazję dobrze poznać to miejsce, napisałam o nim książkę. Wiem, czego nie widać w kadrze. Trudno mi jednak zrozumieć, dlaczego ta audycja zawiera tak ostentacyjne lokowanie wrogiej Polsce rosyjskiej propagandy. Bo inaczej nie da się nazwać przywoływania reakcji Putina na polskie groźby, których nigdy nie było.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8CektkpTURBXy85ZjA4MTRlNDMwZGFmMWVjNDkxNzZhOGFkNTcwYzU0Mi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>0226479b-9506-4bee-a75d-41c029796345</guid></item><item><title>Artur sam wychowuje trójkę dzieci. "Najmłodsze wpadało w histerię, bało się, że wyjdę i już nie wrócę"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/co-czwarty-rodzic-w-polsce-jest-samotny-nie-wiem-skad-mam-sile-musze-miec/yvmk64k</link><description><![CDATA[— Mam ogromne wsparcie. Julia od nas odeszła, ale nie jesteśmy sami. Mamy siebie — na chwilę pogodnieje Artur. Kiedy rozpada się rodzina, dziecko zostaje zwykle z jednym rodzicem, który musi sprostać samodzielnemu wychowaniu syna czy córki. Jak udźwignąć takie zadanie?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms/MDA_/6e5084829a736f2a8d8aea4b41911965.jpg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:50:00 +0100</pubDate><guid>dcbb8315-1d93-486a-ab21-7b2d14ec0aad</guid></item><item><title>Co z zasadniczą służbą wojskową? Zagórski: tylko jedno rozwiązanie wydaje się odpowiednie [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/powrot-zasadniczej-sluzby-wojskowej-panstwo-musi-pogodzic-rozbiezne-interesy-opinia/erkzxee</link><description><![CDATA[Nawet najbardziej rozbudowany system dobrowolny nie zastąpi powszechnego szkolenia wojskowego. Przywrócenie zasadniczej służby wojskowej mogłoby stosunkowo szybko poprawić sytuację rezerw, ale jednocześnie stworzyłoby nowe problemy. Państwo musi pogodzić te całkowicie rozbieżne oczekiwania i zaprojektować system, który będzie sprawiedliwy, sensowny i ludzki.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bT9ktkpTURBXy9kZjNlNzI0MGYxNjYyY2U2NTk3NDI2MzkzYzI5YmI3ZC5qcGeSlQMAzIzNEZTNCeOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:45:00 +0100</pubDate><guid>cac5afec-5656-46bf-af54-9460a6cc425f</guid></item><item><title>To był wielki skandal końca XIX w. Tak bywalec salonów stał się życiowym rozbitkiem</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/wiezienie-i-kastracja-chemiczna-za-razaca-nieobyczajnosc-dlugo-po-wojnie/5101pvv</link><description><![CDATA[Błyskotliwy, ekstrawagancki, gwiazda londyńskich i oksfordzkich salonów, a potem opuszczony kochanek, życiowy rozbitek ze zniszczoną reputacją i złamanym sercem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UcVktkpTURBXy9lNzE0YzUyNzJlNGIzZjAwOWI0ZWRlOWE1MGY3ZTY1Mi5qcGeSlQMBAM0HB80D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:35:00 +0100</pubDate><guid>d140f823-d59a-4875-a62a-1feb03dab1e9</guid></item><item><title>Gierszewski: koło polskiego poligonu kręcą się "grzybiarze" ze wschodnim akcentem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/uwaga-na-te-drony-wygladaja-jak-zabawki-ale-moga-byc-grozne/kq9wc5d</link><description><![CDATA[Incydenty z dronami, które w ostatnich tygodniach wydarzyły się w dwóch polskich jednostkach wojskowych, stały się jednym z kluczowych wątków najnowszego odcinka podcastu "W związku ze śledztwem". Prowadzący — Dominika Długosz i Mariusz Gierszewski — analizują sprawę szczegółowo, a ich ustalenia znacząco odbiegają od uspokajającego przekazu służb. Opowiadają również, jak polskie wojsko wykorzystuje drony i co mają z tym wspólnego tajemnicze postaci uprawiające "grzybiarstwo zimowe".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sCxktkpTURBXy8xZjA2ODYzNDBmN2E0NTA0NWZjNDRhYWY0Mjk1NGU0ZC5qcGeSlQMAzMLNGDjNDZ-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:25:00 +0100</pubDate><guid>2c449189-70f9-4c2f-b5dc-1052275d61d2</guid></item><item><title>Jedna z frakcji naciska na Kaczyńskiego. Mają prosty pomysł i ukryty cel</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nowe-starcie-frakcji-w-pis-jedna-naciska-na-jaroslawa-kaczynskiego/sqm5cnc</link><description><![CDATA[Część polityków PiS chciałaby, żeby prezes Jarosław Kaczyński jak najszybciej wskazał nazwisko kandydata partii na premiera. Najlepiej do końca tego tygodnia. Oczywiście jest w tym ukryty cel.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OezktkpTURBXy81Mjc2MDcxYjE3ZDlkYmY1YTdkZDdjMDc3ZWFiNzJhYy5qcGeSlQMAzQJtzRdSzQ0ekwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:15:00 +0100</pubDate><guid>f123a2e7-173f-4fdc-b1c5-707b0b443c3e</guid></item><item><title>Napięta atmosfera na Radzie Bezpieczeństwa Narodowego. "Wyglądało źle. A nawet bardzo źle"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kulisy-rady-bezpieczenstwa-narodowego-uczestnik-wygladalo-to-bardzo-zle/3cgrcvn</link><description><![CDATA[Sprawa programu SAFE była zdecydowanie najważniejsza i zajęła najwięcej miejsca w czasie obrad Rady Bezpieczeństwa Narodowego. Rada Pokoju prezydenta Donalda Trumpa wzbudziła dużo emocji. Najmniej wniosło roztrząsanie rosyjskich kontaktów marszałka Włodzimierza Czarzastego, które doklejono do obrad RBN trochę na siłę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jG6ktkpTURBXy83ZTNkYjYxMGUwYmU0MDczMmQzNWIxY2VkNTg5MmJlOC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:49:37 +0100</pubDate><guid>d24e340d-f782-48d1-a322-57f372f0533f</guid></item><item><title>Tak obniżyłam poziom glukozy we krwi i schudłam. Wystarczyła jedna zmiana</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/przez-ponad-dwa-miesiace-stosowalam-post-przerywany-co-poszlo-nie-tak/vbsvfw7</link><description><![CDATA[Przez szesnaście godzin trzeba powstrzymać się od jedzenia czegokolwiek, a potem przez kolejnych osiem można jeść do syta. To wydawał się sensowny plan na osiągnięcie moich celów. Spróbowałam. Ale czy było warto?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bLSktkpTURBXy84ZmQ5MGU5Yzc3Y2YxZWU5NTUzZjdhNTcxYjIyODdjOS5qcGeSlQMAAM0IwM0E7JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:30:00 +0100</pubDate><guid>089b8ee7-8f6f-4419-898f-8cbe9923194e</guid></item><item><title>Pączek to nie tylko bomba kaloryczna. Jest z nim inny, poważny problem</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/ile-kalorii-ma-jeden-paczek-to-jeden-z-najbardziej-tuczacych-deserow/03nj315</link><description><![CDATA[Aby spalić tyle kalorii, ile zawiera jeden tradycyjny pączek, trzeba się nieźle natrudzić. Ale nie tylko o kalorie tu chodzi. Składniki pączków mają poważny i negatywny wpływ na nasz organizm.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VRWktkpTURBXy83YzcyY2I4MjIxY2M2NjUzZDA2M2JmY2YxNjU2ZDdhZS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:27:00 +0100</pubDate><guid>e3764168-0a3c-47dd-b6f6-6a32c23ddb8d</guid></item><item><title>Jak pączki trafiły na polskie stoły? "Opisuje je traktat cukierniczy Radziwiłów z XVII w."</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/historia-paczkow-jak-trafily-na-polskie-stoly-staropolskie-przepisy-zaskakuja/xpdr6xb</link><description><![CDATA[Wzmianki o pączkach znajdziemy na przykład w średniowiecznych niemieckojęzycznych książkach, gdzie spisano przepisy na kluchy smażone ze słoniną. Dawne nazewnictwo pączków bywa mylące — mówi historyk sztuki kulinarnej Jarosław Dumanowski.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z50ktkpTURBXy8xYmYwNGZlYWI0NGU2OTNiNjJlYjZhOWE5ZGE1ZTNjYy5qcGeSlQPNAY_M980G5c0D4ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:05:00 +0100</pubDate><guid>f1ea2990-e6eb-4e4f-8b7e-f039ef057058</guid></item><item><title>Relacja z właścicielem może wpływać na poziom inteligencji psa. Nowe badanie</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/dlaczego-niektore-psy-lepiej-zapamietuja-slowa-nowe-badanie/zsdrytp</link><description><![CDATA[Naukowcy postanowili zbadać, dlaczego niektóre psy zapamiętują powtarzane przez właścicieli słowa lepiej niż inne. Okazało się, że za umiejętnościami tych "uzdolnionych" zwierząt nie muszą wcale stać specjalne przystosowania, lecz często jest to kwestia motywacji społecznych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bm-ktkpTURBXy8yNmEzYTAyYzc4ZjUwYzU3NTY4MjRkODhlNjU5NWU2My5qcGeSlQMAzG7NCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:49:00 +0100</pubDate><guid>a40721e4-7bab-43f7-aa4e-cb77ccd232a8</guid></item><item><title>Rada Bezpieczeństwa Narodowego. Koalicja szykuje "opcję atomową" [KULISY]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/rada-bezpieczenstwa-narodowego-spor-o-safe-i-czarzastego/cdlh4hr</link><description><![CDATA[Nerwowa atmosfera przed rozpoczęciem RBN wynika z obawy, że to, co zostanie powiedziane na posiedzeniu, przecieknie do rosyjskich służb. Część uczestników RBN będzie się po prostu gryzła w język. Nie można wykluczyć, że dojdzie do czegoś w rodzaju "politycznego happeningu".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XmAktkpTURBXy8xZmYyMTk3NDU2YWFkOWJlYTY2NjNkM2E5MTZjYjE0YS5qcGeSlQMAzKnNFTDNC-uTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:37:05 +0100</pubDate><guid>32360933-2e24-4f66-a310-437b900d081b</guid></item><item><title>Został po nim tylko mem. A chciał być Ziobro jak Tommy Lee Jones [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/ziobro-tak-poszukiwany-wiceprezes-pis-ostatecznie-stal-sie-memem/yk0tfwf</link><description><![CDATA[Sytuacja Ziobry pogorszy się jeszcze, jeśli po kwietniowych wyborach władzę na Węgrzech straci Viktor Orbán. Wtedy zacznie się kolejny etap ziobrowskiej tragikomedii: szukanie nowego schronienia dla polityka, który przed polskim wymiarem sprawiedliwości nie może się dłużej ukrywać w Budapeszcie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FkDktkpTURBXy80OTVhOGY0MWY5ZTYxZTgwMGRiZDUxZGNmMzUyZGM0OC5qcGeSlQMAzP7NH_vNEgOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:33:22 +0100</pubDate><guid>78950f76-7a0a-477c-8045-091a2ea1e654</guid></item><item><title>Rezyliencja kobiet w czasach niepewności. Jak wzmacniać odporność psychiczną, gdy świat przyspiesza</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/jak-wzmacniac-odpornosc-psychiczna-gdy-swiat-przyspiesza/sg10y35</link><description><![CDATA[Niepewność stała się nową codziennością. Wojna tuż za granicą, niepokój gospodarczy, zmiany na rynku pracy, presja informacyjna i jednoczesne łączenie wielu ról – zawodowych, rodzinnych i społecznych. Dla wielu kobiet to nie chwilowy kryzys, lecz długotrwały stan napięcia. Właśnie dlatego coraz częściej mówi się o rezyliencji – zdolności do zachowania równowagi psychicznej w świecie, który rzadko daje wytchnienie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7cdktkpTURBXy9jMTdlY2Q1MzdkNjk4MDQwOTAwYTg4MzcxMmFmMTY1OC5qcGeSlQMAPM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:33:12 +0100</pubDate><guid>ef2decb9-a0b2-4878-86f5-a44ce4ac7268</guid></item><item><title>Chcesz mieć wymarzone życie? Codziennie afirmuj. A jeśli nie wyjdzie, to znaczy, że słabo afirmowałeś</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/chcesz-miec-wymarzone-zyciecodziennie-afirmuj-a-jesli-nie-wyjdzie-to-znaczy-ze-slabo/2msrb6l</link><description><![CDATA[Wielu mówców motywacyjnych mówi banały, ale ludzie w to wierzą i dają się nabierać na łatwe rozwiązania trudnych problemów. O tym, co każdy uczestnik wystąpień motywacyjnych powinien wiedzieć, zanim zapłaci za bilet — mówi psycholog Piotr Bucki.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kd3ktkpTURBXy81OTA4M2UyOGU3Mjg3YjdlZWI0ZDBjNTk5MzQyNmU0NS5qcGeSlQPNAeUAzQ3jzQfQkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:00:00 +0100</pubDate><guid>b8b8a5a2-7dc0-4c00-87ac-f274f11d2b85</guid></item><item><title>Jak inwestować w niespokojnych czasach? Ekspert: dobry moment na kilka ruchów</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/inwestycje-na-niepewne-czasy-ekspert-tlumaczy-jak-ochronic-swoje-pieniadze/fdfl7fn</link><description><![CDATA[— Jeżeli ktoś uważa, że w najbliższych kilkunastu kwartałach sytuacja geopolityczna zmusi nas do ucieczki z kraju, to powinien tak ułożyć swoje inwestycje, żeby łatwo było zamienić je na gotówkę lub na inną klasę aktywów. I dlatego na przykład nieruchomości będą najgorszym pomysłem, choć są one jedną z ulubionych inwestycji Polaków — mówi dr Kamil Gemra z SGH.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8FsktkpTURBXy9lOWYwZjYzMDI1N2U4NDFmNDJlODIxZWViNDc2M2M4Yy5wbmeSlQMAzHnNDxbNCHyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:56:00 +0100</pubDate><guid>61666e17-f41c-414a-b4b0-fe2289314c72</guid></item><item><title>Co naprawdę ma wspólnego Nawrocki z firmą Nowrocky? Zbiegów okoliczności jest za dużo</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/co-laczy-nawrockiego-z-nowrocky-zbiegow-okolicznosci-jest-za-duzo/depkq8z</link><description><![CDATA[Ubrania prezydenta Karola Nawrockiego wywołały burzę w sieci. Dlaczego prezydent zdecydował się w czasie Igrzysk Olimpijskich wystąpić w ubraniach z logo Nowrocky i kto za tym stoi? Autorzy podcastu "W związku ze śledztwem" analizują całe to zamieszanie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5FktkpTURBXy8wMjI4ODE3Njk2MmRiZTlhMWE3ZmYyZTQ5MmNhMDA3YS5qcGeSlQMAzIvNEYDNCdiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:55:07 +0100</pubDate><guid>3144570d-a3dd-4f10-94fd-aae467d23508</guid></item><item><title>Wmawia się nam, że stanem normalnym jest permanentna pogoda ducha</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/wmawia-sie-nam-ze-stanem-normalnym-jest-permanentna-pogoda-ducha/g2jccw1</link><description><![CDATA[Promowana dziś w popkulturze wizja rozwoju osobistego, w której człowiek rośnie wyłącznie w komforcie, odprężeniu i regeneracji, jest nie tylko nieprawdziwa, ale i antyewolucyjna. Gdy próbujemy ominąć problem lub odwrócić od niego uwagę, tracimy energię potrzebną do rozwiązania go, żeby poczuć prawdziwą ulgę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yYuktkpTURBXy82ZjE0MWViNDllMTU5NmY5ZDc4ODQ0NjcyYWE2NmY0MS5qcGeSlQMAzOfNHLzNEC6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:54:00 +0100</pubDate><guid>3a1ffbf7-58a1-4e6c-8102-1f41ef770d81</guid></item><item><title>Kult Bandery trwa dzięki Rosji.  "W domu rodzinnym powstało muzeum"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/kult-stepana-bandery-trwa-dzieki-putinowi-po-tej-rewolucji-nastapil-przelom/q83z7f1</link><description><![CDATA[Do przywrócenia Stepana Bandery jako głównego symbolu walki o niepodległość Ukrainy przyczynił się przede wszystkim Putin — mówi historyk i politolog dr. hab. Tomasz Stryjek.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EiektkpTURBXy9lMmIzYWFiZmZjMTM3NGYzYzQ5Y2FkOGQ5MTA2ZTA0MC5qcGeSlQMAJM0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:53:00 +0100</pubDate><guid>38a0846b-2bec-4f28-aa5a-e305ba6e31db</guid></item><item><title>Pacjenci przychodzą z gotową diagnozą. "Doktorze, mam ADHD"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/coraz-wiecej-polakow-siega-po-te-leki-lekarz-sluchamy-madrosci-na-tiktoku/xnepfsg</link><description><![CDATA[- Za dużo pracują, mało śpią, żyją w nieustannym stresie. A potem przychodzą po lek, żeby móc tak ciągnąć jak najdłużej — mówi dr Jacek Koprowicz]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VxEktkpTURBXy8yZjg1ODgxNTkzMjYzZDdmOGIwYjYxNDdkZjYzNzVjNi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:51:00 +0100</pubDate><guid>689c9238-0c4f-4e35-8f2d-224f95d00646</guid></item><item><title>W książce opisuje anegdoty z czasu, gdy żyła Stein. Jakby życie potem nie było warte wspominania</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/alice-b-toklas-i-gertrude-stein-nie-ukrywaly-swojej-relacji/f56d4tz</link><description><![CDATA[Nie ukrywały swojej relacji. Razem mieszkały, wyjeżdżały na wakacje, publicznie czule się do siebie zwracały. Unikały jednak kontaktów z "paryskim lesbos", większość czasu poświęcały spotkaniom z artystami mężczyznami.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/53WktkpTURBXy9jZjZlMzhjYzM5OTgxMGZlODQ4NjE5MDk0OGMwMzQxNS5qcGeSlQMAAM0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:30:00 +0100</pubDate><guid>5fba0b2f-50c3-4326-8289-222334e7e92d</guid></item><item><title>Ghosting po polsku. Paweł planował z nią wspólne życie. Porzuciła go bez słowa</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ghosting-po-polsku-ktos-byl-i-go-nie-ma-znika-jak-duch-to-forma-przemocy/txly39f</link><description><![CDATA[Ktoś był, utrzymywał z nami kontakt, często intymny, i nagle go nie ma. Znika bez słowa, jak duch. Z relacji różnych osób wynika, że to zjawisko narasta. I w sieci, i w realu. W niektórych kręgach ghosting staje się nową, niezdrową normą. Dlaczego tak się dzieje, skoro to forma przemocy?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jLmktkpTURBXy8zNDhiZTkyMTI4MGMwMDc0MDNmYmE1MWZkN2IzZDU1MC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:27:58 +0100</pubDate><guid>68e63d72-77b5-4e00-a8f5-363e4e1dbc37</guid></item><item><title>38 dni w białoruskiej izolatce. "Byłem torturowany chłodem"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/ales-bialacki-rezim-nie-upadnie-jutro-ale-zmiany-sa-nieuniknione/12w3fe0</link><description><![CDATA[Pomoc ze strony krajów Zachodu jest bardzo ważna, ale demokratycznych przemian mogą dokonać tylko sami Białorusini — mówi laureat Pokojowej Nagrody Nobla Aleś Bialacki. Był więziony przez reżim Łukaszenki, dziś mieszka w Oslo.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WVKktkpTURBXy82MGI5MWE2N2E1MjVlMmU1NTk1NTdlOTE0ZTc1NTJlNy5qcGeSlQMAzMjNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:51:50 +0100</pubDate><guid>3f2bab3e-5780-488d-8e4c-3262c8411f10</guid></item><item><title>"To fundamentalne naruszenie praw dziecka". Tak po cichu zalegalizowano detencję nieletnich migrantów</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/migranci-w-osrodkach-strzezonych-to-w-demokracji-nie-powinno-miec-miejsca/mtyt8md</link><description><![CDATA[— Dochodzimy do momentu, w którym prawo w Polsce jest pisane "w ukryciu", metodą jakichś podchodów. To są zbyt poważne rzeczy i dotykają tych najbardziej bezbronnych osób, czyli dzieci! — mówi Karolina Czerwińska ze Stowarzyszenia Interwencji Prawnej. Przepisy umożliwiające umieszczanie małoletnich migrantów od 15. roku życia bez opieki w strzeżonych ośrodkach obowiązują od początku roku.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BrAktkpTURBXy82OWQ5ZGQ5ODFjMWE4NDgxMDU3ZDI5MjE5ZjNjN2I3NS5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>0b02ddb6-b110-4d75-9b7f-5a9b97b24f53</guid></item><item><title>"Trumpowe dzieci" mają pomóc USA w kryzysie. W Chinach wolą jednak roboty</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trump-ma-plan-na-pokonanie-kryzysu-demograficznego-w-usa-oto-trumprx/v919njw</link><description><![CDATA[— Chcemy, żeby posiadanie dzieci było łatwiejsze — mówi Donald Trump i nazywa siebie "ojcem in vitro". Kiedy prezydent uruchamia specjalny program lekowy, Chiny opodatkowują prezerwatywy i promując roboty humanoidalne.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ThXktkpTURBXy8zMTZmNTJkOWRjY2YyY2MyNDdjZDQyOWVlYjZkZmZjMy5qcGeSlQMAzGDNC8vNBqKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:30:00 +0100</pubDate><guid>a8392087-e7cc-4122-87a3-d594ac2fd1f7</guid></item><item><title>Nadchodzi polityczne trzęsienie ziemi? Kamiński i Bielan znów knują</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/prawicowa-koalicja-z-psl-kosiniak-kamysz-nic-o-tym-nie-mowi/e2j6ng3</link><description><![CDATA[Nie od dziś wiadomo, że gdy Michał Kamiński i Adam Bielan zaczynają wspólnie knuć, polska scena polityczna powinna szykować się na trzęsienie ziemi. O tym, co tym razem mają w planach politycy, rozmawiali Dominika Długosz i Mariusz Gierszewski w podcaście "W związku ze śledztwem".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5TFktkpTURBXy9kNjFiMDM3MDVjZTZhNDEzM2UwMTMyNjJlYTliYjRlZC5qcGeSlQMAzQIFzRsdzQ9BkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:14:00 +0100</pubDate><guid>10c4f0eb-ec9e-436e-83bb-4eee766bfbcb</guid></item><item><title>Konfederacja przechytrzyła PiS. "Chłopaki wiedzą, że przegięli, więc zmieniają linię"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/konfederacja-przechytrzyla-pis-niech-zaden-jankes-nam-sie-nie-wpiernicza/q2kjxsk</link><description><![CDATA[Politycy partii Jarosława Kaczyńskiego początkowo przyjęli z wdzięcznością gest ambasadora USA w Polsce Toma Rose'a, który zerwał kontakty z marszałkiem Włodzimierzem Czarzastym. Konfederacja mocniej zagrała na poczuciu godności i tym przechytrzyła PiS.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9GxktkpTURBXy8zM2RkMWM2NDlkMDIwMzU0MjBiMTE1NzYzMTdlODg3NS5qcGeSlQMAzGfNDOTNB0CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate><guid>e1f8032e-3560-470e-94f0-1bec1ed65f3c</guid></item><item><title>Zgnieciona butelka nie przekreśla kaucji, czyli o automatach, które ułatwiają życie</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/system-kaucyjny-czy-mozna-dostac-kaucje-za-zgnieciona-butelke/ym223v6</link><description><![CDATA[Od października zeszłego roku działa w Polsce system kaucyjny. Dla konsumentów to wciąż dość nowy obowiązek, a dla handlu i producentów — operacyjne i logistyczne wyzwanie. Choć same zasady są już w teorii dla wielu z nas w miarę oczywiste, to w praktyce wciąż pojawia się sporo wątpliwości. Jedno z nich dotyczy codziennego nawyku milionów Polaków: czy butelki, aby naprawdę trzeba oddawać niezgniecione?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wdDktkpTURBXy8wZTYwYzQyYWY0ZThjMTY5MGMyMTdiMGQ3ZTgxOGY3NS5qcGeSlQMALs0F3M0DS5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:35:58 +0100</pubDate><guid>f0584dbb-024d-4c4d-bcb6-dba17fabea55</guid></item><item><title>Ile ksiądz zarabia na chrzcie, a ile na kolędzie? Kapłani twierdzą, że się im nie przelewa</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/czasem-chrzest-albo-pogrzeb-no-i-koleda-ksieza-mowia-ze-im-sie-nie-przelewa/rrspzkp</link><description><![CDATA[– Z intencji mszalnych mam około 500 złotych. Miesięcznie trafi się jeden pogrzeb lub ślub, czyli to jest jakieś 200 złotych. Czasem są dwa chrzty w miesiącu, co daje kolejne 200 złotych. Zatem obecnie miesięcznie otrzymuję jakieś 900 złotych – wylicza duchowny. Ile tak naprawdę zarabiaj księża?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yUVktkpTURBXy8xYmFkNzBiNWZkZjViZDYzM2ZkYmEzMWZmZGRmMmI0NC5qcGeSlQMAzG3NDdfNB8iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:00:00 +0100</pubDate><guid>2e966a0b-f4d2-4645-ade3-acb8f0ca946c</guid></item><item><title>Bezprzewodowe odkurzacze pionowe. Te modele kosztują mniej niż 1000 zł</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/tanie-odkurzacze-pionowe-te-modele-kupicie-za-mniej-niz-1000-zl/9cbj1n4</link><description><![CDATA[Odkurzacze pionowe coraz śmielej wypierają z rynku swoje tradycyjne odpowiedniki, ale trudno się dziwić. Tego rodzaju urządzenia są lekkie, sprawdzają się też doskonale przy sprzątaniu schodów czy zasłon, a do tego posiadają wiele zaawansowanych funkcji, dzięki którym robienie porządków staje się po prostu łatwiejsze. Sprawdzamy, które zaawansowane modele bezprzewodowych odkurzaczy pionowych dostaniemy teraz za zaledwie kilkaset złotych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LepktkpTURBXy8zZDY0MTA3MjIxYmRmNGU2N2Y0ZjYxZWU4NTBjZmYyZC5qcGeSlQMAzQFCzQ8YzQh-kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:58:56 +0100</pubDate><guid>1040c5af-4b3d-47bd-8dd9-1eb02ba5769f</guid></item><item><title>Już było źle, a teraz to. Akta Epsteina są ciosem w serce brytyjskiego systemu. Zabójczym moralnie i politycznie</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/co-akta-epsteina-mowia-o-wielkiej-brytanii-uderzaja-w-serce-systemu/f3c10dh</link><description><![CDATA[Sprawa Epsteina uderzyła w Wielką Brytanię z wielką siłą. I to w najgorszym możliwym momencie — gdy poczucie, że brytyjski system toczy kryzys, jest najgłębsze od lat. A może być gorzej, bo ten skandal podkopuje jednocześnie dwa filary brytyjskiej polityki — rząd i monarchię. Upadek jednego z nich wydaje się bardzo prawdopodobny.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OPqktkpTURBXy84ZDRkZTA3MTkyZDhjMmJjNmE2OTk3YzM2NjdkNDI1NS5qcGeSlQPNAXTNA7jNE6vNCxCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:40:45 +0100</pubDate><guid>659efc56-437a-4356-8bf1-03f1c118cfd8</guid></item><item><title>Z jednoprocentowego kuriozum do głównego nurtu. "Braunowi nic nie wychodziło. Aż do tego momentu"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/grzegorz-braun-slyszac-dowolna-narracje-spiskowa-z-miejsca-ja-przytula/k7ns2zf</link><description><![CDATA[— O Grzegorzu Braunie mówi się, że jest bardzo religijnym katolikiem, ale to moim zdaniem nieprawda. Jego poglądy są dalekie od tego, o czym mówi ewangelia. To raczej samozwańczy guru, heretyk. Jest w praktyce przywódcą grupy parareligijnej — uważa politolog dr Przemysław Witkowski.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XjHktkpTURBXy9jMzYyMzY0ZTJjZjQxYzA4NmNmNTEzNjgxOGE5ODMxZC5qcGeSlQMAzK7NFb3NDDqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:39:00 +0100</pubDate><guid>fcc7bed8-323c-4422-bd1a-0b5b06967000</guid></item><item><title>Dzieci nie ma i nie będzie. Co wywołało kryzys demograficzny</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kobiety-odkryly-ze-moga-nie-chciec-dzieci-socjolozka-ostrzega-przed-tym-co-nadchodzi/173gc2g</link><description><![CDATA[Sednem zmiany kulturowej jest odkrycie przez kobiety, że mogą nie chcieć mieć dzieci. A gdy nie ma już tak silnego tabu bezdzietności ani presji, to coraz częściej ich po prostu nie mają — mówi dr Elżbieta Korolczuk, socjolożka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wr5ktkpTURBXy8zZWQxNTAyYzQ3NDZiMmVhNDAyOTM0YTdmZjMwYjQ1Ny5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:35:00 +0100</pubDate><guid>1845274d-9f72-4482-a522-661bc9ccaa6e</guid></item><item><title>Wielki biznes na patoschroniskach. "Portfele dzięki nim puchną"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/tragiczny-los-bezdomnych-zwierzat-patoschroniska-rosna-jak-grzyby-po-deszczu/j71nqbp</link><description><![CDATA[Ktoś policzył, że za jednego psa schronisko w Sobolewie otrzymywało blisko dwa tysiące złotych miesięcznie. To dziwny kraj, w którym państwo płaci za znęcanie się nad zwierzętami. Schroniska dostają pieniądze z budżetu, ale nie przeznaczają ich na to, na co powinny - mówi Dorota Sumińska, lekarka weterynarii, publicystka i propagatorka ochrony zwierząt.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sYRktkpTURBXy9lZTNhM2NiMDdkNDljODk4ZjA4ODkxYjM2ZmNjZjgzNS5qcGeSlQMAzJHNEjDNCjuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:24:00 +0100</pubDate><guid>8ac0fa96-fb4c-4f2d-9d56-ade670138d04</guid></item><item><title>Słynny politolog o przyszłości Europy: weszliśmy w tunel i czas próby</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/slynny-politolog-o-przyszlosci-europy-jesli-nam-sie-to-uda-nastepna-epoka-bedzie/q07s6k7</link><description><![CDATA[Weszliśmy w tunel i czas próby: trzy drapieżne imperia będą rzucać kolejne wyzwania Europie, która pozostanie ostatnim bastionem liberalizmu — mówi francuski politolog Jacques Rupnik.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6oMktkpTURBXy85YjY2ZmM4MzI4OWVjNzkzN2UwYmYyYzFhOThhM2M0Yy5qcGeSlQMCAM0HzM0EY5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:23:00 +0100</pubDate><guid>6c195ac6-d918-4908-8a66-5b4b369dc7e1</guid></item><item><title>Nadchodzi nowy podatek? Wzbudzi gniew Stanów Zjednoczonych. "Te pieniądze nie pracują w Polsce"</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/unia-europejska-bierze-sie-za-firmy-tworzace-ai-pierwszy-krok-zostal-wykonany/tt35217</link><description><![CDATA[Najwięksi gracze mają ponad 60 proc. w rynku reklamy cyfrowej i te pieniądze nie pracują w Polsce na rozwój mediów czy w innych aspektach działalności publicznej — mówi Maciej Kossowski, prezes Związku Pracodawców Wydawców Cyfrowych. Projekt ustawy o podatku cyfrowym jest gotowy, został zgłoszony do prac legislacyjnych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qWdktkpTURBXy9hNTJkNDhmMjkzM2ViODViYTI4ZDExZTQwOTA3NjI2OC5qcGeSlQMAAM0Qb80JPpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:22:00 +0100</pubDate><guid>870c18b9-3b30-4072-8259-80799016417a</guid></item><item><title>Putin wskrzesił "tajne miasta". Mają wyprodukować broń, dzięki której Rosja wygra wojnę z Ukrainą</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/tajne-miasta-zsrr-mozna-bylo-tam-kupic-doslownie-wszystko/nln4x6y</link><description><![CDATA[W miastach zamkniętych można było kupić dosłownie wszystko, system zakupów na kartki praktycznie nie obowiązywał. Ale niektórzy porównywali je do łagrów — mówi Alice Lugen, autorka książki "ZATO. Miasta zamknięte w Związku Radzieckim i Rosji".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OXuktkpTURBXy8zYzM4ZjgwNGI5M2VhMmI4NWJhMTM3YTE2NzAwZWQ3Yy5qcGeSlQMAzIjNFTPNC-yTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:15:00 +0100</pubDate><guid>1bda878d-7be2-4ccb-9e6b-02fe551a281d</guid></item><item><title>Mity o osobach z ADHD. "Neuroróżnorodność nie jest wymówką, ale wyjaśnieniem"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/mity-o-osobach-z-adhd-neuroroznorodnosc-nie-jest-wymowka-ale-wyjasnieniem/fmtm4q1</link><description><![CDATA[W rolkach na Instagramie obserwujemy różne zachowania i stwierdzamy, że z pewnością świadczą o czyjejś neuroróżnorodności. Media społecznościowe doprowadziły do tego, że na podstawie pojedynczego zachowania stawia się diagnozę: "Nie możesz zrobić czegoś nudnego? Masz ADHD", "Nie chcesz iść do ludzi? Masz swoje rutyny? Jesteś autystyczny".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yGFktkpTURBXy83MWQ3MDNmMDNhZTFiMGU5ZDA3NzBiYzJmYzlkMmYyYy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:46:00 +0100</pubDate><guid>a6c38cc3-e9db-415d-bb8e-02d26e3dea8b</guid></item><item><title>Prawie jej nie znał, pisał, że jest brzydka, kazał spalić listy. Dziwaczne małżeństwo słynnego pisarza</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/dziwaczne-malzenstwo-josepha-conrada-slynny-pisarz-kazal-spalic-listy-od-zony/224bhlw</link><description><![CDATA[Dlaczego poślubił dziewczynę, której prawie nie znał i o której pisał, że jest "brzydka, niestety"? Dlaczego nakazał jej spalić listy? Małżeństwo światowej sławy pisarza i maszynistki pozostawiło po sobie więcej pytań niż odpowiedzi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8CDktkpTURBXy82ZWUwMzQ4MGUwYmU3YWE3NDFiYmMzYjE5MmQ1MThhZS5qcGeSlQMAzOTNBnnNA6STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 06:30:00 +0100</pubDate><guid>f2879b2a-5f85-44cd-84d4-cd2f1d94db02</guid></item><item><title>"Będzie show!". W planie PiS na Czarzastego nie chodzi tylko o niego</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/czarzasty-na-celowniku-pis-i-nawrockiego/3n5h811</link><description><![CDATA[— Teraz to my dopchniemy Czarzastego do ściany — niemal zaciera ręce z radości rozmówca z PiS. Nacisk na marszałka Sejmu jest elementem politycznego scenariusza, który powstał w otoczeniu Karola Nawrockiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6TdktkpTURBXy8yMzMzOTUwMzY3MDFiMGRhMmFmMTNiOGJiMzlkZWFiMC5qcGeSlQMAzHXNDqDNCDqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 06:00:00 +0100</pubDate><guid>5deebab2-3e6c-4d96-89de-c9d35ae850aa</guid></item><item><title>Kolonia Poland? Ambasadorom puszczają hamulce. "Ekscelencja Mark wpadł do gabinetu"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/awantury-mosbacher-brzezinskiego-i-rosea-ambasadorom-usa-puszczaja-w-polsce-hamulce/slfxfcz</link><description><![CDATA[Ambasadorowie USA nie mają w Polsce hamulców. Georgette Mosbacher sama pisała listy do premiera, nie potrafiąc poprawnie napisać jego nazwiska. Mark Brzeziński młotkował ludzi prezydenta w sprawie aborcji. Tom Rose kontynuuje tradycję traktowania Polski z pozycji siły.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nxaktkpTURBXy9hNDVjYTkzNGI5NWJiNDcwMzE0ZGZkY2NmMzllOGVkOC5qcGeSlQMAzJzNE2DNCuaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 06:00:00 +0100</pubDate><guid>04886af5-197b-4ffc-9602-5b736a482dc9</guid></item><item><title>Srebrny Kacper Tomasiak. Te okoliczności przejdą do historii [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/sport/skad-sie-wzial-kacper-tomasiak-najbardziej-niespodziewany-medal-opinia/c7l00x4</link><description><![CDATA[Kacper Tomasiak zdobył srebro w kultowej dla Polaków dyscyplinie, w okolicznościach, które przejdą do historii.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kwgktkpTURBXy9mOWMwZTAxMTk3MjQwNzk5OTYzM2QyYTExNDQ0MDExNy5qcGeSlQMAzLTNFoHNDKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:25:30 +0100</pubDate><guid>419a28ba-3f30-4ae1-a65b-7017bded159b</guid></item><item><title>Strateg ruchu Trumpa ostrzega przed klęską. "Ogromny brak entuzjazmu"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trump-i-republikanie-maja-problem-czlowiek-z-maga-zrobcie-cos/gj0hwll</link><description><![CDATA[Wybory w USA zbliżają się wielkimi krokami, a sytuacja partii Donalda Trumpa robi się coraz gorsza. Polityka prezydenta jest niepopularna, główne obietnice pozostają niezrealizowane, a wokół jego administracji wybucha skandal za skandalem. - Do roboty, zróbcie coś! - przestrzega republikanów Steve Bannon, jedna z czołowych postaci ruchu MAGA.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3FHktkpTURBXy8yNzhkNDk0N2MyMzQwY2RmNDYwMzI2MDE4OTFjODRiZC5qcGeSlQMAzQHqzQ7uzQhmkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:22:01 +0100</pubDate><guid>406aa309-7ecb-453d-aa31-698407235018</guid></item><item><title>"Człowiek staje się coraz bardziej przezroczysty". Seniorzy boją się, że umrą i nikt się nie zorientuje</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/maria-nikogo-nie-obchodzila-jej-martwe-cialo-lezalo-w-mieszkaniu-latami/3cn681j</link><description><![CDATA[Głos jej się łamie, gdy opowiada, że w jej bloku jest podobnie, jak tam, gdzie zmarła Maria M. – gdyby to ona upadła, toby leżała. Nikt z sąsiadów by się nie zainteresował. Nie pamięta, żeby ktoś z nich zapytał, czy czegoś potrzebuje.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vfdktkpTURBXy8xOWZlNjY2YTQyMWI3ZThjY2Y4YzkzODI3YjExZTEwOC5qcGeSlQMAzF3NC7jNBpeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:28:00 +0100</pubDate><guid>1a52678a-cdc7-4608-ad7c-43bbde4501f4</guid></item><item><title>Co się stało z naszą klasą? "Samorządowcy wykorzystają niż demograficzny, żeby oszczędzać"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/dziecko-zamiast-sie-uczyc-bedzie-spedzac-czas-w-drodze-samorzady-likwiduja-szkoly/m631xfm</link><description><![CDATA["Nie oszczędzamy, tylko racjonalizujemy". Ze szkoły zostają przedszkole i klasy pierwsze.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DudktkpTURBXy9hNmE4NmExMWYxNTFkZmU3MjMyZWIyMjBmNWQyMzJhMC5qcGeSlQMAzJ3NE6PNCwuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:10:00 +0100</pubDate><guid>7fcd0f2e-b374-4549-8bdb-e44bc27f909b</guid></item><item><title>Amerykański dziennikarz: przekonanie o wszechmocy armii USA w każdych warunkach to mit</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trump-chce-grenlandii-najwiekszy-blad-juz-go-popelnilismy/ypby4rr</link><description><![CDATA[— Grupa operatorów sił specjalnych została zaskoczona przez tajfun. Musieli schronić się u lokalnego mieszkańca, ponieważ ich namioty zostały rozerwane przez wiatr niczym papier. Amerykanom brakuje podstawowej wiedzy o funkcjonowaniu w Arktyce — mówi w rozmowie z "Newsweekiem" dziennikarz i korespondent wojenny Kenneth R. Rosen.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IBIktkpTURBXy83MGQ2YzgxMTJkODYyZDAxZmY1ZmU0YTI5Y2QyMjdkMi5qcGeSlQMAzKjNFP7NC86TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:17:00 +0100</pubDate><guid>03f6c2e7-dcf6-4a71-99a7-60c1522a42a8</guid></item><item><title>Sensacyjna decyzja w polskim sądzie. Może pociągnąć za sobą lawinę niebezpiecznych zdarzeń</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/proces-od-nowa-bo-orzekal-neosedzia-skazany-niczego-nie-ryzykuje/3hbc8v5</link><description><![CDATA[Sensacją okazała się decyzja Sądu Rejonowego w Giżycku w sprawie o podział majątku. Sędzia Joanna Bieńkowska-Kolarz oddaliła wniosek byłych małżonków, bo uznała, że "orzeczenie o ich rozwodzie jest nieistniejące, więc nie ustała przesłanka istnienia majątku wspólnego". Powód: rozwodu udzieliła im wadliwie powołana sędzia Lidia Merska, której Andrzej Duda wręczył nominację w marcu 2023 r.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JluktkpTURBXy9iMWIzZGFlZjJhZDczZmI1YzBiNTEwNzE3NGZlYzZiYS5qcGeSlQMAzMLNGDjNDZ-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:15:00 +0100</pubDate><guid>54926d6a-5441-4d1f-adc7-d950ff463491</guid></item><item><title>Polska rozgrywka z Donaldem Trumpem. "Obawialiśmy się jego nowej metody"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/jak-polskie-wladze-graja-z-donaldem-trumpem-obawialismy-sie-jego-nowej-metody/mp5hlhb</link><description><![CDATA[W tej chwili w Waszyngtonie można kupić wszystko. Obywatelstwo, prawo, co pani chce. A to oznacza korupcję na niemal każdym szczeblu — opowiada o atmosferze w kręgach rządowych w USA były polski dyplomata. Dla jednych cesarz z wielkim ego, dla drugich sojusznik numer 1 — politycy związani z rządem i pałacem prezydenckim opowiedzieli nam, jak wyglądają rozmowy z prezydentem USA.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uArktkpTURBXy8yOTMwZmU1MTM1YTYzNzM1Y2ZhZWJkOWQ1MTVhNWRmMi5qcGeSlQMAzQMezREAzQmQkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:05:00 +0100</pubDate><guid>0d9b1a21-592a-44c1-844c-8f6cc163cbc8</guid></item><item><title>Oryginalny prezent na Walentynki? Kwiaty z klocków Lego!</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/kwiaty-z-lego-idealny-pomysl-na-prezent-sprawdz-te-zestawy/8gjlcxe</link><description><![CDATA[Twoja partnerka lub partner nie ma tak zwanej „ręki do kwiatów”, ale jednocześnie lubi widok pięknych, kolorowych roślin? Jest na to sposób – kwiaty, a nawet całe bukiety, wykonane z klocków Lego! W tym przypadku samo składanie roślinnych modeli będzie przyjemnością, wcale nie mniejszą niż podziwianie ich na półce. Który zestaw będzie najlepszy na prezent? Sprawdzamy!]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VXYktkpTURBXy84NDFiMDNhNDQ1YmM5ZDljZDMwMGMwZWRmNzY0ZmUwNS5qcGeSlQMAOM0D6M0CMpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:04:18 +0100</pubDate><guid>a3a05272-8874-452d-a6fa-1300f08de9e0</guid></item><item><title>Polityczna burza wokół Super Bowl. Donald Trump był wściekły</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/bad-bunny-na-super-bowl-donald-trump-byl-wsciekly/qrhx0xz</link><description><![CDATA[Występ Bad Bunny’ego w przerwie Super Bowl był czymś więcej niż tylko rozrywką — stanowił manifest jedności, ale też różnorodności i sprzeciwu. Sprzeciwu przede wszystkim wobec obecnej polityki władz USA. I Donald Trump zauważył to od razu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LQPktkpTURBXy84YzI2NjEzMzk1ODIyMGYzZmI0MTU4ZDdiMzk2ZTg5OS5qcGeSlQPNAljNAzzNFQ_NC9mTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:37:22 +0100</pubDate><guid>805c9428-853a-416c-a903-49533285cbf7</guid></item><item><title>10 lat gwarancji na materac – dlaczego długa gwarancja w materacach to nie bonus, tylko konieczność</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/10-lat-gwarancji-na-materac-dlaczego-dluga-gwarancja-w-materacach-to-nie-bonus-tylko/44p7kq3</link><description><![CDATA[Wybór materaca to inwestycja w zdrowie na lata, dlatego długa, bo aż dziesięcioletnia ochrona gwarancyjna, nie jest w tym przypadku jedynie marketingowym dodatkiem. W rzeczywistości stanowi realne potwierdzenie najwyższej jakości zastosowanych komponentów, dając Ci pewność, że produkt zachowa swoje pierwotne właściwości przez długi czas bez obaw o zużycie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MEIktkuTURBXy9kZDQ0NWM3Zi01MGMwLTQyZTEtODQyNi0wOWU0NDczYWYzNWIuanBlZ5GTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:12:00 +0100</pubDate><guid>9b32013c-0a90-4e9f-aa59-74c577dd2fd3</guid></item><item><title>"Straszyła powrotem karmy, własną śmiercią i potępieniem społecznym". Sześć typów matczynego narcyzmu</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/straszyla-mnie-powrotem-karmy-wlasna-smiercia-i-potepieniem-spolecznym-szesc-typow/pbrz6tw</link><description><![CDATA[Matka narcystyczna to osoba skoncentrowana przede wszystkim na sobie, która ma dużą trudność w dostrzeganiu, rozumieniu, szanowaniu i zaspokajaniu potrzeb swojego dziecka. To matka emocjonalnie niedostępna, traktująca swoje dziecko jak przedłużenie siebie, dokonująca częstych projekcji pozytywnych oraz negatywnych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_V_ktkpTURBXy85OTgyNTZiOTA3YWUzN2JiMWJjMjQzZTI4NWY4MDQ1OS5qcGeSlQMAAM0QaM0JOpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:05:19 +0100</pubDate><guid>d1342fe1-fc21-4155-91f7-229f20316777</guid></item><item><title>Weszliśmy w epokę "relacyjnego niedożywienia". Nic nie zastąpi prawdziwych ludzkich więzi</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/weszlismy-w-epoke-relacyjnego-niedozywienia-nic-nie-zastapi-prawdziwych-ludzkich/ltvcl19</link><description><![CDATA[Czasem odczuwamy ból, od którego nie potrafimy się uwolnić. Wtedy pojawiają się mechanizmy obronne — szukamy kojących fantazji, które uwolnią nas od tego, co niewygodne, trudne do zniesienia. O tym, dlaczego w życiu często wybieramy kłamstwa i ułudę zamiast uznania rzeczywistości — mówi amerykański psychoterapeuta Jon Frederickson.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wAgktkpTURBXy85ODk0OTEzNWY3NDU1ZmQ5ZjUxZjU2NDMzNzQwNDljZS5qcGeSlQMAzFHNCB_NBJGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:21:03 +0100</pubDate><guid>a71b5a72-d8f2-4839-b6e9-9205dc767e4a</guid></item><item><title>Błędy współczesnych randkowiczów. Non stop wyszukują "red flags"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/obraz-milosci-z-sociali-ma-z-rzeczywistoscia-niewiele-wspolnego-nie-po-to-wchodzimy-w/3fwk694</link><description><![CDATA[Uproszczone przekazy mediów społecznościowych o związku mówią, że aby był udany, musi być perfekcyjny. Ma być bezpieczny, namiętny, estetyczny i natychmiast satysfakcjonujący. Kiedy nie spełnia tych wymogów, lepiej szukać dalej. Jak popkultura sprzedaje nam miłość.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IcoktkpTURBXy8yOTU1MWJkZDk1YjM5OTYzZGRjYjM0ZGNlMGRlZDFhOS5qcGeSlQMAzGvNDYDNB5iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:13:53 +0100</pubDate><guid>e94b0057-fd8e-48da-bcb9-d0b0bf641ecd</guid></item><item><title>Mit cierpienia. Wiele osób w pracy spala się, by "zasłużyć" na uznanie</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/w-roli-ofiary-cierpiacy-czesto-dostaja-wiecej-podziwu-i-wspolczucia/0s26bce</link><description><![CDATA[Przekonanie o ważności i zasadności istnienia cierpienia w ludzkim życiu zaszyte jest głęboko w naszej kulturze. Gloryfikujemy tych, którzy "dużo przeszli" i "wszystko dźwignęli". Często nie zdajemy sobie sprawy, jak mocno takie przekonanie wpływa na nasze życie, sterując naszymi zachowaniami. Czy naprawdę cierpienie czyni nas lepszymi ludźmi, a nasze życie lepszym?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1KJktkpTURBXy8wYTdlZGMwNGJkNmFmNTk4YTY1MzgyNjMzOGFkNjhmMy5qcGeSlQMAEs0Oks0INJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:11:52 +0100</pubDate><guid>b6bfea01-81e0-447a-91cd-7aea333a0955</guid></item><item><title>Po latach związku Michalina zrozumiała, skąd się biorą dziwne zachowania Kamila. Postawiła ultimatum</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zyje-z-partnerem-ktory-ma-chad-najbardziej-dotkliwa-jest-mania/9vvpvyj</link><description><![CDATA[Kamil kilka razy nagle przestawał brać leki. Wtedy mania potrafiła uderzyć z całą siłą. Potrafił być wobec mnie agresywny — opowiada Michalina. Partnerzy osób z zaburzeniami psychicznymi przeżywają sprzeczne emocje — od smutku i złości po bezsilność i wyrzuty sumienia. Rzadko mówią o tym otwarcie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EDbktkpTURBXy85ZWZmMjk5MWRhZWQ4NjEwMTg2NjM5NTBjZWVlNTQyMy5qcGeSlQMAzJjNE0DNCtSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:50:00 +0100</pubDate><guid>178e63f9-f58c-40fd-94e0-c9d0c3a787fb</guid></item><item><title>Najgorsze dopiero przed nami. Duda może okazać się gorszym byłym prezydentem niż prezydentem</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/andrzej-duda-mogl-bronic-polskiego-munduru-ale-wybral-wiernosc-trumpowi/3erfflv</link><description><![CDATA[Gdyby Andrzej Duda dbał o interesy Grenlandii, wyspa byłaby już 51. stanem USA, mieszkańcy przymusowo obchodziliby święto 4 lipca, a jej stolicą nie byłby żaden Nuuk, tylko Trumpograd.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aNKktkpTURBXy81M2U4YzExOGQ0M2NhMDFjY2VjZGQ4NThlODM5MzcxMy5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:04:00 +0100</pubDate><guid>e1d6dd71-e0f3-4384-b0ce-f84d883465b5</guid></item><item><title>Dlaczego Polacy wracają do Polski? "Dla wielu Niemców było to szokiem"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/wracaja-do-polski-i-zastaja-nowa-rzeczywistosc-to-moze-byc-szok/hm6b23m</link><description><![CDATA[Dwudziestoparolatkowie, którzy wyjechali za granicę tuż po wstąpieniu Polski do UE wracają i zastają nową rzeczywistość — mówi politolożka dr Dominika Pszczółkowska Ośrodka Badań nad Migracjami Uniwersytetu Warszawskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lbKktkpTURBXy80M2M1YTNlNzYxNmU2NDI2NTMxNmZkNzA3ZjFlYWFlMi5qcGeSlQMAAM0JBc0FEpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:00:00 +0100</pubDate><guid>a50665cb-ce84-4db4-a065-492c68d41ff1</guid></item><item><title>AI się panoszy. "To może być zagrożenie dla naszej tożsamości narodowej"</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/sztuczna-inteligencja-bedzie-po-prostu-tansza-czeka-nas-koniec-muzyki-jaka-znamy/9qpfex0</link><description><![CDATA[- W cyfrowe przedsięwzięcia zainwestowano już tak ogromne pieniądze, że AI na masowym rynku muzycznym może wygrać z ludzką kreatywnością, bo będzie po prostu tańsza — mówi dr Stanisław Trzciński, kulturoznawca i badacz rynku muzycznego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/auVktkpTURBXy9jYmIzODBjZjVlMzk1NmM2YmQ3OGMwYWVjOTI4ZGNhNS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:57:00 +0100</pubDate><guid>1fa2a314-8e8f-4420-9436-0e178b8d55ce</guid></item><item><title>Tusk wyczuł szansę na polityczne złoto? "Próba pośredniego umoczenia PiS-u"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/tusk-wyczul-szanse-na-polityczne-zloto-proba-posredniego-umoczenia-pis-u/6v0kr7k</link><description><![CDATA[– Nie chcę powiedzieć, że to odsuwa uwagę od innych tematów, natomiast z pewnością jest tak, że pośrednio ta sprawa ma uderzyć w Prawo i Sprawiedliwość – mówi Kamil Dziubka w najnowszym odcinku "Stanu Wyjątkowego" o powołaniu specjalnego zespołu do badania akt Jeffreya Epsteina.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BqBktkpTURBXy85MWJjNDk5NmQ2ZTFjNWNjN2ZkODcwM2NmZTQ5ZDgxMy5qcGeSlQMAzHLNDiDNB_KTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:10:22 +0100</pubDate><guid>04b0045d-f724-4962-bc29-01f9c1bf1947</guid></item><item><title>Nawrocki bezwzględnie wykorzystuje sytuację. "Prof. Dudek miał rację"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/gra-karola-nawrockiego-to-wkrotce-bedzie-jego-najwiekszy-problem/f1y6emb</link><description><![CDATA[Rząd Tuska byłby w o wiele większych kłopotach, gdyby gra Nawrockiego była bardziej wyrafinowana, a nie tak brutalna — mówi prof. Tomasz Nałęcz, historyk, były wicemarszałek Sejmu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6DDktkpTURBXy9mMzJhYWIyYjVjZWEyOTliZTg3ZjkxOTZjYTczZTg3Ni5qcGeSlQMAzKnNFTDNC-uTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:35:00 +0100</pubDate><guid>7e818199-0437-4045-b03f-1957d2fb525a</guid></item><item><title>Polscy medycy szkolą się do działania w razie wojny. "Wykonanie nawet prostych czynności bywa wyzwaniem"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/medycyna-w-warunkach-ekstremalnych-ptsd-jest-absolutnie-wpisane-w-te-prace/6ldd2ds</link><description><![CDATA[W piwnicach, w zadymieniu, w wielkim huku, bez prądu — tak medycy szkolą się do działania w razie wojny lub masowych katastrof. Ma to pomóc lekarzom i pielęgniarkom wyobrazić sobie warunki bojowe.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9v7ktkpTURBXy9hZmZkNzQxOGMyNzNhMjNmODE1NjU0MTdlZjAxMzg2Mi5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>0426e81e-c146-476e-ae6f-b03b4adc89ef</guid></item><item><title>"Czeka nas polityczne tsunami, które przemebluje świat"</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/czeka-nas-polityczne-tsunami-ktore-przemebluje-swiat/13bs6s7</link><description><![CDATA[Ledwie napisałam, że polska polityka zagraniczna jest jak autobus w Wąchocku, czyli szersza niż dłuższa, bo każdy chce kierować, to okazało się, że do grona kierowców dołączył nieoczekiwanie marszałek Włodzimierz Czarzasty, który tak głośno odmawiał podpisania listu w sprawie poparcia kandydatury Donalda Trumpa do Pokojowej Nagrody Nobla, że aż ambasador USA uznał go za persona non grata.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9dEktkpTURBXy9kY2Y3MmFmYTdlMmM4NzgwYjdhM2RjOTQ4ZWM4NGMwZS5qcGeSlQMAzJ7NDhDNB-mTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>8827d345-f414-4b10-8bbd-2489ae97fcfe</guid></item><item><title>Rośnie pokolenie "dwóch lewych rąk". "Nauczyciele łapią się za głowy"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/rosnie-nam-pokolenie-dwoch-lewych-rak-nauczyciele-lapia-sie-za-glowy/8jtm4dp</link><description><![CDATA[Nie wiedzą, jak wycisnąć klej z tubki, jak trzymać nożyczki, jak zrobić sobie kanapkę. Nauczyciele łapią się za głowy, że dzieci nie mają podstawowych życiowych umiejętności. W niektórych szkołach próbują coś z tym robić.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2BtktkpTURBXy9mOWI0ODYyZjU3OWQwMDgwZDgwODU5Y2E3ZTVkYjRlNC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:24:00 +0100</pubDate><guid>a217d751-4fd8-477c-ba05-5ccbec0a33e5</guid></item><item><title>Robi to co czwarty polski nastolatek. "Jestem przerażony, córka wykonywała polecenia kogoś z internetu"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/nastolatki-biora-udzial-w-challengeach-corke-jakuba-ze-szkoly-zabrala-karetka/hg15g41</link><description><![CDATA[– Oniemiałem, gdy zobaczyłem zdjęcie mojej córki na Snapchacie. Filtrem dorobione łzy, żyletka w ręce i podpis: "Matka mnie bije, ojciec na to patrzy, a siostry nie obchodzę" – mówi Jakub, ojciec Ali.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ELZktkpTURBXy8zODZjOTg2MGQ3ODk3NjJkYmFhOWE2NjYwMTYwM2YyZi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:23:00 +0100</pubDate><guid>1372ecaf-6777-47b8-99aa-1a80a857b496</guid></item><item><title>Na spowiedzi Joanna usłyszała od księdza: "żałuj, że nie dochowałaś czystości!". Pożałowała</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/szokujaca-spowiedz-przedslubna-ksiadz-kazal-mi-zalowac-ze-mam-dziecko/29k455t</link><description><![CDATA[Ksiądz straszył demonami i piekłem za antykoncepcję. Trzymałam się kurczowo narzeczonego, żeby stamtąd nie uciec.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aqMktkpTURBXy8zNWZjZWY3OWFjMGNlOTFiNDcyYmUzZjE5OTA0ODA5MS5qcGeSlQMAzHnNDxbNCHyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:23:00 +0100</pubDate><guid>0178a5cc-c030-4314-bb72-77a88b4dd4d2</guid></item><item><title>"Kościół nas zranił". Majdanowie zdradzają, co spotkało ich po in vitro</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/radoslaw-majdan-czuje-zawod-kiedy-kosciol-neguje-moje-dzieci/50grw93</link><description><![CDATA[Nie chodzą do kościoła. Wychowują synów urodzonych dzięki in vitro. Od lat walczą o prawa pacjentów i zwierząt. W najnowszym odcinku podcastu "Rachunek sumienia" Małgorzata Rozenek‑Majdan i Radosław Majdan mówili o rzeczach najbardziej intymnych i najtrudniejszych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ic6ktkpTURBXy9iMDY2YjMwYjAwYTAzMWZlMmQyY2M2YTA5MDZkZmYzZC5qcGeSlQMAzHzND5DNCMGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:50:48 +0100</pubDate><guid>37ffdc81-6aea-44a0-83c3-8a854c7651e9</guid></item><item><title>Tak torturują Rosjanie. "Zapytali mnie, jak często się onanizuję"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/opowiesc-z-donieckiego-piekla-co-sie-bedziemy-z-nim-cackac/ws9htby</link><description><![CDATA[Za pretekst do pierwszego porażenia mnie prądem posłużyło niewinne pytanie: co to za numer w moim telefonie? Choć już zszokowany, zdołałem pojąć, że przed chwilą któryś z oprawców zadzwonił do jakiegoś banku, powiedziałem więc: "Nie wiem, nie dzwoniłem". To była zła odpowiedź, po raz pierwszy popłynął prąd — pisze Stanisław Asiejew, autor książki "Świetlana Droga. Obóz koncentracyjny w Doniecku".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aP6ktkpTURBXy9mYjI0OTUxODI2OWRmYjc0MDZjZWM3NzIzZjc2MGM5MC5qcGeSlQMAzMLNFaLNDCuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:03:00 +0100</pubDate><guid>d6084b77-3a0c-4845-9c31-91b9d55d7906</guid></item><item><title>"Jeden z najmniej poznanych organów ludzkiego ciała". Naukowcy odkryli sekret łechtaczki</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/naukowcy-odkryli-sekrety-lechtaczki-to-jeden-z-najmniej-poznanych-organow/q1qhzey</link><description><![CDATA[Niewielka wiązka nerwów czy potężny organ, oplatający wszystkie narządy kobiecej miednicy i mający swoje specjalne centrum dowodzenia w mózgu? Naukowcy mają już odpowiedź.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2VIktkpTURBXy9lNzhmNDUwYjZlZTg1MTUyNjczZTExMDY5YjRjMjBlNy5qcGeSlQMAzHnNDxfNCHyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:00:00 +0100</pubDate><guid>038da358-4829-48e8-8152-485aefdea00b</guid></item><item><title>Zrzuciłem 40 kg bez ćwiczeń i liczenia kalorii. Kluczowa była jedna rada</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/zrzucilem-40-kg-bez-liczenia-kalorii-wystarczylo-zmienic-tylko-jedna-rzecz/3hdnjh7</link><description><![CDATA[Dwa lata temu doznałem udaru mózgu. Ważyłem wtedy ponad 123 kg. Wiedziałem, że muszę schudnąć, kontrolować ciśnienie krwi i poziom cholesterolu, a przede wszystkim znacząco zmienić styl życia.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JvNktkpTURBXy81MjEyYzMyZmZiNDJlYzAxY2Y2NGRhMGIzZTdjOWEwNC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:58:00 +0100</pubDate><guid>3dfa0a04-ba41-4c5e-a16d-b6d81135247c</guid></item><item><title>Co ćpają nasze dzieci? "Po pierwszej kresce Dominik aż się przestraszył"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/co-cpaja-nasze-dzieci-dane-o-inicjacji-narkotykowej-sa-przerazajace/d2qtztz</link><description><![CDATA[Dzień po końcu roku szkolnego na oddziałach toksykologicznych rozdzwaniają się telefony. Pediatrzy proszą o konsultację nieletnich pacjentów zatrutych używkami.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pRdktkpTURBXy83NjY0ZDI0ODcxZGY1MDAwMjBlYWY3YTljZjgwYTA0NS5qcGeSlQMAzG3NDazNB7CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:56:00 +0100</pubDate><guid>6d68bb4b-a200-4026-a823-bedabff499c1</guid></item><item><title>Prawdziwa bohaterka millenialsów. Lindsey Vonn jedzie po medal nie tylko dla siebie</title><link>https://www.newsweek.pl/sport/skad-sie-wziela-lindsey-vonn-bohaterka-millenialsow-znow-zaskakuje/3bx5dr1</link><description><![CDATA[Też jest po 40., też ją boli, ciało ma pełne szwów i blizn, fizycznych i psychicznych. Ale wciąż jej się chce i udowadnia, że nadal może być lepsza od dwudziestolatek. Skoro Lindsey Vonn przyjechała na igrzyska zdobywać medale, nas, również milenialsów, też stać na wszystko.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L_6ktkpTURBXy9lOTA5ZGVmZmRlZWI1ODNlYjJjNWRiOWMwZTNmZjY4My5qcGeSlQPNAVzNAVzNDPvNB06TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:23:00 +0100</pubDate><guid>9818ffef-3c34-44eb-a3d1-2e577446138a</guid></item><item><title>Jak żyją romskie kobiety w Polsce? Pojechałam do ich wsi. "Piętnaście lat to u nas dobry wiek na rodzenie dzieci"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jak-zyja-romskie-kobiety-w-polsce-pojechalam-to-sprawdzic-do-wsi-maszkowice/kf443xc</link><description><![CDATA[Wychodzenie ze stereotypu ciemnej Cyganki to wojna. Ruszasz na nią, kiedy jesteś jedyną Romką w szkole. Nie znasz polskiego, nie rozumiesz, dlaczego dzieci nazywają cię brudasem, a dorośli chowają przed tobą torby. Potem jest jeszcze gorzej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pdQktkpTURBXy85YWQ3OTQ1ZTE4YWU0MmFhY2NlM2E3NjhmN2UxZjJjMi5qcGeSlQMAAM0H9c0EeZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:47:00 +0100</pubDate><guid>25f4dae9-59ec-459f-aefd-fa6344985bff</guid></item><item><title>Fortuna Epsteina pochodziła z Rosji? Do Moskwy prowadzi wiele tropów. "Były to strategiczne sojusze"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/jeffrey-epstein-byl-gleboko-powiazany-z-rosja-to-nie-byly-zwykle-interesy/71qtg65</link><description><![CDATA[Kontakty Jeffreya Epsteina z rosyjskimi elitami nie miały charakteru wyłącznie towarzyskiego lub finansowego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/37SktkpTURBXy8xNzgxMDgxMWUyODNjMWZjMmE3ZDBlNDQ3YTg0YTY3ZS5qcGeSlQMAAM0V4M0MTpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:30:00 +0100</pubDate><guid>f53bb831-2257-481c-958d-93cb1d62c519</guid></item><item><title>Schyłek potęgi Kaczyńskiego widać bardzo wyraźnie. Zachowanie PiS to dowód</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/schylek-potegi-kaczynskiego-widac-bardzo-wyraznie-zachowanie-pis-to-dowod/72l8fqy</link><description><![CDATA[To pierwsza tak dotkliwie samotna choroba prezesa Jarosława Kaczyńskiego. Pokazuje, jak bardzo osłabła jego pozycja na prawicy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2W7ktkpTURBXy9iZGZlNmM1MmQ1NmFmM2FmMDM1ZTIzMzU1MjAzMmJhMy5qcGeSlQMAzG_NDdfNB8iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:30:00 +0100</pubDate><guid>e9ed02f9-14e6-4cd0-bbbb-d22e46f859a3</guid></item><item><title>Skąd te mrozy? "Zima nie powiedziała jeszcze ostatniego słowa"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/skad-te-mrozy-silny-mroz-i-snieg-wciaz-beda-nam-sie-zdarzac/5kzkcwv</link><description><![CDATA[Syberyjskie mrozy nad Polską wcale nie dowodzą, że globalnego ocieplenia nie ma. To dowód na to, że klimat w Europie staje się coraz bardziej nieprzewidywalny. I że będzie więcej zimowych ekstremów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eWHktkpTURBXy9hN2RhMzNiMmM3OWMzYjAzMzMwNjkyZTBiYjUzNDA4Yi5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:22:00 +0100</pubDate><guid>b20297d2-4345-4f57-82f5-aa95389f0597</guid></item><item><title>Służalczość PiS wobec Trumpa jest żenująca. Konfederacja już zaciera ręce [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/sluzalczosc-pis-wobec-trumpa-jest-zenujaca-krzysztof-bosak-zaciera-rece-opinia/35hmfmx</link><description><![CDATA[PiS ustawia się w kontrze do emocji większości opinii publicznej. I tworzy pole otwarcia dwóm pozostałym prawicom, na czele z Konfederacją Bosaka i Mentzena.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6bNktkpTURBXy8yOTU0NTA1ZTNhNzMyOTcxODJkYTZjNWE5ZTUxZWViMC5qcGeSlQMAzHXNDp_NCDmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:08:43 +0100</pubDate><guid>6b5e97c3-bf15-4515-9719-894ea5edff64</guid></item><item><title>Polska została poddana ostremu "testowi sojusznika". Czas się pozbyć złudzeń</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/usa-poddaja-polske-testowi-sojusznika-awantura-z-czarzastym-to-czesc-problemu/f144yv9</link><description><![CDATA[Stany Zjednoczone świętują 250-lecie zerwania z tyranią brytyjskiej korony. Tyle że od roku demokracja w USA przechodzi przyspieszoną przemianę w satrapię pod rządami narcyza.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UrFktkpTURBXy80Y2ZmMDM0MTA2YmY1M2JkMjZlMTEwMWZkNWQxNzRiNy5qcGeSlQMAzOHNHCLND9OTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:33:00 +0100</pubDate><guid>07821ea5-9e09-4934-8f42-3d8c033c64fb</guid></item><item><title>Aneta miała tylko kilka orgazmów w życiu. "Są niedostępne jak szczyty w Himalajach"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/czym-jest-luka-orgazmowa-odpowiedz-cie-zaskoczy/6vhhm5s</link><description><![CDATA[Męski orgazm kulturowo traktuje się jako obowiązek oraz cel stosunku. Kobiecy bywał latami unieważniany, a współcześnie jest oczekiwany przy każdej penetracji. Wokół orgazmów kobiet i mężczyzn narosło wiele szkodliwych mitów, bo wciąż rosną oczekiwania wokół seksu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qE6ktkpTURBXy80NzM0NzUwZGU5NWZlYmE1NmMwMzkwYTkyZTRjYmU3Mi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:28:00 +0100</pubDate><guid>fb0d29f5-ea18-4f30-bd68-11c8a71dce5b</guid></item><item><title>Uwolniła Polki i Polaków od wstydu. Sama została skrzywdzona przez narcyza i sadystę</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/michalina-wislocka-uwolnila-polki-od-wstydu-w-lozku-sama-dlugo-byla-nieszczesliwa/2ly8qr0</link><description><![CDATA[To też, wydaje mi się, ten jej aspergerowy rys, bo normalnie to ciężko wpaść na pomysł, żeby zaprosić przyjaciółkę i zakomunikować jej, że teraz będzie parą z twoim mężem. Ten jej równoboczny trójkąt był taką naiwną, infantylną fantazją — mówi Violetta Ozminkowski-Daukszewicz, autorka biografii Michaliny Wisłockiej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aaZktkpTURBXy82MDFiMmJmM2U0YjgzODRlMjFiYjU4ZjkzNTQzMDhkOC5qcGeSlQMALM0FZM0DCJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:41:00 +0100</pubDate><guid>b3167e02-29f9-4628-806b-a98d2dba06aa</guid></item><item><title>Ludzie wiedzieli, że Marysia ma w domu piekło. Nikt nie zareagował</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/przerazajaca-historia-tragedii-w-malej-wiosce-w-polsce-nikt-nie-reagowal/vtqtxwm</link><description><![CDATA[Bił, wyzywał, chciał, żeby była mu sługą, więc potulnie usługiwała. Robiła wszystko, co mąż chciał. Licząc na to, że daruje jej życie. — Nie krzyczała, nie wzywała pomocy — mówi Robert, syn Marii.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/spLktkqTURBXy85MDNiMzU0N2VlN2M3MWEzZWNlY2JmODI4N2E5ZjEzNi5qcGVnkpUDAMxqzQdYzQQhkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:26:00 +0100</pubDate><guid>d3c05471-5064-5e52-b892-cc99914438b4</guid></item><item><title>Rozwody po 50. Marta odkryła, że Radek ją zdradza ze swoją stażystką</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/rozwody-po-50-corka-mamo-rozumiem-cie-jedz-i-spelniaj-marzenia/5wd50xk</link><description><![CDATA[Czy rozwód w wieku 50-60 lat różni się "emocjonalnie" od tego, który przydarza się dużo wcześniej? — Różnica może być spora — przyznaje dr Daniel Cysarz.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dzFktkpTURBXy8yYjE4ZjExNGY3MDhmMjQ1YWM2MDkyZTYzN2Q0NzdiNC5qcGeSlQMAAM0IR80EqZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:19:00 +0100</pubDate><guid>92577ff2-cb86-480d-9511-0b25f1b4531b</guid></item><item><title>Mężczyźni na potęgę stosują wspomagacze. "Krzyczy, że robię z niego impotenta"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zaburzenia-erekcji-polacy-coraz-czesciej-wybieraja-ryzykowne-metody/s75860h</link><description><![CDATA[Zaburzenia erekcji dotyczą już kilku milionów mężczyzn w Polsce. To nie jest choroba, tylko objaw innych problemów zdrowotnych, szczególnie sercowych. Mimo to większość pacjentów "leczy się" na własny rachunek.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OH8ktkpTURBXy8zYjg2MDUzNTM3NzZiNTUwOTU2ZjU4NWYzZWNiYmY5Ni5qcGeSlQMAzLTNFnvNDKWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:10:00 +0100</pubDate><guid>8ad1d983-8640-4a2e-a6bf-0714207143da</guid></item><item><title>Klasa średnia boi się emerytury. "Nie chciałem iść na etat, dobrze zarabiałem. Teraz żałuję"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/40-latkowie-boja-sie-emerytury-odkladanie-10-20-proc-dochodu-staje-sie-koniecznoscia/f93fqkf</link><description><![CDATA[Nieruchomości? Obligacje? A może globalne fundusze inwestycyjne? W co inwestować pieniądze, aby nie wylądować na starość z głodową emeryturą w kieszeni? Takie myśli spędzają sen z powiek klasie średniej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EfVktkpTURBXy8xMTFhYjk5MjkyNWI0ZWI5MmM1Nzc5Y2M0ZGU4MzAzYS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:03:00 +0100</pubDate><guid>eb9920c9-360b-4f34-8390-4dfd0d4c7ead</guid></item><item><title>Przeczytałem propozycje do nowego programu Mentzena. Ludzie chcą domowych kusz i godności dla pijanych [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/slawomir-mentzen-szuka-pomyslow-na-nowy-program-wyborczy-wsrod-propozycji-sa-perelki/llth06m</link><description><![CDATA[Sławomir Mentzen, do którego było ostatnio sporo zastrzeżeń, że przytył nieprzyzwoicie, że leni się potwornie, że stracił formę i przebąkuje o ewentualnym odejściu z polityki, postanowił przejść do kontrofensywy. Nie dość, że jego wchodząca w skład Konfederacji partia o wdzięcznej nazwie Nowa Nadzieja została zastąpiona partią o budzącej popłoch nazwie Imperium Kontratakuje, to na dodatek ogłosił prace nad programem wyborczym na rok 2027.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0NVktkpTURBXy81YzI1MzFiZDViOWFhZGU1OWVhMDFjNWQxY2M5ODdmNS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>24e1a092-aed7-4203-92c3-06c684c9f2f6</guid></item><item><title>Wkurza mnie "Wielki Marty". Jednocześnie trochę mu zazdroszczę [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/timothee-chalamet-skleja-sie-z-wielkim-martym-jakby-mial-oscara-w-kieszeni-opinia/ncqflqx</link><description><![CDATA[Wkurza mnie Marty Mauser, bohater filmu "Wielki Marty" z Timothée Chalametem w roli głównej. Jednocześnie trochę mu zazdroszczę. Jest młody. Biegnie po swoje z determinacją kogoś, kto wszystko robi po raz pierwszy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jy7ktkpTURBXy8zNWIxODg4N2QxMTQwYzA0NzJjODMxZDQ3OTIxZTQ2ZS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:40:00 +0100</pubDate><guid>cc96f9dc-643d-4c43-9997-4d4165025398</guid></item><item><title>Czajniki w stylu retro. Te modele ozdobią waszą kuchnię</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/czajniki-w-stylu-retro-te-modele-ozdobia-wasza-kuchnie/1deyrpj</link><description><![CDATA[Białe niczym szpitalna sala albo zamknięte w banalnej, czarne obudowie? Czajniki elektryczne nie muszą wyglądać jak nudne urządzenia, które chciałoby się zakopać głęboko w szafie. Na rynku pojawia się coraz więcej modeli, kuszących nie tylko świetną jakością wykonania, lecz także znakomitym wzornictwem. Przyglądamy się czajnikom w stylu vintage, szukając prawdziwych, designerskich perełek.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uxQktkpTURBXy8yNDYwODBkM2EzYjMyZTlhYjMxNzM4YjFkYzNjMTQ0NC5qcGeSlQMAzQEGzQ8WzQh8kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:14:41 +0100</pubDate><guid>dbecabb8-d820-404f-b39a-811e684f5ec8</guid></item><item><title>"Cały PiS będzie teraz nawalał w Czarzastego". Kaczyński ma w tym sprytny cel</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/ofensywa-pis-przeciwko-wlodzimierzowi-czarzastemu-jaroslaw-kaczynski-ma-w-tym-sprytny/0f6wm00</link><description><![CDATA[Na uderzaniu we Włodzimierza Czarzastego, oskarżaniu go o związki z Rosją Putina i nazywaniu "starym komuchem", PiS może tylko zyskać — twierdzą politycy partii Jarosława Kaczyńskiego. Ale wniosku o odwołanie marszałka nie ma, bo Nowogrodzka nie chce przegrać głosowania.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z-HktkpTURBXy82M2Y3NTQ1Mzk5YzM4MjQxM2JlMDA0Mjk2YzM1YWM3Ny5qcGeSlQMAzL7NF8HNDVyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:40:47 +0100</pubDate><guid>831ad98a-5967-4691-b95f-708db2dfd651</guid></item><item><title>Nie można egzekwować prawa za wszelką cenę. Sądy miażdżą administrację Trumpa</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/nie-mozna-egzekwowac-prawa-za-wszelka-cene-sady-miazdza-administracje-trumpa/jksgfe4</link><description><![CDATA[Działanie niezgodne z prawem, niepotrzebne wydatki i dodatkowe obciążanie sądów — kolejne orzeczenia sądów tylko wydłużają listę zarzutów pod adresem ICE, agencji realizującej politykę imigracyjną Donalda Trumpa. W ciągu zaledwie kilku godzin jego administracja poniosła potrójną klęskę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pjAktkpTURBXy80OWY2MjFhMmE3YmQ5MmQyODAwZDEzNDc3ZGRiNzBlOC5qcGeSlQMAzHjNE4jNCvyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:19:30 +0100</pubDate><guid>c09096cc-02ab-40f6-a2c2-db6129fb4691</guid></item><item><title>Jarosław Kaczyński zamieszkał z kuzynem. "Inaczej szlag by go trafił"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kaczynski-i-jego-drugi-brat-oto-czlowiek-u-ktorego-zamieszkal-prezes-pis/78kcgtq</link><description><![CDATA[Z wiedzy o tym, co się dzieje u Jarosława, robi użytek. Ciągle się wypowiada, co z jego zdrowiem i gdzie teraz mieszka. On się tak legenduje. Skoro tyle mówi o prezesie, to znaczy, że jest blisko i ma na niego wpływ — mówi o Janie Marii Tomaszewskim, kuzynie prezesa PiS, jeden z naszych rozmówców. To właśnie u Tomaszewskiego zamieszkał Jarosław Kaczyński, zanim trafił do szpitala.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ny8ktkpTURBXy85NzQ3OTU5MzBkYjI0OWNjZTQyNDI2OTIyYTllODQ0OC5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:00:00 +0100</pubDate><guid>a556a583-a361-4833-8e93-9a1018dc013f</guid></item><item><title>"Mamy 50 ważniejszych niż Rose". Politycy nieoficjalnie o ambasadorze USA</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/co-politycy-mowia-o-ambasadorze-usa-trump-zapytal-a-kto-to-jest/0vsnspb</link><description><![CDATA[Ambasador USA w Polsce Tom Rose, który wywołał burzę, zrywając kontakty z marszałkiem Sejmu Włodzimierzem Czarzastym, jest postrzegany jako sympatyczny, ale bez dostępu do ucha prezydenta Donalda Trumpa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i6zktkpTURBXy85MDUyZDcxZWU5Y2Q2ZmIzOGU2MDk4ODZkMjY0NjkwNS5qcGeSlQMAzNjNGVDNDj2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:03:24 +0100</pubDate><guid>1aca5f41-454e-4959-820c-34d1f2ca8f7a</guid></item><item><title>Magda ma 40 lat i próbuje coś zaoszczędzić. "Później może być już bardzo trudno"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/magda-ma-40-lat-i-probuje-cos-zaoszczedzic-pozniej-moze-byc-juz-bardzo-trudno/q5f1e96</link><description><![CDATA[Jeszcze kilka lat temu pieniądze wydawali bardziej spontanicznie. Na podróże, przyjemności i drobne zachcianki. Dziś trzydziesto — i czterdziestolatkowie coraz częściej liczą każdy wydatek, planują budżety i odkładają na czarną godzinę, albo emeryturę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vCvktkpTURBXy9mZTQ1N2U4MTI5OTI4OWRiODVjYTExNjEyMzE2ODNhYS5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:30:00 +0100</pubDate><guid>69a8be8f-5246-4362-ac80-97433c5f58d0</guid></item><item><title>Polska w Davos: moment, w którym przestajemy być widzem</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/polska-w-davos-moment-w-ktorym-przestajemy-byc-widzem/fbxgmmn</link><description><![CDATA[Davos od lat jest barometrem globalnych nastrojów elit politycznych i gospodarczych. To tu najpierw słychać lęki, które kilka miesięcy później stają się kryzysami, i ambicje, które wyznaczają nowe kierunki polityki oraz biznesu. Tegoroczne Światowe Forum Ekonomiczne odbędzie się w cieniu napięć geopolitycznych, wojny za wschodnią granicą Unii Europejskiej i przyspieszenia technologicznego, które redefiniuje pojęcie pracy, bezpieczeństwa i wzrostu. W tym krajobrazie Polska chce wyraźnie zaznaczyć, że nie jest już tylko krajem „na styku” Wschodu i Zachodu, lecz państwem aspirującym do roli współautora globalnej debaty. 19 stycznia, w prestiżowej lokalizacji przy głównej promenadzie Davos, ruszy „Leaders Forum powered by Poland” – wydarzenie, które ma być czymś więcej niż narodową wizytówką. Organizatorzy stawiają na format, w którym Polska nie tłumaczy się ze swojej obecności, ale inicjuje rozmowę o przyszłości świata: od geopolityki i relacji z USA, przez bezpieczeństwo energetyczne, po sztuczną inteligencję i rynek pracy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OGgktkpTURBXy9hN2FlNmExNGVjYTk3ZmIzOTNiNzRhNzcwZjg4MmIyYy5qcGeSlQMAzGbNDPXNB0mTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 00:00:00 +0100</pubDate><guid>b9c931d0-d93e-42dc-ba16-ff08521a541c</guid></item></channel></rss>