<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Newsweek – cache (5h, 7 dni)</title><link>https://www.newsweek.pl/</link><description>Lustrzany cache jednego feedu, odświeżany co 5 godzin</description><lastBuildDate>Sun, 05 Oct 2025 15:10:01 +0000</lastBuildDate><item><title>Fatalne dane dla Trumpa. Porzucają go kluczowe grupy wyborców</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/fatalne-wyniki-sondazy-dla-trumpa-i-republikanow-wazne-grupy-wyborcow-sie-odwracaja/9db4zxs</link><description><![CDATA[Donald Trump traci poparcie w grupach, które napędziły jego sukces wyborczy w 2024 r. – wynika z badań. Chodzi przede wszystkim o najmłodszych wyborców i Latynosów. Polityka Trumpa albo bezpośrednio w nich uderza, albo wywołuje strach. – Mniej pracy i więcej chaosu. To fatalne dla partii u władzy – mówi Peter Loge, profesor komunikacji politycznej na Uniwersytecie George’a Washingtona.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e3rktkpTURBXy8wZThlM2FiYTgyYmViNDI3MDRkMTI0MGZhODc1NmFjZS5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 16:59:07 +0200</pubDate><guid>b4ed2f15-8d8c-4cb8-88d1-353d9793860a</guid></item><item><title>Kiedy Olek nagle powiedział, że odchodzi, Hanna się zaśmiała. A on mówił poważnie</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/rozpad-malzenstwa-spadl-na-hanne-jak-grom-z-jasnego-nieba-nie-zauwazyla-sygnalow/rm279s2</link><description><![CDATA["Odchodzę", choć nic na to nie wskazywało? Przybywa par, które rozstają się bez uprzedzenia. Lecz choć może się wydawać, że decyzja o końcu przyszła nagle, w rzeczywistości to długi proces.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZT8ktkpTURBXy9mNjkzNGFhZmJmODczMWU5N2YzMTBjNWI2MjQ3YmRjZi5qcGeSlQMAzInNDuzNCGSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 14:24:00 +0200</pubDate><guid>52c1d0e4-3993-43f5-8a74-898fd3259242</guid></item><item><title>Czeska politolożka o wyborach: mogło się skończyć znacznie gorzej</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/wybory-w-czechach-to-sygnal-zwrotu-ku-rosji-ekspertka-moglo-sie-skonczyc-gorzej/jyqhy25</link><description><![CDATA[– Czesi nie chcą wracać do Rosji, nie mają zamiaru skończyć tak jak Słowacja pod rządami Ficy – mówi o wynikach wyborów w Czechach politolożka Eva Klusova. I przewiduje, że zwycięska partia Ano Andreja Babiša stworzy mniejszościowy rząd, który będą wspierać skrajne partie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iQ7ktkpTURBXy8xMDMzNTBmMWI4M2ZlYTcwYTczMjU1MjA0OTYxZWZjMy5qcGeSlQMAzKjNFNXNC7qTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:47:40 +0200</pubDate><guid>271cb385-ccae-4102-9835-abed19bafeda</guid></item><item><title>Spowiedź wiceministra: kazałem zabrać wszystkie lustra z domu. Nie mogłem na siebie patrzeć</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/wiceminister-krason-opowiada-o-chorobie-zdradzie-i-zyciu-seksualnym/jcbkygd</link><description><![CDATA[— Lekarz dał mi rok, dwa życia. Nie mogłem mówić. Poprosiłem go o telefon i napisałem w notatniku "spie..." — mówi Łukasz Krasoń, wiceminister Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej. W podcasćie "Rachunku Sumienia" Magdalena Rigamonti pyta go relację z Bogiem, o to, jak radzi sobie w brutalnym świecie polityki i życie seksualne osób z niepełnosprawnościami.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UbPktkpTURBXy8zOGEzNTRkZjY5YzQ0ZTc5OGE4NzRkNDk0MDU0ZmY4OC5qcGeSlQMAzQFWzQ-ezQjKkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:50:00 +0200</pubDate><guid>cba04abd-a362-496d-9e94-f48630f89f4f</guid></item><item><title>"Nagle się osunęłam, wezwali pogotowie, podejrzewali zawał albo udar". Tajemnicza choroba, na którą nie ma lekarstwa</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ta-choroba-to-pieklo-z-ktorego-nie-ma-ucieczki-objawy-ma-coraz-wiecej-osob/se4hebn</link><description><![CDATA[— Straszne uczucie: nie móc się podnieść, zrobić choć kilku kroków — opowiada Marta. Ta choroba to zespół przewlekłego zmęczenia. Nie brzmi groźnie. — A to piekło, z którego nie ma ucieczki — mówi Mira.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1v3ktkpTURBXy9jNzRiOWU4MzY2NjY2MjQxNmMzM2JlZWQyODg5OThlZi5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>4fce0938-846c-4570-85f2-24e9aa8fe77d</guid></item><item><title>"Dlaczego ja? Mam dopiero 16 lat". Była przerażona, gdy wyczuła guza piersi</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/mia-miala-16-lat-gdy-w-jej-piersi-wyrosl-guz-to-takie-niesprawiedliwe/5570rnb</link><description><![CDATA[Przed operacją myślałam, że to jest strasznie niesprawiedliwe, że mam guza — wspomina Mia. — Strach poczułam dopiero po USG, kiedy usłyszałyśmy, że mamy wyrobić kartę DiLO, żeby rozpocząć szybkie leczenie onkologiczne. Guz miał już wtedy 3,5 centymetra — opowiada jej mama. Ale ta historia, choć zaczyna się ponuro, ma szczęśliwe zakończenie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cJFktkpTURBXy84NGNhYzlmMmZiYTJkZmVjNDc5NWY2Yjk4OTdiMjNjZC5qcGeSlQPNAfEAzQNVzQHgkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>94bd0fe6-b3f0-4a4e-9d14-e61fff2df8ca</guid></item><item><title>Starcie Sikorskiego z Nawrockim ma drugie dno. "Nie chcemy na to pozwolić"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/spor-karola-nawrockiego-i-radoslawa-sikorskiego-o-ambasadorow-ma-drugie-dno/qjyd86k</link><description><![CDATA[Oczywiście, że Sikorski już teraz myśli o wyborach prezydenckich w 2030 r. Po to jest cała ta walka z Nawrockim wokół ambasadorów — mówi człowiek Karola Nawrockiego. W pałacu prezydenckim mają strategię na to starcie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yh1ktkpTURBXy9hYWEyNTY5YzBkY2Q2NWRlMWE1NWRiNDAyMGEzN2Y0NC5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:30:00 +0200</pubDate><guid>64bdfe32-421a-4481-8b64-c046fd68de1b</guid></item><item><title>Zapłacił pięć dolarów, a przedmiot wart był kilka tysięcy dol. Po tym można rozpoznać wartościowe przedmioty</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/antyk-kupiony-w-lumpeksie-trzeba-tylko-wiedziec-jak-go-rozpoznac/hec81d6</link><description><![CDATA[Niewielu z nas zwraca uwagę na stosy starych przedmiotów znajdujące się w lumpeksach i na okolicznych straganach. Czy powinniśmy to zmienić? Odpowiedzi na to pytanie może udzielić nam historia mężczyzny, któremu udało się w ten sposób znaleźć zabytkowe naczynie warte tysiące dolarów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RhJktkpTURBXy9lZGE1YWJiMGRhZGI3MmYyYzJlZGNlNWJmMDA3MjY3Ny5qcGeSlQMAzFHNCiDNBbKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 16:00:00 +0200</pubDate><guid>46ffc525-17f4-4283-91c2-6fa5f2c98b08</guid></item><item><title>Wyprowadzić na spacer, chwilę pogłaskać — to jedna z najgorszych rzeczy, które możemy zrobić naszym psom i kotom</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/lekcewazenie-emocji-zwierzat-ma-dla-nich-fatalne-skutki/11h8j7z</link><description><![CDATA[- Niektórzy zakładają, że zwierzę sika w mieszkaniu albo ogryza meble, bo jest z natury niegrzeczne, złośliwe. Tylko gdybym chciał zrobić panu na złość, musiałbym pana znać. Inaczej zabrakłoby mi wiedzy, co pana najbardziej zaboli. Kot nie sika do butów, bo wie, że jego opiekun nie znosi zapachu moczu. On nie ma takiej świadomości – mówi behawiorysta zwierzęcy Andrzej Kinteh-Kłosiński.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UDMktkpTURBXy8wOGUxYzY2ZDA4ZTA3NWNlYTJkMzhkOGI5ZTQ2ZjBjOS5qcGeSlQMALc0FUs0C_pMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 15:30:00 +0200</pubDate><guid>769c2abc-d90a-49df-a3a1-32373e646776</guid></item><item><title>We wsi wszyscy wiedzą, że wyszła za Jezusa. Niektórzy bawili się z nią na weselu w Edenie</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jak-zyja-polskie-dziewice-konsekrowane-paulinie-oblubieniec-towarzyszy-na-kazdym/b6fhbq9</link><description><![CDATA[Paulina kilka lat przed zaślubinami z Jezusem chodziła na zabawy do okolicznych wiosek i przez jakiś czas spotykała się z chłopakiem. Zerwali, bo pojechała na rekolekcje i ostatecznie wybrała inną, Bożą miłość. W Polsce jest już kilkaset kobiet takich jak ona – dziewic konsekrowanych. I szybko ich przybywa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3dXktkpTURBXy8xMzdmNzEzMjQ4ODQ2MjdmMWZlNWRjMjA1MGYyOWQxNS5qcGeSlQMAGs0F3M0DTJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 14:33:00 +0200</pubDate><guid>0bfea73d-f334-43eb-aad5-017214366f52</guid></item><item><title>"Dwa lata temu przestałem odbierać od nich telefony". Bartek już nie ma relacji z rodzicami, oni też odpuścili</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/to-byl-teatr-nie-rodzina-dorosle-dzieci-nie-chca-miec-kontaktow-z-rodzicami/zh1hmc6</link><description><![CDATA[Marta największy żal ma o to, że ojciec zniszczył jej poczucie własnej wartości. Mówi, że nigdy się z nim nie spotka. Bartek też zerwał kontakty z rodzicami, teraz czuje się, jakby razem z rodziną odciął kawałek siebie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0EKktkpTURBXy80MzZjYjIzZjY3MDc4OGU5YTY5MzNjOGU2OTJjMTc3Zi5qcGeSlQMAKc0P980I-pMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 14:00:00 +0200</pubDate><guid>861b7956-25d2-4894-bf22-cecd2a0365dd</guid></item><item><title>Milena po studiach stwierdziła, że jest już wypalona. Ustaliła z partnerem, że nie będzie pracowała</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/praca-odpoczywam-chodze-na-joge-scrolluje-utrzymuje-mnie-partner/lgtj6b7</link><description><![CDATA[Pozostają na utrzymaniu partnera, bo tak chcą, tak zaplanowały. Mają czas na treningi, na celebrowanie posiłków czy rozwój osobisty. Rośnie liczba młodych kobiet, które w ten sposób chcą żyć. Jakie zalety i jakie zagrożenia czyhają na związki typu "on zarabia, ja odpoczywam i się rozwijam"?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QlcktkpTURBXy8wNDE4NDBmMzQ5ZjJmMTVjM2ExYzIwMmJiMjI5MTNlYi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 13:30:00 +0200</pubDate><guid>96aa322d-8857-4d44-aeb6-18c586f18523</guid></item><item><title>"Trwały pokój" w Strefie Gazy? Trump reaguje na oświadczenie Hamasu</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/donald-trump-reaguje-na-oswiadczenie-hamasu-i-apeluje-do-izraela/z906wcw</link><description><![CDATA[Zdaniem Donalda Trumpa Hamas wydaje się być gotowy do zawarcia pokoju. Jednocześnie prezydent USA wezwał Izrael do wstrzymania bombardowań Strefy Gazy, aby pozostali zakładnicy mogli zostać bezpiecznie uwolnieni.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1N9ktkpTURBXy83ZDU5ZTMwZGViNzJhNzQyOGY5Y2U5YTQxNTZiNGFhMS5qcGeSlQMAzOLNHDjND9-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:59:55 +0200</pubDate><guid>99f2e306-4ab3-4240-99c5-998d3742b2c1</guid></item><item><title>Rodzice płacą za badania genów, żeby odkryć talenty dziecka. "To naciąganie klientów"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/wiek-ojca-ma-znaczenie-dzieci-starszych-mezczyzn-maja-wiecej-mutacji/pm608f4</link><description><![CDATA[Mordercza walka naukowców o pierwszeństwo, naciąganie klientów na duże pieniądze i szukanie lekarstw na nieuleczalne choroby… Oto historia badania genomu człowieka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MGSktkpTURBXy8zYmM3ZjYxMzVmYTdhNGQ3OWQ1NzZmMGU4YzcxZjBiZC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 10:28:00 +0200</pubDate><guid>4d5456b1-c245-4d6e-8098-b2d098ad2912</guid></item><item><title>Słynna historyczka opuściła USA. "Pozbądźcie się fantazji o Ameryce"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/slynna-historyczka-koniec-romansu-z-usa-nie-ufajcie-naszej-administracji/mfsbb3y</link><description><![CDATA[Wiedziałam, że przyjdzie więcej przemocy, również politycznej. Nie mam do siebie zaufania pod tym względem: jeżeli siedziałabym w kawiarni ze swoją doktorantką i pojawiłyby się osobniki w kominiarkach, by ją zabrać, co bym zrobiła? — mówi Marci Shore, amerykańska historyczka, badaczka historii Europy Wschodniej, przez lata wykładowczyni na Uniwersytecie Yale.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ybfktkpTURBXy81NDIxNTk4ZDlmNDU1NjI2ZDkyZmU1OWQxZTAyNmM0Ny5qcGeSlQMAzPTNHovNES6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 09:03:00 +0200</pubDate><guid>a933f407-6767-46d2-a698-9b7e1056f395</guid></item><item><title>Szwedzki minister o obronie totalnej: nie chodzi o to, by każdy chwytał za broń</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/przygotowuje-szwecje-do-obrony-totalnej-mierzymy-sie-z-ruchomym-celem/p7egtkq</link><description><![CDATA[Ilu Szwedów zajmuje się zawodowo obroną cywilną? — Prawidłowa odpowiedź na to pytanie brzmi: 10 mln, czyli tyle, ilu mieszkańców ma Szwecja — mówi minister obrony cywilnej tego kraju Carl-Oskar Bohli. I tłumaczy, że razie wojny kraju będą bronić wszyscy dorośli Szwedzi, choć nie każdy z bronią w ręku. Bo istotną częścią polityki odstraszania jest hart społeczeństwa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wTJktkpTURBXy8xYzQ3Mzk2YWRlNzJlZjJmNDY1NTI2MWMyMjM1MjZkZC5qcGeSlQMAzLzNBwjNA_STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:10:00 +0200</pubDate><guid>ba134bc6-d9b5-4422-b487-bf6d25f6a19a</guid></item><item><title>Jak poznać, czy kot odczuwa więź z nami? Naukowcy znaleźli na to sposób</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/czy-twoj-kot-odczuwa-z-toba-wiez-naukowcy-juz-wiedza-jak-to-sprawdzic/s68npht</link><description><![CDATA[Czy kot, indywidualista chodzący własnymi drogami, potrafi pokochać człowieka? Badania pokazują, że tak. Naukowcy odkryli, że zależności od stylu przywiązania koty różnie reagują na głaskanie przez opiekuna, a także na jego nieobecność. A ich stosunek do człowieka można łatwo sprawdzić dzięki hormonom.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfbktkpTURBXy8wZWNjYTM1N2NjMjkzODQxOGQ4MDdmZGM5MGJiY2JlZS5qcGeSlQMAzQHazQzAzQcrkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>77349697-e22c-4514-9b0e-63c93552183a</guid></item><item><title>Varga o "Zamachu na papieża": to nie jest film o zamachu, a tym bardziej o papieżu</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/zamach-na-papieza-varga-film-tak-niedzisiejszy-ze-bylem-najmlodszym-widzem/3yj6bkl</link><description><![CDATA[Na nowy film Władysława Pasikowskiego szedłem z mieszaniną lęku przed potwornym zażenowaniem oraz fantazji, że będzie to tak złe, iż po seansie wytarzam się z uciechy jak pies w zdechłym gołębiu. Tymczasem wychodziłem pełen zadumy i szacunku dla reżysera, że podjął jakże nieaktualny, niedzisiejszy i niezrozumiały dla współczesnej widowni temat rozterek moralnych bohatera.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MHHktkpTURBXy84NDM1MmExNmY5NDNiNWFmMmMwMGY3ZDk4MTE2Yjc1NS5qcGeSlQMAzQHTzRyKzRAOkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:50:00 +0200</pubDate><guid>8f69d0a4-7212-48cc-b5b7-bdce3b27b824</guid></item><item><title>Historyk o zlekceważonych zwiastunach dzisiejszych kryzysów. "Wydawały się niegroźne"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/powtarzamy-bledy-z-poczatku-xx-w-historyk-wskazuje-wazne-roznice/hzkwvg7</link><description><![CDATA[Wraz z atakami na WTC w 2001 r. zakończył się okres globalnego bezpieczeństwa. Osama bin Laden uruchomił reakcję łańcuchową — mówi historyk prof. Piotr M. Majewski. I wskazuje, że korzenie wielu dzisiejszych problemów i kryzysów tkwią głęboko w XX w. Zdaniem prof. Majewskiego nie jesteśmy jednak skazani na powtórzenie błędów, które doprowadziły do katastrof z pierwszej połowy tamtego stulecia.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RkrktkpTURBXy8yZTg2NGE0ZDc2Njk3NzkzYjNlOTllMGIwMTE4MTk2NC5qcGeSlQMAzFrNCpvNBfeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:35:00 +0200</pubDate><guid>981d2008-cac5-493e-b25b-8d7231021800</guid></item><item><title>Kłopotliwy spadek po Szymonie Hołowni. Donald Tusk wydał swoim ludziom zakaz</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kto-przejmie-poslow-szymona-holowni-tusk-wydal-swoim-ludziom-polecenie/bfs8nlj</link><description><![CDATA[Po pierwszym szoku do Polski 2050 zaczyna docierać, że Szymon Hołownia nie żartował i że to jest koniec. A trudna sytuacja sprzyja nieprzemyślanym decyzjom. Sen z powiek spędza koalicjantom ryzyko niekontrolowanego i gwałtownego rozpadu porzuconej przez Hołownię partii. – Dla nich teraz najważniejsze, żeby zrozumieli, że to jest koniec – słyszymy w  KO.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0XHktkpTURBXy9hNjk5NWM0YThjYmJmMWE5NTc0MmUxNGYyNDIzMDdiMi5qcGeSlQMAzLrNFyDNDQKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:30:00 +0200</pubDate><guid>2cbcba7b-58b4-4724-8c63-a402ba8fad35</guid></item><item><title>Władimir Putin opowiada bzdury o historii Polski. Jedno kłamstwo jest szczególnie perfidne</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/wladimir-putin-opowiada-klamstwa-o-historii-polski/sefvwh7</link><description><![CDATA[Władimir Putin jest znany z zamiłowania do pisania historii na nowo. W ten sposób uzasadniał inwazję na Ukrainę. Teraz zabrał się za historię Polski. Pretekstem były słowa prezydenta Karola Nawrockiego. Putin wykorzystał je, by wygłosić zawoalowaną groźbę i kłamać o dziejach naszego kraju.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aNXktkpTURBXy82NWY1NjBkMDk5OGM5YzczM2JlNDdiYWMzYmMyNjNkYi5qcGeSlQMAzQIczRyBzRAJkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 21:20:50 +0200</pubDate><guid>37fb8f31-752e-44b8-a18f-c31b8b2f373e</guid></item><item><title>Smutne dzieje bohaterki słynnego obrazu Gustava Klimta. Los jej nie oszczędzał</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/zlota-adela-muza-klimta-jej-slynny-wizerunek-laczy-sie-z-dramatycznymi-historiami/sd3gnt9</link><description><![CDATA[Jej portret nazywano austriacką Mona Lisą, Złotą Adelą, Złotą Damą — Adele Bloch-Bauer na dziesiątki lat utraciła tożsamość. Wizerunek zmysłowej kobiety stał się ikoną powojennego Wiednia. Tragiczna historia jej rodziny została zepchnięta w cień.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J5wktkqTURBXy8yM2RkOWNmNjEyYWNmYTU2OWVjOGYwZTE0YzQwZDgxNi5qcGVnkpUDAQDNCBzNBJGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 20:00:00 +0200</pubDate><guid>b57489bc-9672-5a95-b70e-f7937d9f5003</guid></item><item><title>Starożytni kibole. W furii mogli zagrozić nawet cesarzowi</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/starozytne-wojny-kiboli-wyscigi-rydwanow-wywolywaly-wielkie-i-niezdrowe-emocje/wyxtdnb</link><description><![CDATA[Pseudokibice potrafili sterroryzować Konstantynopol i zagrozić cesarzowi. Ogarnięci furią członkowie zwalczających się frakcji połączyli siły, ruszyli na ulice, siejąc spustoszenie. Wkrótce przyłączyła się do nich część arystokratów niechętnych Justynianowi. Rozruchy zaczęły przeistaczać się w bunt, który rozpoczął się na hipodromie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GsfktkqTURBXy81NGZmYjBlNzFkOWQ0ZDVhZWY1NzgzM2QzYWNjOWI3Mi5qcGVnkpUDzQGoAM0OB80H5pMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 18:50:00 +0200</pubDate><guid>713800a0-4251-5663-bf01-3c9f69f4bade</guid></item><item><title>Jedli swoje paski, gotowali zupę z butów. Przetrwali i zostali bohaterami ZSRR</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/barka-t-36-bohaterowie-przetrwania-na-oceanie-spokojnym/3d31vgd</link><description><![CDATA[Czwórka z barki T-36 przez 49 dni dryfowała po Oceanie Spokojnym bez jedzenia i wody. Gdyby rok później Gagarin nie poleciał w kosmos, to ulice nosiłyby ich nazwiska. Ich historia zbliżyła do siebie prezydentów USA Richarda Nixona i ZSRR Nikitę Chruszczowa. Radzieccy rozbitkowie zostali bohaterami, choć obawiali się, że ojczyzna uzna ich za zdrajców.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4uMktkpTURBXy9hY2JlNzI0OGM3NWFlZDdjNTc3ZDdkZGFlODMwODRlZS5wbmeSlQMAzErNA7jNAhiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 18:05:00 +0200</pubDate><guid>73769ab2-78d7-5161-a714-05b6796dfc39</guid></item><item><title>Wyrzekł się ojca, wyzwał mafiosa. W USA Zbyszko był gwiazdą, zarabiał krocie</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/zbyszko-cyganiewicz-podbil-serca-amerykanow-bil-jak-byk-zarabial-krocie/kmzmhd6</link><description><![CDATA[Zbyszko Cyganiewicz, sportowiec, mistrz zapasów. Znał przynajmniej dziewięć języków, a może nawet 11. Stoczył ponad 900 walk. Pod koniec życia wyzwał na pojedynek włoskiego mafiosa. Rozsławiła go siła mięśni, światły umysł i film Filipa Bajona "Aria dla atlety".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QZkktkqTURBXy85OTNhYThiYTBiNGIxNDYwYTFkZTI5YmM4NDc3YTJjZS5qcGVnkpUDACLNA7bNAhaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 17:40:00 +0200</pubDate><guid>e7380747-27b2-527a-8d59-abab23de84cf</guid></item><item><title>Ile potrwa zawieszenie rządu USA? "Trump może chcieć pójść na rekord"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/jak-zakonczy-sie-zamkniecie-amerykanskiego-rzadu-historia-podsuwa-nam-kilka-rozwiazan/ntybfvp</link><description><![CDATA[O północy 1 października rząd USA przeszedł w stan zawieszenia, po tym, jak Kongresowi nie udało się dojść do porozumienia w sprawie ustawy budżetowej. Demokraci i Republikanie utknęli w martwym punkcie, walcząc o sprawy dotacji na opiekę zdrowotną i planowanych cięć wydatków, pozostawiając tym samym setki tysięcy obywateli bez wynagrodzenia. Do czasu porozumienia wstrzymane zostało także funkcjonowanie usług, które mogą okazać się krytyczne dla funkcjonowania kraju.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LsuktkpTURBXy9jYTY1NzI2NzQ1NTViZmM5NDY1NGNkYzhlZmI2YmVlOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:49:38 +0200</pubDate><guid>44aba826-0458-44c5-aca0-c7cdf5bc1c62</guid></item><item><title>Odziedziczyli spadek. "Gdy rolę gra kasa, to już żadnej roli nie grają więzy rodzinne"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/klotnie-o-spadek-po-dziadku-majatek-budzi-w-ludziach-demony/7ddz8pf</link><description><![CDATA[– W ludzi wstępuje coś, co na co dzień głęboko się skrywa. Zwykle przecież nikt nie chce uchodzić za chciwca – opowiada ekspertka zajmująca się problemami dziedziczenia. Gdy bliski umiera, w wielu rodzinach zaczyna się wojna. Są kłótnie, podstępy, oszustwa. A czasem to jest śmierć rodziny.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qEQktkpTURBXy9iYmM5ZTUxMjNmMWViMzZhMmI4ZGRkNTE4ODUwMDAyNS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:29:00 +0200</pubDate><guid>61ff7e5a-1c6c-472c-9229-df53b306c62b</guid></item><item><title>Ziobro topi swoich ludzi. "Część ziobrystów porzuciła patrona"</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/zeznania-zbigniewa-ziobry-obnazyl-jego-metode-zatapianie-wlasnych-ludzi-mu-zaszkodzi/5n2fdk0</link><description><![CDATA[Ziobryści przekonują się, czemu ich pryncypał nie podpisywał kluczowych dokumentów — żeby to oni poszli siedzieć.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hZJktkpTURBXy8wMjkzYTFmN2M2MDk5MGIyNTMyZTFmZGEyYTZjOGY2OS5qcGeSlQMAzQNKzR-hzRHLkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:03:07 +0200</pubDate><guid>5595976e-f299-4e41-867d-13019c4bed33</guid></item><item><title>Betty pracuje w korpo, musi dowozić i być miła. Wieczorem pije wino "żeby się wyrabiać"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/betty-pracuje-w-korpo-musi-dowozic-wieczorem-pije-wino-zeby-sie-wyrobic/0dgtnlv</link><description><![CDATA[Fifi uważa, że ćpanie można podzielić na ­kilka kategorii: niewinne, wesołe, grube i super­grube. Niewinne to jest, jak chłop wraca z pracy, otwiera piwko (chyba że piątek, to może cztery), obejrzy serial (chyba że piątek, to nie), zapali jointa (to dwa). A jak się zestresuje, to pożyczy od koleżanki lorazepam albo stopięćdziesiątkę pregabaliny.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wGgktkpTURBXy9jMzlkNDUxNmRmMDc0YzVkYWZjZjhjMzIxNGEwYmMwZi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:30:00 +0200</pubDate><guid>69b9e922-4d84-411f-8136-1c2d845a6c11</guid></item><item><title>Nieudana transakcja Kaczyńskiego. Teraz ludzie prezesa żądają zwrotu milionów [KULISY]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nieudana-transakcja-jaroslawa-kaczynskiego-to-bylo-jak-w-gebe-strzelil/rwxj2qz</link><description><![CDATA[Sprawa zakupu za ponad 12 mln zł dworku w Warszawie na muzeum Lecha Kaczyńskiego to jedna z największych tajemnic PiS. Nieudana transakcja wstrząsnęła finansowym zapleczem PiS i doprowadziła w nim do znacznych zmian. Teraz ludzie prezesa Jarosława Kaczyńskiego domagają się zwrotu zadatku za nieruchomość. Chodzi o gigantyczną sumę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AHTktkpTURBXy81YjgxZDY0ZWRiNWRjZWEwYjlkYTY5MmUzMTNkNThjZS5wbmeSlQMAGM0DIM0BwpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:30:00 +0200</pubDate><guid>ef593854-fe67-43d3-8081-0512f47d0131</guid></item><item><title>Ile należy zarabiać, żeby być klasą średnią? "Za punkt wejściowy przyjmuje się 6 tys. zł, ale..."</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ile-trzeba-zarabiac-by-byc-klasa-srednia-przyjmuje-sie-ze-6-tys-zl-ale/22es7b6</link><description><![CDATA[Jedni mają pieniądze, inni prestiż, a jeszcze inni wpływ na władzę. Niewiele ich łączy – mówi socjolog ze Szkoły Głównej Handlowej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H25ktkpTURBXy9lNmJmMjcwYmQ3YzdlZTgxMTE2YjA1Yjg5Njc3ODBiMS5qcGeSlQMAO80IW80Es5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:15:00 +0200</pubDate><guid>218bcb2f-d47b-4601-b7ea-c74c3cccba09</guid></item><item><title>Nawrocki to nie wszystko. Ta historia pokazuje, co jest nie tak z tym rządem [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nawrocki-to-nie-wszystko-tusk-musi-dzialac-by-nie-wracaly-glosy-ze-potrzebna-jest/799mstq</link><description><![CDATA[Minęły ponad dwa miesiące od rekonstrukcji rządu i prawie dwa od objęcia urzędu prezydenta przez Karola Nawrockiego. Jak w tych nowych warunkach radził sobie gabinet Tuska? Najkrócej mówiąc, średnio. Premier musi działać, by nie wracały głosy, że potrzebna jest jego wymiana.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I6YktkpTURBXy83ODc0N2FkNzNlZGM5ZGY5M2QxMTlmNDdiYWFmMjBmMC5qcGeSlQMAzJ_NE_XNCzmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:09:36 +0200</pubDate><guid>96ecf082-4ad1-4feb-8f44-c9f9594ea739</guid></item><item><title>Mój mąż był księdzem. "W tych sprawach wpadał w dwie skrajności"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/spowiedz-zon-bylych-ksiezy-w-tych-sprawach-popadaja-w-dwie-skrajnosci/72282nf</link><description><![CDATA["Męża poznałam w dniu, w którym chciałam umrzeć. Nie miałam rodziny, dzieci, opuściła mnie moja wielka miłość. Weszłam na czat, gdzie gromadziły się naprawdę podejrzane typy". O tym, jak się żyje z byłymi duchownymi, opowiadają ich partnerki i partnerzy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eVyktkpTURBXy9lOWZkMmJhNzBkZjgxZGYyYzA1ZGIwOWE1YmViYmY0My5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:14:00 +0200</pubDate><guid>7ba88b61-3de5-459f-8455-be78ddd083bc</guid></item><item><title>Tanie dogrzewanie. Te urządzania nie pozwolą ci zmarznąć w domu</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/termowentylatory-idealny-sposob-na-dogrzanie-mieszkania-ile-kosztuja/q0lg7ct</link><description><![CDATA[Niskie temperatury już dają ci się we znaki, a kaloryfery nie pracują z pełną mocą? Te urządzenia będą idealnym rozwiązaniem na tę sytuację – nie tylko efektywnie dogrzeją mieszkanie, lecz także zrobią to niedrogo i wręcz błyskawicznie. Niektóre z nich również bardzo stylowo się prezentują! Sprawdzamy, na jaki termowentylator warto teraz postawić.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eu2ktkpTURBXy8zZjQ5MDc1NDJiNWU5YjZiYjViZWQ2NTMyMmUxNzQ2Mi5qcGeSlQMBzNLNDxbNCH6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:02:53 +0200</pubDate><guid>97b11be1-d5b2-4b72-8451-a958ffc16e07</guid></item><item><title>Naukowcy ostrzegają: Po czterech dniach jedzenia fast foodów możesz mieć problemy z pamięcią</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/czy-fast-foody-moga-powodowac-zaburzenia-pamieci-naukowcy-wystosowali-ostrzezenie/elrdxsf</link><description><![CDATA[Naukowcy odkryli, że dieta wysokotłuszczowa, pełna frytek, hamburgerów i innych fast foodów ma większy wpływ na nasze zdrowie, niż mogłoby się wydawać. Poza dodatkowymi centymetrami w talii może bowiem powodować zaburzenia pamięci i prowadzić do poważnych problemów związanych z funkcjami poznawczymi. I to w ciągu kilku dni.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W-NktkpTURBXy83Y2UwYzBhNGU4YjM4ZTE5YzE5YTZiYjRkN2M5MTVlMS5qcGeSlQMALc0P6s0I85MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:08:03 +0200</pubDate><guid>1c5bf204-941f-41c8-92db-eb2349bc03df</guid></item><item><title>KO postanowiła upokorzyć Trzaskowskiego na oczach całej Polski. Frustrację czuć na każdym kroku</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/ko-nie-ma-pomyslu-na-trzaskowskiego-ale-i-jemu-brak-pomyslu-na-siebie/8fdy0yz</link><description><![CDATA[Donald Tusk, jak słychać w KO, także ma "kaca" w związku z przegraną dawnego pupila. Już w powyborczą noc miał stwierdzić w zaufanym gronie, że "to było nie do wygrania". Dlaczego więc postawił na Rafała Trzaskowskiego?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bbrktkpTURBXy8wNTE2ZjVlZjQ0ZjgxYjc3ODE5N2QyZWE5ZDQzYmYxNS5qcGeSlQMAzQEizRO-zQsdkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:01:18 +0200</pubDate><guid>869470a8-4b8d-411d-a0fd-856d129ad5bb</guid></item><item><title>Sabotaże i prowokacje rosyjskiego wywiadu w Europie. Putin wyśmiewa obawy państw NATO</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/rosyjskie-drony-nad-europa-jest-reakcja-wladimira-putina/nhcq7c1</link><description><![CDATA[W obliczu licznych prób sabotażu i prowokacji dronowych ze strony rosyjskiego wywiadu państwa NATO wydają ostrzeżenia. Zostało to jednak wyśmiane przez Władimira Putina, który otwarcie zlekceważył obawy członków Sojuszu Północnoatlantyckiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i2sktkpTURBXy9jNjEyOWIyNGVhNmU1MGI0ZDc4ZmNlMDE3M2U0YmU5ZC5qcGeSlQMCzQEjzRB_zQlKkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:00:15 +0200</pubDate><guid>ef22121b-5d07-4221-a964-820f9c3ea632</guid></item><item><title>Planowali przyszłość, a on nagle zniknął. "To coraz częstsze zjawisko"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ghosting-czym-jest-i-jak-radzic-sobie-z-naglym-porzuceniem/sg03jdg</link><description><![CDATA[Ludzie nie dowierzają, że osoba, którą pozornie dobrze znali, dla nich przestaje istnieć. Znika jak duch — mówi psychoterapeutka. Bogna też nie mogła uwierzyć. Miała poznać rodziców Marcin, gdy ten przestał odbierać telefony.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zWoktkpTURBXy8wN2M2OTY5ODM5MTg0NDM4ZGQ5YTQ5OTVmNTJkOWE1Yi5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:20:00 +0200</pubDate><guid>8c499cec-143e-4942-9da7-28b47a2ce859</guid></item><item><title>W PRL to się działo. Co zabija życie intymne młodych Polaków?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/mlodzi-polacy-coraz-rzadziej-sie-kochaja-oto-glowne-przyczyny/ev9cb8z</link><description><![CDATA[Pokolenie Z kocha się zupełnie inaczej niż pokolenie milenialsów. A ci drudzy mogą tylko marzyć o tym, by uprawiać miłość tak często, jak ich rodzice w czasach PRL-u. Jak to możliwe, że życie seksualne Polek i Polaków tak się zmieniło w ostatnich dekadach, tłumaczy seksuolog prof. Zbigniew Izdebski.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jQNktkpTURBXy82YWEyYmNlNDE1ZWQwNmRhN2I5Y2U0NTlmZDI0ZTlkYi5qcGeSlQMAzH7ND8DNCNyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:15:00 +0200</pubDate><guid>de649188-4d2b-4397-b8c8-35bdc41efaf5</guid></item><item><title>Mieszko I był Skandynawem, a nie Słowianinem? Ekspert wyjaśnia</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/czy-wikingowie-zalozyli-polske-archeolodzy-znaja-juz-odpowiedz/leh0ct7</link><description><![CDATA[— Nasze stosunki ze Skandynawami, zwłaszcza z wikingami z Danii, były partnerskie i przynosiły wzajemne korzyści — mówi dr Leszek Gardeła z Duńskiego Muzeum Narodowego w Kopenhadze, badacz historii i archeologii wikingów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H4sktkpTURBXy9hZThmYzA0MWI4ZTEzMWUxYjA2OWYyM2IxY2E5ZjE0OC5qcGeSlQMAzI_NEenNChOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:12:00 +0200</pubDate><guid>23a50866-032e-4e60-ac87-60a423c2d612</guid></item><item><title>Kryzys wieku średniego? "Większość znajomych nie rozumie, że wreszcie żyję w zgodzie ze sobą"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kryzys-wieku-sredniego-zastanow-sie-czy-nie-mylisz-tego-z-czyms-zupelnie-innym/58wb0yg</link><description><![CDATA[Kryzys mentalny, kryzys wartości, kryzys gospodarczy, kryzys cieplarniany. Przy nich kryzys wieku średniego wydaje się czymś nieistotnym. A to niedobrze, bo dotyczy kilku milionów Polaków, wzmocniony przez coraz trudniejsze dla psychiki okoliczności.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wcXktkpTURBXy8yYTc1ZDMyNDQwMmVkZjQ5ZWEwMmFlYjFhNzk0YTI1OC5qcGeSlQMAzPjNFXzNDBeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:09:00 +0200</pubDate><guid>2279b437-96e1-4ed1-abde-516e16caf3db</guid></item><item><title>Ranny ptaszek czy nocny marek? Nic nie mówi tak wiele o naszej osobowości, jak pora, kiedy idziemy spać</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/czy-nocne-marki-naprawde-sa-leniwe-fakty-i-mity-na-temat-snu/wlyrqxl</link><description><![CDATA[Gdy nic nie zakłóca naszego snu, każdego dnia śpimy od sześciu do ośmiu godzin. Przesypiamy więc średnio jedną trzecią naszego życia.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/78ektkpTURBXy9lY2I4ZjUyMTM3ZGQxMjhhNWRkZmU0YTJmOWVlNTIzOS5qcGeSlQMAzFfNCyjNBkaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>3c041d5d-c17f-4e2d-b3cb-d8506bbf16dc</guid></item><item><title>"Ola denerwowała mnie samym istnieniem". Nie wszystkie matki kochają swoje dzieci jednakowo</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/matczyna-milosc-czy-zawsze-kochamy-swoje-dzieci-jednakowo/81ll3q4</link><description><![CDATA[Edyta bała się myśleć o córce z poziomu miłości. Była pewna, że jej nie lubi. Wiedziała, że powinna ją przytulić, pocałować, a w ogóle nie miała takich odruchów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M6ZktkpTURBXy85MWFhNzRlOTgyNmRmZWQ2NDViODZkNzk1ZjExMTAzNS5qcGeSlQMAC80Dxs0CH5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>ab06d724-1434-4c95-9cad-2bfaf7b80d98</guid></item><item><title>40-latkowie szukają sensu. "To pokolenie obserwowało rodziców 
przebranych za ludzi dorosłych"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kryzys-40-latkow-joanna-flis-o-braku-sensu-i-niedojrzalosci/peyndnp</link><description><![CDATA[— Miarą dojrzałości jest zaakceptowanie, że w życiu gramy kartami, które mamy, a nie tymi, które chcielibyśmy mieć — mówi psychoterapeutka Joanna Flis.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WAKktkpTURBXy80M2UwMTE1NGI4ZGE1M2VmNWIxZGQzYzJiMTQxMWZlOS5qcGeSlQMAzJHNCBXNBIyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>95ca69fa-6a66-4f83-b7ff-5b6c26821d3e</guid></item><item><title>To wszystko działo się przez ostatnich 25 lat. Oto przełomowe wydarzenia [REPORTAŻ MULTIMEDIALNY]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/25-najwazniejszych-wydarzen-ostatnich-25-lat-reportaz-multimedialny/n5qg1sd</link><description><![CDATA[Zamach na World Trade Center, wybór Władimira Putina na prezydenta Rosji, przystąpienie Polski do Unii Europejskiej, powstanie Facebooka, Brexit, pandemia COVID-19, wojna w Ukrainie — to tylko kilka przełomowych wydarzeń z pierwszego ćwierćwiecza XXI wieku. Zapraszamy cię do podróży w przeszłość, której przyglądamy się ze współczesnej perspektywy i szukamy odpowiedzi na pytanie, jak wydarzenia ostatnich 25 lat zmieniły naszą rzeczywistość.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q-RktkpTURBXy9hYWM3M2JiYTI4NTBiM2FlMTJjZGU3NGM3NDdmODg4My5wbmeSlQMAAM0FTM0C-5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:45:00 +0200</pubDate><guid>54c0b777-bf97-48f1-95fc-ab08c83d85a3</guid></item><item><title>Dlaczego polscy pianiści nie wygrywają? "Są niewolniczo poddani"</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/niewygodna-prawda-o-konkursie-chopinowskim-dlaczego-polacy-nie-wygrywaja/8m8lzm6</link><description><![CDATA[Skąd aż 13 polskich pianistów i pianistek w finale XIX Międzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina, skoro na arenie międzynarodowej wygrywają muzycy z innych krajów? — Słyszę o polskich pianistach, że są niewolniczo poddani temu, co mówią pedagodzy — mówi dziennikarka muzyczna Anna S. Dębowska. Co na to pozostali goście podcastu Katarzyny Janowskiej "Awantura o Chopina" muzykolog Jan Popis i pianista Paweł Kowalski?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VG7ktkpTURBXy8zNjRlNzk4YTFhODVhZWNlM2U5ODFmM2YwYzdiMDMyNS5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:33:06 +0200</pubDate><guid>7a05b63f-3e42-45e7-802e-ce6cc1e7fd7c</guid></item><item><title>Miała 45 lat. Myślała, że to menopauza, a okazało się, że jest w ciąży. "Co ja ludziom powiem"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/miala-45-lat-myslala-ze-to-menopauza-okazalo-sie-ze-jest-w-ciazy-to-byl-dla-mnie-szok/dwyxdj0</link><description><![CDATA[Agata ma 45 lat. Kiedy okres się spóźnia, myśli, że to menopauza. U ginekolożki czeka na rady dotyczące uderzeń gorąca, a słyszy od lekarki: piąty tydzień. Tyle koleżanek ma, a nie słyszała, żeby któraś menopauzę liczyła w tygodniach. Ciąża, piąty tydzień – uśmiecha się lekarka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/371ktkpTURBXy83YTA4ZTkyZWIzNDFjYzU3MjBlNTdiYWFmNmM1MTkwNS5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:32:00 +0200</pubDate><guid>9566cb44-0a5b-4731-9682-cac16a87860b</guid></item><item><title>Jak nie pracować aż do śmierci? Ekspertka: budować dochód pasywny można już od 100 zł miesięcznie</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/jak-zbudowac-dochod-pasywny-ekspertka-o-inwestycjach-w-etf-y-swietne-narzedzie/esk72km</link><description><![CDATA[Kiedy 10–15 lat temu z mężem zaczęliśmy zajmować się poważnie naszymi finansami, to do wyboru mieliśmy tylko drogie fundusze. Dziś z ETF-ami i zagranicznymi domami maklerskimi możesz budować zdywersyfikowane inwestycje globalne. Opcji jest znacznie więcej niż kiedyś — mówi Katarzyna Iwuć, przedsiębiorczyni i edukatorka finansowa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9P1ktkpTURBXy8yODVhNTk3ZGY0N2ZmYThiYjczNDhkZTQyMmNjNDA3Yi5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:30:00 +0200</pubDate><guid>3b4f2602-43ff-4ba6-988a-265f9bad46db</guid></item><item><title>Rewolucyjna zmiana w konkursie chopinowskim [PRZEWODNIK]</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/rusza-konkurs-chopinowski-w-tym-roku-z-rewolucyjna-zmiana-przewodnik/ec3cch2</link><description><![CDATA[To jest ten moment, na który melomani w Polsce i na świecie czekają pięć lat. 2 października inauguracja XIX Międzynarodowego Festiwalu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina. Przygotowaliśmy dla Państwa kompendium wiedzy o konkursie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-8ktkpTURBXy9kOGVlODA2MDAxNDdkYzhkMzdkZTYzYmIwOGI4YzVkZi5qcGeSlQMAzHXNDoDNCCiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:30:00 +0200</pubDate><guid>d14122d4-1f10-4923-99ae-562f1d36d787</guid></item><item><title>Alkohol, seks i pełne posłuszeństwo. Jak żyją klerycy w polskich seminariach?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/picie-alkoholu-i-strach-przed-wydaleniem-jak-zyja-polscy-klerycy-w-seminariach/lzwdh05</link><description><![CDATA[Alkohol trafia w seminariach na żyzną glebę. Poznałem kleryków, którzy przed seminarium nie mieli alkoholu w ustach, a tam zaczynali pić wódkę szklankami — mówi Mariusz Sepioło, autor książki "Klerycy".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HopktkpTURBXy81NmMzMGM2MWUyMjJiMWUyNzI0OWM1MjQ5MGQ4MzJhNC5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:30:00 +0200</pubDate><guid>17f5f5e5-a9a6-4532-8220-9e88dbf15bd6</guid></item><item><title>Francis Fukuyama o AI i przyszłości pracy. "Nie liczyłbym na rządy"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/gwarantowany-dochod-podstawowy-fukuyama-wiekszosc-ludzi-nie-bedzie-tego-chciala/bbpd8ct</link><description><![CDATA[— AI jako nasz przedstawiciel nie musi być "zły" w sensie filmowych superzłoczyńców. Wystarczy, że będzie realizować swoje cele w sposób nieprzewidywalny dla nas — ludzi — mówi amerykański politolog Francis Fukuyama.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6KbktkpTURBXy80ZWM1NGRmYTdkNjljOWYyY2QyZTE2ZjgxNWE2YzM0MC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:11:00 +0200</pubDate><guid>28f7fdf5-bb83-474e-b439-2aaeed1c11b3</guid></item><item><title>Badania mówią jasno. Mężczyźni kochają inaczej niż kobiety</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/badania-potwierdzaja-kobieta-sie-zamartwia-mezczyzna-czuje-sie-osaczony/4104n9s</link><description><![CDATA[Kochamy się, ale jednocześnie złościmy na siebie, nie rozumiemy się, nie spełniamy swoich oczekiwań — wszystko przez to, że inaczej odczuwamy miłość i szczęście w relacji. Potwierdzają to badania. Nie tylko psychologiczne.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VsDktkpTURBXy9mNjhhYjRiMmMzOTM3MTRlZjc5Zjc5YzI1MTA2MjcwYi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>420bee01-9e8b-47c9-b8ec-eb8e7b82d1f5</guid></item><item><title>Przekonują do niej sportowcy i influencerzy. Ale jak naprawdę działa ten modny suplement?</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/kreatyna-przekonuja-do-niej-sportowcy-i-influencerzy-ale-moze-zaszkodzic/635mw8y</link><description><![CDATA[Sportowcy i influencerzy przekonują o jej cudownym działaniu, ale stosowanie kreatyny może czasem przynieść więcej szkody niż pożytku. Choć więc np. w niektórych przypadkach łagodzi objawy mgły mózgowej i trudności z koncentracją, wywołuje też skutki niepożądane — przede wszystkim niekorzystnie wpływa na nerki. Dotychczasowe badania mogły też przeceniać wpływ kreatyny na wzrost mięśni.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RQpktkpTURBXy9jMGM5ZWIyZGZhZTMxNDk4M2Y4N2E0MmM1Mzg5ODhlMC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:30:00 +0200</pubDate><guid>d0a6df2d-078c-43be-8b50-d41949eae675</guid></item><item><title>Rosjanie w impasie. Pogoda i braki sprzętowe pomagają Ukrainie</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-wkracza-w-impas-jesienne-bloto-paralizuje-armie-putina/f04wjjp</link><description><![CDATA[Pogarszająca się pogoda spowodowała, że tempo rosyjskich postępów spadło o 50 proc., a żołnierze ponownie schowali się w okopach.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tOBktkpTURBXy85Mzk1NjgzNGRmNjI1NjA2NDAxOTJkZTMyMDIwYmEwNS5qcGeSlQMAzQK2zRXCzQw_kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate><guid>bbce03aa-4d85-4672-889d-6ef8af0a617d</guid></item><item><title>Nowe odkrycie naukowców. "Nasi przodkowie podzielili się na odrębne grupy już milion lat temu"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/ewolucja-czlowieka-mogla-rozpoczac-sie-duzo-wczesniej-nowe-odkrycie/v7gbdw6</link><description><![CDATA[Naukowcy twierdzą, że odnalezienie pewnej skamieniałej czaszki może całkowicie zmienić przebieg historii ewolucji człowieka. Odkrycie sugeruje, że Homo sapiens mógł zacząć pojawiać się ponad milion lat temu, przesuwając wcześniej ustaloną datę powstania współczesnego gatunku ludzkiego o około 400 tys. lat.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MLqktkpTURBXy9mNjI1MTY0ZmY4OWJhZWRhMzkyOTFlMzUwZjIzZDYwYi5qcGeSlQMAzG3NDazNB7CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 19:35:47 +0200</pubDate><guid>a1494600-9a37-4d2a-b044-e480ef55a15f</guid></item><item><title>Im więcej kawy i herbaty, tym lepiej? Naukowcy zbadali ich rolę w przeciwdziałaniu nowotworom</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/kawa-i-herbata-moga-pomoc-w-walce-z-nowotworami-nowe-badania/eym8wz5</link><description><![CDATA[Częste picie kawy i herbaty może być korzystne dla pacjentów zmagających się z nowotworami — twierdzą włoscy naukowcy, którzy odkryli potencjalną "rolę ochronną" tych napojów. Efekty mają być widoczne przy spożyciu zaledwie kilku filiżankach dziennie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R0kktkpTURBXy9iY2RhODE2MmUxM2Y4ZjhhMmMyNWQ2M2JkZWRlMzhlMi5qcGeSlQMAzJTNElLNCk6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 18:49:35 +0200</pubDate><guid>7ac406d7-3f56-4ac7-a6f5-445f08e2816d</guid></item><item><title>Coraz więcej dorosłych zgłasza objawy. Czym jest niepełnosprawność poznawcza?</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/problemy-z-koncentracja-i-pamiecia-naukowcy-mowia-o-niepelnosprawnosci-poznawczej/xh7mvht</link><description><![CDATA[Coraz więcej dorosłych Amerykanów — szczególnie tych poniżej 40 roku życia — zgłasza problemy z pamięcią, koncentracją i zdolnością podejmowania decyzji. Według grupy naukowców z Yale School of Medicine, University of Utah Health i Mass General Brigham, wskaźniki niepełnosprawności poznawczej wśród osób w wieku od 18 do 39 lat w przeciągu ostatnich 10 lat wzrosły niemal dwukrotnie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6UlktkpTURBXy9iZDZlNGMzYzBhZTUwMmUwNTJiZTdmMjI4YjhiNDMxNC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 17:26:54 +0200</pubDate><guid>ff2092a1-3af8-4a5e-a8a1-ca1f0ce1ff86</guid></item><item><title>Tak rodzic może pozbawić dziecko radości życia. To poważny błąd</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/wydaje-sie-ze-takie-dzieci-sa-grzeczne-ale-to-szkodliwy-pozor/z6mfw2t</link><description><![CDATA[Takie dziecko nie płacze, nie krzyczy, nie protestuje. Przeciwnie — staje się "grzeczne", posłuszne, spełnia oczekiwania rodziców. I właśnie wtedy dobrze jest się zatrzymać. Bo może ta "grzeczność" nie jest znakiem wewnętrznego spokoju, ale efektem wewnętrznego wycofania? I wcale nie wróży dobrze przyszłości dziecka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqoktkpTURBXy8zNmI3OGJlMTI0OTBmMGI2MTE2Y2UxYTY3MTNiMGRkOC5qcGeSlQMAzJPNDtLNCFaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 16:15:00 +0200</pubDate><guid>2ce5972f-6f52-4e9f-8ef2-fff5b25885d1</guid></item><item><title>Stany Zjednoczone mogą stracić kluczowych ekspertów. "Wysyłamy sygnał do wroga"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/jak-zamkniecie-rzadu-wplywa-na-usa-eksperci-shutdown-sygnalem-dla-wrogow-to-grozne/66p0thf</link><description><![CDATA[Skutki ekonomiczne zawieszenia amerykańskiego rządu są dla wszystkich oczywiste. Eksperci ostrzegają jednak, że przerwa w finansowaniu rządowym tworzy realne ryzyko w zakresie bezpieczeństwa narodowego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XtNktkpTURBXy9hODVhNDg4YjIzOTgxZmJhZmM4NTE0NDNmYTMwM2ZkZS5qcGeSlQMAzPDNHgLNEOGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 15:55:48 +0200</pubDate><guid>e809455e-dad8-41ca-a1da-650892cb0015</guid></item><item><title>Kwiaty z… Lego. Te zestawy ucieszą nie tylko kobiety</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/kwiaty-i-bukiety-z-lego-ile-kosztuja-te-oryginalne-zestawy/8p7jnj6</link><description><![CDATA[Kwiaty, drzewka, a nawet całe bukiety skonstruowane z klocków to prawdziwy hit w kategorii „Lego dla dorosłych”. W tym zestawieniu przyglądamy się tego typu zestawom, sprawdzając jakie nowości ma do zaproponowania duński producent.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pMYktkpTURBXy8wOTk3MDE5ZmNjOTFmZTExNjk2ZmVkMzE5NTJlZDQ4OS5wbmeSlQPNAY3NAXjNBeDNA0-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 14:06:30 +0200</pubDate><guid>e133d098-4a5e-4fc9-a16c-f35a4e1c5fb4</guid></item><item><title>Poseł Sterczewski zatrzymany przez Izrael.  "Będzie traktowany tak jak każdy obywatel"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/posel-sterczewski-zatrzymany-izraelska-marynarka-przechwycila-flotylle-sumud/d0tl1te</link><description><![CDATA[To porwanie — twierdzi poseł Franciszek Sterczewski. On i troje aktywistów z Polski zostali zatrzymani, gdy izraelskie okręty przechwyciły statki flotylli humanitarnej, która zmierzała do Strefy Gazy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n--ktkpTURBXy9lOWI0MzliMDA1MzIxMDFkNDFlMmIxNTFmNjNmYWY5OS5qcGeSlQMAAM0LfM0GdZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:37:38 +0200</pubDate><guid>d8d61562-782c-4e91-8343-072225c6235a</guid></item><item><title>Pieniądze w opakowaniu</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/system-kaucyjny-pieniadze-w-opakowaniu/vdzc2zy</link><description><![CDATA[Plastik rozkłada się nawet tysiąc lat, ale od października dzięki recyklingowi może wrócić do nas jako nowy produkt. Polska dołącza do krajów z systemem kaucyjnym.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l6pktkpTURBXy8yMGQxNTI4MDhmOGJiYjVhMGU1YTVhMTlkNDY3OWVkYS5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:55:45 +0200</pubDate><guid>836cc847-29f3-4b6b-a2a7-e2eac50be6a4</guid></item><item><title>To koniec rozliczeń w PZU? "Zaglądamy do teczek, a tam pusto" [ŚLEDZTWO]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/byl-w-zespole-ktory-badal-przekrety-w-pzu-mowi-o-zacieraniu-sladow/y95wb52</link><description><![CDATA[Wiedzieliśmy, że zacierano ślady, utrudniano nam odnalezienie części dokumentów, opóźniano przekazywanie teczek — mówi członek specjalnego zespołu w PZU, który miał tropić przekręty w firmie z lat 2016-2023. W końcu zespół został zlikwidowany — ustalił "Newsweek". Jego szefów zwolniła ta sama dyrektor HR, która w czasach PiS zatrudniała fikcyjnych doradców.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oa4ktkpTURBXy9hMDI1MTRmODdmZDAxOThkNGE0N2I2MDk4NmI5MmIwMy5qcGeSlQMAzQEfzRPgzQsukwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:45:00 +0200</pubDate><guid>5e9c1b2c-47ed-4bee-a0e2-dd24b952ffe3</guid></item><item><title>Ciepło wszędzie</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/ocieplenie-domu-to-tez-oszczednosc-jaki-styropian-wybrac/9v3e0h4</link><description><![CDATA[Dobrze ocieplony dom jest nie tylko tańszy w eksploatacji. Po prostu przyjemniej i zdrowiej się w nim mieszka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K_rktkpTURBXy84MDMzOGQwNTI2ZjA5MjFjNjQ4NmQyZWQ4ODkyZWE5OS5qcGeSlQMAAM0EDs0CR5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:17:06 +0200</pubDate><guid>ea52ff90-c93b-4a0d-bc21-086c4260e714</guid></item><item><title>Ciągle się zamartwiasz? To problem poważniejszy, niż się wydaje</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/wpadli-w-bledne-kolo-zmartwien-czemu-ciagle-o-tym-mysle-cos-ze-mna-nie-tak/q3j65qe</link><description><![CDATA[Martwimy się, co będzie jutro w pracy. Czy przypadkiem ktoś nie obrazi się na nas na ulicy, czy nie porzuci nas partner, czy nie stracimy pieniędzy. I czy pieprzyk, który znaleźliśmy na ciele, to coś groźnego. O tym, jak nie pozwolić zmartwieniom przejąć kontroli nad swoim życiem — mówi psycholożka i psychoterapeutka Paula Całun-Nadulska.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WE_ktkpTURBXy9iZDk5ZTM2OGRiMWM2NmIzZGYzNmU1ZTdhZjJjM2I3OC5qcGeSlQMAzOTNHEvND-qTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:21:00 +0200</pubDate><guid>68912b0f-5fdf-4c2b-9fe6-33d196d99e98</guid></item><item><title>"Harcerka Macierewicza" czy "dobry fachowiec"? Kim jest przyszła wiceszefowa ABW Małgorzata Żochowska</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kim-jest-malgorzata-zochowska-przeswietlamy-przeszlosc-przyszlej-wiceszefowej-abw/816mb30</link><description><![CDATA[Post na X współprowadzącego "W związku ze śledztwem" Mariusza Gierszewskiego wywołał burzę. Dlaczego? — Otóż chodzi o pierwszą kobietę, która będzie w kierownictwie największej służby specjalnej w Polsce. Będzie wiceszefową Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego. Chodzi o Małgorzatę Żochowską, która obecnie jest dyrektorem Departamentu Bezpieczeństwa Narodowego KPRM — wyjaśnił dziennikarz w podcaście.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9cnktkpTURBXy85MjI0OTYyYzU1NGU2NGJlZWYzYWFlYTYwYmJjNGJlNS5qcGeSlQMAzG_NDdfNB8iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:56:06 +0200</pubDate><guid>d08cb8e9-b9a5-47dd-976e-2bae58ea7795</guid></item><item><title>Ile kosztuje konkurs chopinowski? "Super Bowl muzyki klasycznej"</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/jak-konkursu-chopinowskiego-wyglada-za-kulisami-w-cieniu-pianistow-sa-inni-herosi/egb941k</link><description><![CDATA[Warszawa przygotowuje się na XIX Międzynarodowy Konkurs Pianistyczny im. Fryderyka Chopina — jedno z najważniejszych wydarzeń muzycznych świata. Dla publiczności to czas muzycznej magii, zaś dla organizatorów — ogromna operacja logistyczna, w której liczy się każdy detal: od fortepianów i stroicieli, przez obsługę techniczną, po hotele i archiwizację nagrań.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GMUktkpTURBXy9jNTg2ODFkOTdhYjI4ZTY0ODMyMzA2NzNkYTY2NGY4MC5qcGeSlQMAzFTNBgDNA2CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:48:01 +0200</pubDate><guid>702400bc-9ff3-4999-bb4f-78fd6413c630</guid></item><item><title>Amerykanie przyznają się do 32 takich wypadków. Sześć utraconych atomówek wciąż nie mogą znaleźć</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/czy-mozna-zgubic-bombe-atomowa-amerykanie-szukaja-ich-do-dzis/93sn72t</link><description><![CDATA["Ładunek specjalny" gruchnął o drzwi komory bombowej, które wyłamały się pod 3,5-tonowym ciężarem. Chwilę później bombowcem B-47 wstrząsnęła fala uderzeniowa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9hGktkpTURBXy81MjYwMTU4YzI0MDIwM2EwMjdjODNhNTdkYjUyNGIxNi5qcGeSlQMAzKDNE4jNCvyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:46:12 +0200</pubDate><guid>9a477a3d-fa85-470c-a3ef-ac180a8c2b9c</guid></item><item><title>Nadchodzi historyczna burza? Varga: przez 25 lat żyliśmy złudzeniem. "Frajerstwo"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/historia-powraca-w-stare-koleiny-robimy-ten-sam-blad-co-nasi-przodkowie-110-lat-temu/jyrdxm7</link><description><![CDATA[Mimo wszystkich tragedii, które rozegrały się w ciągu ostatnich 25 lat, minione ćwierćwiecze to były najlepsze lata naszego życia. Przez te ćwierć wieku zapomnieliśmy, że historia jest sinusoidą, że po epokach pokoju przychodzą czasy wojny, po dekadach dobrobytu nadciągają kryzysy. Właśnie budzimy się z tego snu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LSZktkpTURBXy81M2UzNjExM2QxMGNhYTAwZTkzNGY3ZWExMmVhOTFjMC5qcGeSlQMAzETNDazNB7CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:40:00 +0200</pubDate><guid>a655c31e-6e2b-4fd5-a4fe-974db841a7d6</guid></item><item><title>Zapytaliśmy młodych o najważniejsze wydarzenia ostatnich 25 lat. Są zaniepokojeni</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ostatnie-25-lat-oczami-mlodych-wnioski-nie-sa-optymistyczne/9r6zt0y</link><description><![CDATA[— Kwarantanna, zamknięcie wszystkich w domu, inne spojrzenie na świat — tymi słowami 18-letni Wojtek opisuje pandemię. Jego zdaniem to właśnie ona była najważniejszym wydarzeniem ostatnich 25 lat. Co sądzą inni?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iZGktkpTURBXy8yMjJkMzFjNmNjMzdlM2M2NWJmNzBiMTNkYWNlMTgwYS5wbmeSlQMAM80Ed80CgpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate><guid>0e252b37-8b9c-4d5e-be22-ecf66a282360</guid></item><item><title>Andżelika Borys widziała się z Andrzejem Poczobutem. "Bardzo się o niego martwię. Waży jakieś 73 kg"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/polska-bialorus-kiedy-wyjdzie-na-wolnosc-andrzej-poczobut/jv3wh1z</link><description><![CDATA[— Cierpi na nadciśnienie, na arytmię. Mówił, że ostatnio bardzo często ma wysokie ciśnienie. We wrześniu w więziennym szpitalu przeszedł operację, wycinali mu wrzody, które zrobiły mu się na skórze — mówi przewodnicząca Związku Polaków na Białorusi Andżelika Borys, która widziała się w więzieniu z Andrzejem Poczobutem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/laVktkpTURBXy8yNTdlYThhY2IzNzJmNjk4NWNhZGVhMDJkZTZiNzcyNC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate><guid>007ffc7d-5396-455e-b330-2e4555acda43</guid></item><item><title>Kaucja od butelki plastikowej. Napoje będą droższe!</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/kaucja-od-butelki-plastikowej-ile-wyniesie-jak-ja-odzyskac/yhgnz5p</link><description><![CDATA[Od 1 października 2025 przy kasie zobaczysz wyższą kwotę za napoje: do ceny dojdzie kaucja. Nie jest to jednak podwyżka, tylko zwrotna opłata, którą w całości odzyskasz po oddaniu pustego opakowania w sklepie lub butelkomacie. System depozytowy obejmie większość codziennych zakupów napojów i będzie od konsumenta wymagać nowego nawyku: aby po wypiciu napoju odłożyć butelkę czy puszkę i nieuszkodzoną zwrócić przy okazji kolejnych zakupów. Co dokładnie podlega kaucji? Jakie warunki muszą spełniać opakowania i ile wyniosą opłaty? Odpowiadamy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cu_ktkpTURBXy9lYTBhYTQwMWY5MzViZTExMmY1ZjNjNjJhOTc2ZTVkMy5qcGeSlQMAzH_NAmLNAVeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 +0200</pubDate><guid>5c16b504-3e7d-4ffd-b6b1-d64321ed7dd4</guid></item><item><title>Jane Goodall nie żyje. Słynna badaczka naczelnych miała 91 lat</title><link>https://www.newsweek.pl/wiedza/jane-goodall-o-swoim-zyciu-wladze-uznaly-ze-jestem-troche-stuknieta-ale-w-sumie-ok/wtckclw</link><description><![CDATA[Dr Jane Goodall, światowej sławy badaczka szympansów zmarła w Kalifornii w wieku 91 lat. Do ostatnich dni życia była aktywna i walczyła o ochronę małp naczelnych. — Musiałam opuścić szympansy po to, by je ratować — mówiła Goodall "Newsweekowi" w 2011 r. Przypominamy ten wywiad.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8fPktkpTURBXy9kODliNzk2ZTRiZTgzZjEzMTc3YmZlMGFlMGE2ODA3My5qcGeSlQPNARnM9s0N5M0H0ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 21:55:00 +0200</pubDate><guid>79cc7832-2ffd-5633-a5c9-e60a1649ff15</guid></item><item><title>Żona w Marku nie budzi już emocji. Nawet mu się nie podoba</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/uwiezieni-w-byle-jakich-zwiazkach-marek-zona-nie-budzi-we-mnie-juz-zadnych-emocji/h7ljkxg</link><description><![CDATA[Jedni mówią wprost: nie kocham mojej żony, partnerki. Inni: kocham, ale mnie nie kręci, nie rozumie, nudzi. Dlaczego mimo to trwają w takich związkach?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nSyktkpTURBXy85MTY3N2M3MjA0NmZkNWM3MTE0ZjJlN2FmODNhNWNmMi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 19:45:00 +0200</pubDate><guid>54dcd898-ce3f-463e-9a1e-61177b4ae17d</guid></item><item><title>Koniec związków na całe życie? Krzysiek zrozumiał błąd po zaręczynach</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/nikomu-nie-obiecam-ze-bedziemy-razem-do-konca-zycia-teraz-w-modzie-sa-etapy/qsqbjm0</link><description><![CDATA[– Związek? Tak. Ale nikomu nie obiecam, że będziemy razem do końca życia. To niepoważne! – mówi Krzysztof. Jego pierwszy poważny związek skończył się awanturą i złamanym sercem. Dziś idea miłości na całe życie jest mu obca. I nie tylko jemu. Wszystko wskazuje na to, że związki na całe życie odchodzą do lamusa. Teraz w modzie są etapy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9bZktkpTURBXy8zYTY4ZTRkZjExZDBmOGYxODJiZjNmYTVlZmY2Y2E5MS5qcGeSlQMAzF3NC7jNBpeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 19:40:00 +0200</pubDate><guid>c39723bd-ffb6-48b6-8ff0-8c07af096aa9</guid></item><item><title>W PiS nieoczekiwanie wybuchł gwałtowny konflikt. W partii potężne zamieszanie [KULISY]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/gwaltowny-konflikt-w-pis-zaczelo-sie-od-drobnego-sporu-na-dolnym-slasku/b7kn8dh</link><description><![CDATA[Jarosław Kaczyński wyrzucił połowę klubu PiS w sejmiku na Dolnym Śląsku. Przekonała go do tego trzęsąca regionem była marszałek Sejmu Elżbieta Witek. Na Nowogrodzką ruszyli ludzie Mateusza Morawieckiego i lokalni politycy PiS, by odkręcić tę awanturę. Ze źródeł bliskich Nowogrodzkiej słyszymy, że prezes PiS może zdecydować, aby klub na nowo skleić.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fA5ktkpTURBXy8yZDk0YWYzYTY4NGYxMGFjMzcwOTVjMWQ5NmMwNTI2MS5qcGeSlQMAzQEdzRpAzQ7EkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:18:09 +0200</pubDate><guid>f221ecaf-4815-43ce-b1a4-0607e2ddcc64</guid></item><item><title>PiS grozi rozpad? Ekspert: Nie wszystkim podoba się kurs Kaczyńskiego</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kaczynski-w-pulapce-wlasnej-strategii-co-dalej-z-pis-i-konfederacja/45py3xl</link><description><![CDATA[Gdy mówię, że faworytem przyszłych wyborów jest dzisiaj Koalicja Obywatelska, moi rozmówcy pytają, czy się nie przesłyszeli — mówi Daniel Pers, ekspert prognoz wyborczych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SGZktkpTURBXy9kOGY3ZWUyZTA5NDZlZGYwZDcwNDE4YTIwYTRkNDdjYy5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:30:00 +0200</pubDate><guid>1decbe7d-972e-4207-aafb-db96444bc29a</guid></item><item><title>Słodzone napoje mogą prowadzić do zwiększonego ryzyka depresji. Nowe badanie</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/zastanow-sie-zanim-siegniesz-po-slodzony-napoj-moga-powodowac-depresje/swvpspc</link><description><![CDATA[Najnowsze badanie wykazało, że częste spożywanie wysokoprzetworzonych, bogatych w cukry napoje może być powiązane z występowaniem depresji. Co jednak ciekawe naukowcy zaznaczają, że związek ten został zaobserwowany tylko u kobiet.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BkmktkpTURBXy9kMTUzNGFjYmYzM2E3MDA2MWM4YmU5YWRlYTQ1ZDc1OS5qcGeSlQMAFM0Iyc0E8ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:21:11 +0200</pubDate><guid>f0200ef4-ed31-406c-bb6d-176ff08af1f9</guid></item><item><title>Nasze codzienne zakupy będą wyglądały inaczej. Za plastikową butelkę odzyskamy 50 gr, za szklaną — złotówkę [PORADNIK]</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/nowy-system-kaucyjny-w-polsce-50-gr-albo-zlotowka-za-butelke-i-puszke/m23w3fd</link><description><![CDATA[Jeszcze kilka lat temu słowo "kaucja" kojarzyło się głównie z butelką oranżady oddawaną w sklepie osiedlowym. Teraz termin ten wraca w zupełnie nowej odsłonie. I to w skali całego kraju. Oto system kaucyjny po nowemu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0yoktkpTURBXy81ZTMxZGZjMjNjZGRmZmJjYjY0Y2Y5MmU5NjFlNzI3Mi5qcGeSlQPMzgDNBjPNA32TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:14:04 +0200</pubDate><guid>8e72361c-3fb1-4105-8d15-1cfedac534e2</guid></item><item><title>Nowy system kaucyjny. Jak odzyskać pieniądze za butelkę?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/nowy-system-kaucyjny-w-polsce-juz-dziala-nawet-zlotowka-wiecej-za-butelke/4g20tgz</link><description><![CDATA[1 października zaczął w Polsce obowiązywać system kaucyjny — sklepy będą od nas pobierać kaucję za niektóre opakowania plastikowe i puszki po napojach. Przy ich zwrocie odzyskamy pieniądze. Poniżej szczegóły systemu, który od dawna już działa w innych państwach Europy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EvrktkpTURBXy84YzVkODM0NjNiMjBhZmFjOTVhNTJiYzMyZjUyNjJlNC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:07:00 +0200</pubDate><guid>9f1be217-3279-4b7d-b7cf-555d806b4879</guid></item><item><title>Koce elektryczne. Ten gadżet pokochasz zwłaszcza teraz</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/koce-elektryczne-sprawdzamy-jak-dzialaja-i-ile-kosztuja/nvwnrpj</link><description><![CDATA[Narzekasz na nagły spadek temperatury za oknem, a w mieszkaniu jeszcze nie działa ogrzewanie centralne? Nic strasznego. Z tymi kocami elektrycznymi błyskawicznie się ogrzejesz, a w przy tym nie zbankrutujesz, bo urządzenia te można teraz kupić w całkiem atrakcyjnych cenach. Sprawdzamy, jakie modele dostępne są na polskim rynku i co dokładnie oferują.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l5YktkpTURBXy9jMzdlYTFlMDVlYjY3OGY2MDE0YTVjMzg1Yzk1YzE1Ny5qcGeSlQMAzNzNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:37:53 +0200</pubDate><guid>da0b39e1-ccee-4cf4-b184-e001925d5227</guid></item><item><title>Naukowcy odkryli przełomowy sposób leczenia bezpłodności. "Nowa era medycyny reprodukcyjnej"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/wielka-zmiana-w-swiecie-medycyny-reprodukcyjnej-to-moze-rozpoczac-nowy-etap-leczenia/lejtjf7</link><description><![CDATA[Amerykańskim naukowcom po raz pierwszy udało się przekształcić ludzkie komórki w komórki jajowe — postęp, który może oznaczać nową erę metod leczenia bezpłodności. Eksperci podkreślają jednak, że zmiana ta nie nadejdzie szybko.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oz1ktkpTURBXy82MjUxMzVkNDg1MTg0MTk5YmNjNzU2ODliM2IxMTc4YS5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:30:30 +0200</pubDate><guid>e04da53b-b372-401e-b2fd-6614fcd27532</guid></item><item><title>Odpady w rękach AI</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/ai-w-zarzadzaniu-odpadami-jak-pomoze-nam-sztuczna-inteligencja/ytnbhnc</link><description><![CDATA[Enzymy, sztuczna inteligencja i związki chemiczne – innowacyjne technologie rewolucjonizują proces sortowania i recyklingu odpadów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZTPktkpTURBXy85YzYxMDljNDZjNzE5NWVlMGRhNjNhNDViMmM0ODk1ZC5qcGeSlQMAAM0EDs0CR5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:08:35 +0200</pubDate><guid>949dfd14-776b-4b0c-8fc5-d194444136a6</guid></item><item><title>Jeśli zmienimy jeden człon umowy, zmienić trzeba będzie też drugi. Sikorski ustawia się jako asertywny sojusznik USA</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/sikorski-udzielil-wywiadu-w-usa-i-ustawil-sie-jako-asertywny-sojusznik-stanow/9dek3je</link><description><![CDATA[Do tej pory umowa między USA a Europą działała na zasadzie: wy nas bronicie przed Rosją, a my kupujemy waszą broń. Ale gdy zmieni się pierwszy człon umowy, to zmienić się może też ten drugi — zwraca uwagę w podcaście magazynu "Foreign Affairs" Radosław Sikorski.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D14ktkpTURBXy9hZWVkMTA0ZTA2MjI1YmM4MWQxY2E4OTFkMDY2NzNlNC5qcGeSlQMAzIHNEHDNCT-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:03:01 +0200</pubDate><guid>e95c83cb-fe0a-40f3-9c89-62b47397a4ba</guid></item><item><title>Amerykański rząd w stanie zawieszenia. Możliwe miliardowe straty i kryzys na lotniskach</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/rzad-stanow-zjednoczonych-zostal-zamkniety-eksperci-ostrzegaja-ze-ucierpiec-moze-min/551xng9</link><description><![CDATA[Amerykański rząd zawiesił działalność. Jak ostrzegają specjaliści, może to znacząco wpłynąć m.in. na podróże lotnicze. Stawką są miliardy dolarów, odwołane loty i bezpieczeństwo pasażerów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OaGktkpTURBXy9kY2RjYmRlMTM5ZGM5ZGY1MWQ3MzkzN2E0NzAxMGM2YS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:49:14 +0200</pubDate><guid>701862b4-b509-496b-9fb0-d7d09989166b</guid></item><item><title>Trump nie wierzył w zwycięstwo, a stał się wodzem rewolucji. "Tworzymy historię"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/donald-trump-nie-wierzyl-w-zwyciestwo-stal-sie-wodzem-rewolucji-tworzymy-historie/lqheyje</link><description><![CDATA[Przystępując do wyścigu o Biały Dom, Donald Trump nie liczył na sukces, tymczasem został wodzem rewolucji, wielką białą nadzieją partyjnego ludu, który miał dość wierchuszki. — Rozbawiło mnie, że te ćwoki z Wisconsin, Michigan i gdzie tam jeszcze na niego głosowały. Przecież wiadomo, że ich olewa — śmiał się Raul.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a9VktkpTURBXy8yNzY3MTllYTQ0MWE2YThjOTg4Y2MwOTRiZDRhN2I4Yi5qcGeSlQMAzQFIzQ6TzQgzkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 10:50:00 +0200</pubDate><guid>88385083-61be-489a-b785-480f1110ac82</guid></item><item><title>Donald Trump tępi media, które resztkami sił próbują weryfikować fakty [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/donald-trump-uprawia-polityke-klamstwem-to-dlatego-tepi-media-opinia/f742lgh</link><description><![CDATA[Postprawda stała się dla Trumpa narzędziem tworzenia wizerunku, ale też prowadzenia polityki. Kłamstwo potrafi zelektryzować. Prawda nigdy nie zdobędzie tylu lajków.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_BnktkpTURBXy9kYzMxNjFmMTNlMzY5NWUwODQ3ZTE0ZTIyOWE2Y2YxMi5qcGeSlQMAzIvNEZTNCeOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 10:38:00 +0200</pubDate><guid>8612e404-9ef5-4860-b796-1bf0f1482f02</guid></item><item><title>Pięć fortepianów, każdy inny. Wyścig technologiczny na Konkursie Chopinowskim</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/konkurs-chopinowski-nie-tylko-steinway-i-bechstein-kazdy-fortepian-ma-inna-dusze/nzjzzx5</link><description><![CDATA[Jest ich pięć. Na pierwszy rzut oka nie różnią się niczym. Jednak dla wytrawnych pianistów ich odmienność jest wyraźnie widoczna. Wpływa na to szlachetność brzmienia, barwa dźwięku i mnóstwo innych szczegółów, które mają w muzyce znaczenie. Oto pięć instrumentów, na których zagrają uczestnicy tegorocznego konkursu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uzDktkpTURBXy9lNWZjMmRhZDcxMGI0MGE5NmMzNjFlZjNhOTk3ZjJkYi5qcGeSlQMAN80Qes0JRJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 09:50:00 +0200</pubDate><guid>ee0772ef-b164-4c9d-9ece-d590967cc869</guid></item><item><title>Ziobro "zaorał" komisję? "Zrobił całkiem udane show"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/zbigniew-ziobro-zaoral-komisje-ds-pegasusa-polityczny-teatr-czy-manipulacja/bhx6wsr</link><description><![CDATA[— Mam wrażenie, że Zbigniew Ziobro znowu zrobił całkiem udane show. Nie ceniłam go do tej pory jako showmana — mówiła Dominika Długosz w podcaście "W związku ze śledztwem", komentując wystąpienie Ziobry przed komisją śledczą ds. Pegasusa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XgfktkpTURBXy9hYWFiZDFhODJkYmY2MTk4ODc1NjFkODlkZGNiYWRjYS5qcGeSlQMAzFTNCsDNBgyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 09:49:24 +0200</pubDate><guid>823c3ec9-b16f-40b6-a048-727921d11ea7</guid></item><item><title>Łukaszenka znów okazał się sprytnym graczem. Białoruś zarabia na wojnie</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/zachod-pisze-o-odwilzy-ale-lukaszenka-nie-robi-niczego-z-dobrej-woli/gs9p0dq</link><description><![CDATA[Zachód pisze o odwilży i przełomie, bo białoruski satrapa co rusz zwalnia więźniów politycznych. Ale już mało kto interesuje się losem opozycjonistów po wyjściu z celi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V9kktkpTURBXy8wMTg1M2M2YmFjMTFiYzMzNjNjOGZiODE3NTBiYmZlZC5qcGeSlQMAzPnNHJnNEBaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:34:00 +0200</pubDate><guid>b626c8e7-5bba-4921-94e1-7732c4767bee</guid></item><item><title>Ekościema nie będzie już bezkarna? UOKiK stawia zarzuty, gigantom grożą milionowe kary</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/greenwashing-pod-lupa-uokik-najwiekszym-graczom-na-rynku-groza-milionowe-kary/t4dbwym</link><description><![CDATA[Firmy, które sztucznie zazieleniają swój wizerunek, nie mogą spać spokojnie. Prace nad unijną dyrektywą o greenwashingu zostały wprawdzie wstrzymane, ale państwa mają narzędzia prawne, aby z nim walczyć. I coraz częściej to robią — ostrzega Roksana Kałużna-Bałazy, twórczyni pierwszej w Polsce kancelarii doradzającej w dziedzinie regulacji zrównoważonego rozwoju.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rgcktkpTURBXy82ODBlMDdjMmI2NzVkMTMwMzcyN2JjMDZiNDgzZmU0NS5qcGeSlQMAzJvNFobNDKuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:30:00 +0200</pubDate><guid>bc9983a2-323e-4852-80ae-b7858dc27bda</guid></item><item><title>Pokolenie streamu uwielbia Chopina. Dla młodych to jak igrzyska</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/zdobycie-biletu-na-konkurs-chopinowski-to-wyczyn-jak-start-na-igrzyskach/wchmby2</link><description><![CDATA[Konkurs Chopinowski stał się igrzyskami pokolenia streamu – kolejki po bilety, miliony przed ekranami i gorące dyskusje w sieci. Dlaczego młodzi kibicują pianistom jak sportowcom i co trzyma ich przy Chopinie?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3q_ktkpTURBXy82NTMyOGI2NWQwOTBlYjIwOWE2OTcyYTAyOTg1NWJlMS5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:07:00 +0200</pubDate><guid>39d6841b-e06f-46be-aa01-d60ebb849541</guid></item><item><title>Polska ma miękkie podbrzusze. Severski: ruskie czołgi widma rozjeżdżają nasz kraj</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/a-gdyby-robic-rosji-to-co-ona-robi-nam-severski-komentuje-pomysly/q0eesw4</link><description><![CDATA[Zachodnie służby wywiadowcze od dawna próbowały poruszyć rosyjskie społeczeństwo. Owszem, Związek Radziecki się rozpadł, ale pozostało imperium ze swoimi ambicjami i bronią atomową — mówi pisarz i były oficer wywiadu Vincent V. Severski.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K6mktkpTURBXy82MGUxYjY4MzY5NzY5ZjZjNjAwOTdhNjA3NjkzNDU0NC5qcGeSlQMAzQERzRMAzQqwkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:15:00 +0200</pubDate><guid>e53eeefa-1cf1-4508-b87e-32a13d3ec4bb</guid></item><item><title>Bańka za nicnierobienie. "Otrzymywał wynagrodzenie z PZU, nie świadcząc pracy"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/w-pzu-zarobil-milion-nie-udalo-sie-znalezc-sladow-jego-pracy/3dx1612</link><description><![CDATA[Ponad milion złotych zarobił w PZU Maciej Zdziarski, były dziennikarz związany z prawicą. Niedawno znów było o nim głośno, bo pomógł prezydentowi Andrzejowi Dudzie napisać książkę. Współpraca z PZU była dla Zdziarskiego lukratywna, samej premii wypłacono mu ponad 170 tys. zł. Problem w tym, że brak jakichkolwiek dowodów na świadczenie przez niego pracy dla spółki.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OLAktkpTURBXy9hNzM4YjBkYWI3YTdmNjljNDA5Njc4NjQ1MjEyODYxYi5wbmeSlQMAAM0VqM0ML5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>8ab31c4d-e80b-40b4-b8e2-3d7ee3916947</guid></item><item><title>Zwykli Rosjanie czują już ciężar wojny w Ukrainie. A będzie coraz gorzej</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/kryzys-w-rosji-narasta-zwykli-rosjanie-czuja-ciezar-wojny-w-ukrainie/w2d9xn0</link><description><![CDATA[Rosyjska gospodarka wpadła w tarapaty, sytuacja szybko się pogarsza, a zwykli Rosjanie to czują. Czy te gospodarcze turbulencje zmuszą Władimira Putina do ustępstw? — Kryzys ekonomiczny nie powstrzyma działań wojennych w Ukrainie ani konfrontacji z Zachodem — mówi Filip Rudnik, ekspert ds. Rosji z Ośrodka Studiów Wschodnich. Powody są przynajmniej dwa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4iuktkpTURBXy9iNzk1N2JiMmJlOTIyODVkZjk4ZTBhZTAxMTMwY2U4YS5qcGeSlQMAzHrNDSzNB2iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:30:00 +0200</pubDate><guid>96f7c1ea-09cd-4e1a-8dfa-b6b75c2775f7</guid></item><item><title>Ona miała 51 lat, on 57. Rozwód był w toku. Wsiadł do samochodu, wyciągnął broń, strzelił</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/dom-to-dla-wielu-kobiet-miejsce-najgrozniejsze-gina-z-rak-partnerow/46ey826</link><description><![CDATA[Pierwszy pocisk wbił się w słupek samochodu, drugi w jej głowę. Wysiadł i kilkanaście kroków dalej przyłożył lufę do swojej głowy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d2bktkpTURBXy85MmZkYzY0OWI5ZmQwMzU3ZTg4YTY1ODUzMThhODY2My5qcGeSlQMAPM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate><guid>54eba8bb-12c5-4de2-87b2-177a244b671d</guid></item><item><title>Pląs pokoleń. Jak tańce pod gołym niebem łączą młodych i starszych</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/voice-impact-award-plas-pokolen-jak-tance-pod-golym-niebem-lacza-mlodych-i-starszych/fcy26qb</link><description><![CDATA[W konkursie Voice Impact Award, organizowanym przez T-Mobile i Uniwersytet Warszawski we współpracy z dziesięcioma największymi redakcjami, szukaliśmy tekstów, które nie tylko opisują świat, ale też zmieniają sposób, w jaki go postrzegamy. Poniższy artykuł znalazł się wśród nagrodzonych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gs1ktkpTURBXy9lZDYyOWE3MGI1MjQzOGZmZGIxZjUzZDczNzUxZTAwYy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate><guid>44b3ecae-195e-49e5-b2ba-8edb9300996d</guid></item><item><title>Prywatny odrzutowiec na wyciągnięcie ręki jak Netflix? Tak mogą wyglądać latające taksówki nie tylko dla bogaczy</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/vistajet-oferuje-latanie-prywatnymi-odrzutowcami-na-abonament/283bl8r</link><description><![CDATA[Płacisz miesięczny abonament i latasz, dokąd chcesz, a samolot podstawiany jest na twoje życzenie w ciągu 24 godz. Taką ofertą chwali się coraz aktywniej działający na polskim rynku przewoźnik VistaJet. We wrześniu przedstawiciele firmy pokazali, jak mogą wyglądać podróże (nie tylko) dla bogaczy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Df8ktkpTURBXy82YzNkMWQ4NmJjMjU5MmY3NGUwNjJlYmM1NzcyNmY0OC5qcGeSlQMAJ80FAM0C0JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 20:40:20 +0200</pubDate><guid>5d57ad49-fdf1-4a4b-b43a-abd2e97cb272</guid></item><item><title>Antybiotyki nie działają już na bakterie? Naukowcy znaleźli nowy sposób walki</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/jak-walczyc-z-infekcjami-bakteryjnymi-naukowcy-odkryli-nowy-sposob/q1vkfb5</link><description><![CDATA[Oporność bakterii na leczenie staje się w dzisiejszym świecie coraz większym zagrożeniem. Naukowcy z Uniwersytetu w Bergen w Norwegii razem z badaczami z QIMR Berghofer i Flinders University w Australii opracowali mieszankę octu i mikroskopijnych cząsteczek wykonanych z węgla i kobaltu, która może być rozwiązaniem tego problemu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/70qktkpTURBXy84NzlhYWRkM2VjMmUyOGUxYjAzNWJiZTc1YWVkY2Y5Mi5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 20:31:56 +0200</pubDate><guid>ede34240-e47e-4856-a436-23f0ae5ad9b0</guid></item><item><title>Film "Zamach na papieża" rozczarowuje. "Pasikowski przemielił swoją legendę"</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/zamach-na-papieza-rozczarowuje-pasikowski-przemielil-swoja-legende/lc6ndjt</link><description><![CDATA[Z zapartym tchem oglądałam "Zamach na papieża", najnowszy film Władysława Pasikowskiego. Nie ze względu na akcję, dialogi, intrygę. Po prostu nie mogłam uwierzyć, że twórca kultowych "Psów", "Pokłosia", "Jacka Stronga" jest w stanie nakręcić tak zły film. Chciałam wierzyć, że to autoironia, ale niestety wiele przemawia za tym, że Pasikowski na serio zrobił film, w którym przemielił swoją legendę z lat 90.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/srNktkpTURBXy82ZGNkMzZkZjE0MDdiZGFlNTQ4NWMyY2Q3NzYzYzhkNS5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 20:00:00 +0200</pubDate><guid>a4d4007b-d53d-4808-9983-4ee21bd33575</guid></item><item><title>Milion w rok i dyplom Collegium Humanum. Tak PZU płaciło PR-owej gwieździe PiS [ŚLEDZTWO]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/milion-w-rok-i-dyplom-collegium-humanum-tak-pzu-placilo-gwiezdzie-pis/2rhqlhj</link><description><![CDATA[Anna Plakwicz od lat pomaga PiS przy kampaniach wyborczych, a dziś pracuje dla prezydenta Karola Nawrockiego. Specjalny zespół badający nieprawidłowości w PZU ustalił, że przez rok zarobiła ona w spółce 997 tys. zł — dowiedział się "Newsweek". A to nie wszystko, bo PZU zapłaciło też Plakwicz za dyplom MBA na Collegium Humanum. Dokumenty sugerują, że na jego zrobienie pani dyrektor potrzebowała... ledwie dwóch miesięcy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mFKktkpTURBXy8xMDQ1Y2VjOWY5ZmEyMmRhNzZiZTMwZjRhMmFhMjA5ZS5wbmeSlQMAzKjNFP_NC8-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 19:13:03 +0200</pubDate><guid>3787232a-4af1-4448-b433-cc3e5acc20b9</guid></item><item><title>Tajemnice PZU. Pracownik speczespołu: to przekroczenie granic przyzwoitości</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/wyrzucono-go-z-pzu-mowi-o-przekroczeniu-granic-przyzwoitosci/1vhz4k7</link><description><![CDATA["Mam prawo i obowiązek odnieść się do informacji zawartych w odpowiedzi PZU" — napisał w swoim oświadczeniu Piotr Mirys, który kierował Zespołem Analiz Nieprawidłowości w PZU. Oświadczenie jest reakcją na publikację "Newsweeka".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MlrktkpTURBXy83NjU1ZGVmMTU5YmYzYTVmOWQ0Y2M3ZmM2MzZiZDQ2My5qcGeSlQMAzGrNDUjNB3iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 19:05:21 +0200</pubDate><guid>99833c03-3cda-430e-9978-4fcab7065117</guid></item><item><title>Jakie szanse ma Hołownia na stanowisko w ONZ? W MSZ słychać: Zadanie nie jest łatwe</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/jakie-szanse-ma-szymon-holownia-na-stanowisko-w-onz-pytamy-w-msz/2fhb5ln</link><description><![CDATA[Szanse na to, że Zgromadzenie Ogólne ONZ wybierze na Wysokiego Komisarza ONZ ds. Uchodźców Szymona Hołownię, nie są duże — wynika z rozmów "Newsweeka" ze źródłami w MSZ.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AWxktkpTURBXy84NWQ0Yjg1MTA3MmM3N2NhNjQ2YjJhMmM5MjExMDcwMS5qcGeSlQPNAjrNAcrNEgzNCiiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 19:03:37 +0200</pubDate><guid>d8622967-de00-4a8f-bc05-d52efa69a4a4</guid></item><item><title>Lękliwi rodzice, lękliwe dzieci. Bać się określonych sytuacji uczymy się w toku życia</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/lekliwi-rodzice-lekliwe-dzieci-reagowac-uczymy-sie-w-toku-zycia/lgjqq98</link><description><![CDATA[Bać się określonych sytuacji uczymy się w toku życia. Nie o wszystkim pamiętamy, mimo to na podobne zdarzenia, które już raz nas przestraszyły, reagujemy lękiem. Reakcja jest szybsza niż refleksja nad tym, czy w ogóle jest się czego bać. I tu dotykamy sedna: problemem nie jest lęk sam w sobie, lecz automatyczne uleganie mu – twierdzi psychoterapeuta ericksonowski Krzysztof Klajs.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sXGktkpTURBXy84ZWMxNjc1N2NlNzlmMDc4Y2YwYjUyMDEwOGZmYTRlZi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 18:13:16 +0200</pubDate><guid>434c967a-024d-4e20-a431-dd650a0ca663</guid></item><item><title>"Rozczarowujesz w pracy i w stosunku do dzieci". Poczucie winy zabija ją od środka</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/rozczarowujesz-w-pracy-wobec-dzieci-poczucie-winy-ktore-zabija-od-srodka/pytdkqh</link><description><![CDATA[Przez wiele lat można było obserwować kobiety bez wyboru. Jednak ostatnie stulecie z kobiet bez wyboru uczyniło kobiety, które nieustannie muszą wybierać. Tego kołowrotka możliwości nie sposób opuścić, bo trzymają nas w nim wstyd i poczucie winy. Jak wydostać się z tej pułapki?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKiktkpTURBXy9lNTdiZTJjODU0OTc0NmJmOTRiNzVlNzg0ODJkNGQyMi5qcGeSlQMAzQJXzRZ9zQypkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 18:12:23 +0200</pubDate><guid>30a6232a-8bf9-4174-bc4d-9f0692d43ee2</guid></item><item><title>Osoba wypalona. "Nie ma siły ani poczucia swoich kompetencji"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/kiedy-czujemy-wstret-do-pracy-to-sygnal-ze-sie-wypalamy/rbsrygt</link><description><![CDATA[Jeśli każdego dnia na samą myśl, że mamy iść do pracy, czujemy wstręt, lęk, niechęć, wściekłość albo wyrzuty sumienia i takie nieprzyjemne odczucia pojawiają się przez wiele tygodni, to są sygnałem, że się wypalamy. Że utknęliśmy w więzieniu negatywnych myśli, braku perspektyw i poczucia sprawczości. O tym, co zrobić, kiedy rozpoznamy te myśli i emocje — mówi Marta Młyńska.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NCoktkpTURBXy9iOTI0NjMxZDFhZmU3ODU4NmRmNDAyZTJiZGY1NGM1OS5qcGeSlQMAzKvNFWXNDAiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 18:11:55 +0200</pubDate><guid>75ffd767-3e18-4443-a4c5-484944fe5f62</guid></item><item><title>Nie zabijaj tej cudownej energii...</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/dzieciaki-elegancko-ignoruja-okrzyki-taty-i-pna-sie-ku-gorze-nie-zabijaj-tej-energii/exqd6mn</link><description><![CDATA[Wspinam się mozolnie, brnąc w ciepłym piachu niebiańskich wydm w Słowińskim Parku Narodowym. Za plecami Łeba, przed moimi oczami, już za chwilę, roztoczy się widok za milion dolarów. Myślę tylko o tym widoku, bo boję się, że jeśli przestanę, upał mnie pokona i padnę w ten piach. Nic z tego. Rzeczywistość ma inny plan...]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6yXktkqTURBXy83MmUxYWIyNTAzMjQwYjIxMTRmZTkxNjA3NGViNTBhNy5qcGVnkpUDAADNBFzNAnSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 18:11:34 +0200</pubDate><guid>5535d16f-ade2-4a80-99e4-f14c3e6fc1fc</guid></item><item><title>Czy AI zabierze nam pracę? "To nie paranoja, raporty przewidują masowe zwolnienia"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/czy-ai-moze-zniszczyc-ludzkosc-nie-jest-to-niewyobrazalne/vv16eey</link><description><![CDATA[Nieważne, czy jesteś programistą, projektantem, menedżerem produktu, specjalistą ds. danych, prawnikiem, doradcą klienta, sprzedawcą, czy finansistą — AI idzie po ciebie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AsfktkpTURBXy84NjVhYmUwZDFkMjIwNjMzZGIzMzhmZjE1OTM3ZThlZS5qcGeSlQMAzQGjzRbnzQzhkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 16:00:00 +0200</pubDate><guid>0f7a240f-6c9e-4316-bc44-3a570ca43f55</guid></item><item><title>Dr Simon: opowiadano, że pandemia jest jedną wielką inscenizacją, nikt nie choruje, nikt nie umiera</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/pandemia-byla-w-polsce-czasem-proby-jedni-sie-narazali-inni-robili-interesy/8825954</link><description><![CDATA[To był czas próby. Jedni ubijali interesy i nie obchodziło ich, ilu ludzi zachoruje. A drudzy narażali się, ratując życie chorych – prof. Krzysztof Simon wspomina czasy pandemii.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EwpktkpTURBXy8yOGQ5MTU4OWQ4NDRlN2VkMTdmZGJiZDRjZGQwY2U1OC5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 15:45:00 +0200</pubDate><guid>d2b1eb4b-e470-4d89-8e85-bd75020cce48</guid></item><item><title>Jej ojciec zginął w Smoleńsku. "Katastrofa po katastrofie zaczęła się 13 kwietnia 2010"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/stracila-w-smolensku-ojca-ani-przez-sekunde-nie-pomyslalam-ze-mogl-byc-to-zamach/wdv83wn</link><description><![CDATA[I wtedy prokuratorzy rozpoczęli spektakl: opowiadali nam o śmieciach w trumnach i niedopałkach w ciałach… Na sali byli medycy, na wypadek, jakby któraś z nas zemdlała — Izabella Sariusz-Skąpska opowiada o wizytach w Katyniu z ojcem, brudnej polityce na trumnach i koszmarze ekshumacji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gntktkpTURBXy8wMGRiMTc5MmU1ZWY0ZTg4MmFkYzYzOTdhZDhhNDRlZC5qcGeSlQMAGc0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 15:43:00 +0200</pubDate><guid>5995a2d6-37a1-485d-8d25-f0243da1f912</guid></item><item><title>Recepta Sylwii Chutnik na cyfrowe szaleństwo. "Zakładam blokady"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/cyfrowy-odwyk-chutnik-trzymam-list-hlaski-do-matki-jeczy-o-cieple-skarpety/ve1wrc3</link><description><![CDATA[Czy tego chcę, czy nie, mam zdanie dosłownie na każdy temat, o którym czytam na Facebooku czy X. Służą do tego emotikony, zachęcają do wyrażania opinii. Nie masz jej? My już ją z ciebie wydusimy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vukktkpTURBXy9jZGIyMjc5YWFlNWEwZGE2OTk3M2QwYTUxNjgyYWMzNS5wbmeSlQMAD80Ecs0CgJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 15:40:00 +0200</pubDate><guid>af88dd61-38cf-43a7-99b8-549d237c9e8d</guid></item><item><title>Karol Nawrocki uwodzi lud PiS-owski. Jarosław Kaczyński mówi "nie"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/karol-nawrocki-uwodzi-lud-pis-owski-jaroslaw-kaczynski-mowi-nie/qnye27j</link><description><![CDATA[Jarosław Kaczyński ucisza brawa, gdy mówi o zmianie Konstytucji na taką z systemem prezydenckim. Już gasi entuzjazm i poparcie ludu PiS-owskiego dla wizji uczynienia Karola Nawrockiego najpotężniejszym prezydentem w historii III RP. Prezes PiS ma koszmarne doświadczenia z Andrzejem Dudą – nie chce, żeby Nawrocki też mu się rozbestwił.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ERMktkpTURBXy9lYmRhOGFhMjA0ZDExNmZhMThiZGU1MzgzZDVlNzJkMi5qcGeSlQMAzFrNC0fNBleTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:48:51 +0200</pubDate><guid>1787daed-ff9c-4867-a0a0-45eca995672d</guid></item><item><title>Przeszklenia, czyli wielki efekt</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/szklane-tafle-czyli-efekt-wow-w-kazdym-domu/q8n45k5</link><description><![CDATA[Światło i przestrzeń. Lekkość i rozmach. Szklane tafle zachwycają i tworzą dom bez granic.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H20ktkpTURBXy9hMzRiYTEwOWRjYTQ2ZDVhMDA3MWY4MDc4ZmYzYTY4OC5qcGeSlQMAAM0EDs0CR5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:31:17 +0200</pubDate><guid>bf7dea3e-a3e9-4a01-bfcc-adabb8d161e4</guid></item><item><title>Osłoń się przed kosztami</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/oslony-przeciwslonczne-oslon-sie-przed-kosztami/5gs55x8</link><description><![CDATA[Jak wykorzystać osłony przeciwsłoneczne, aby zaoszczędzić na rachunkach za ogrzewanie i chłodzenie domu. Oraz pomóc planecie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_EfktkpTURBXy9hMzc2MDI3YWUwNTVkMGM5OGE3YmUyYmI4ODdlMmRlYi5qcGeSlQMAAM0EDs0CR5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 13:16:54 +0200</pubDate><guid>c936e7db-70fb-48dd-afa9-a26ebb17816c</guid></item><item><title>Romantyczne relacje uległy przyspieszeniu. "Już nie trzeba nikogo naprawdę poznać"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/romantyczne-relacje-ulegly-przyspieszeniu-juz-nie-trzeba-nikogo-naprawde-poznac/0j9vkst</link><description><![CDATA[Porzucamy ją dla chwilowej ulgi, szybkiej odpowiedzi, emocjonalnego komfortu. Im jest trudniej, tym szybciej chcemy to mieć za sobą. Tymczasem umiejętność czekania jest kluczowa w każdej dziedzinie życia, bo nic, co ważne, nie dzieje się natychmiast. Dlaczego w czasach, kiedy wszystko ma być na już, potrzebujemy cierpliwości?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ib_ktkpTURBXy8wZDE0MTIxNzRkMDMzODE2MmQ4YWRkMjZhNWEzMmFlZC5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:26:38 +0200</pubDate><guid>c3598c86-c892-423e-a5fb-1c4297ddb6a6</guid></item><item><title>Tak zmieniły się pensje Polaków przez 25 lat. Sprawdź, kto zyskał, a kto stracił [MAPY]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/tak-zmienily-sie-pensje-polakow-przez-25-lat-sprawdz-w-ktorej-jestes-grupie/0ljhy8m</link><description><![CDATA[Ostatnie 25 lat to czas bezprecedensowego rozwoju Polski. Tyle że nie wszyscy zyskali tak samo. Oto 13 map i wykresów, które pokazują, że dobrobyt większości z nas znacznie wzrósł w ostatnich latach. I że niektórzy mogą się czuć poszkodowani.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GO1ktkpTURBXy80OGE1N2IyNzA5N2FlMzZkMWM5MTY3MzAwNzI2ZTBhMy5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:04:00 +0200</pubDate><guid>5da7aed8-65fd-4d57-b8bb-12632523bce3</guid></item><item><title>Jak poradzić sobie z gonitwą myśli? W ten sposób możesz zatrzymać błędne koło</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/sa-razem-a-ona-ciagle-czuje-lek-w-kolko-mysli-na-pewno-mnie-zostawi/x8yxkvy</link><description><![CDATA[U niektórych osób wystarczy brak sygnału ze strony partnera, z którym usiłujemy nawiązać kontakt, by ruszyła machina lęku. "A co, jeśli?...". Tak zaczyna kręcić się w głowie spirala domysłów i hipotez, dlaczego partner milczy. Jeśli wymknie się spod kontroli, może doprowadzić do emocjonalnej katastrofy. Dlaczego jedni przechodzą nad ciszą do porządku dziennego, a inni słyszą w niej zapowiedź nieszczęścia? Jak przerwać nakręcanie się tych negatywnych myśli?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q9lktkpTURBXy81ZDBlZTcyNDIyYzI0NjZmYTlmZGVkYmVhZjAyY2JjNi5qcGeSlQMAzH_ND97NCOyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 12:00:00 +0200</pubDate><guid>50107b73-5af4-4b81-a210-2a10cddab6fc</guid></item><item><title>Szymon Hołownia miał rok, by zmienić polską politykę. To wtedy zaczął się jego upadek [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/szymon-holownia-poniosl-polityczna-kleske-sa-trzy-powody/k0yvb6n</link><description><![CDATA[Koniec Hołowni ogłaszano już wielokrotnie. Teraz jednak marszałek Sejmu sam potwierdził, że ma dość i chce się wycofać z polskiej polityki. Zamierza ubiegać się o stanowisko wysokiego komisarza Narodów Zjednoczonych ds. Uchodźców. Polityczna przygoda Hołowni nie musiała się zakończyć klęską. Był moment, w którym naprawdę mógł zmienić polską politykę. I widowiskowo go zmarnował.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UA0ktkpTURBXy9iY2ViMGQwNDAzYTNlYThkM2QxNTdmMjIwNDU1NTRiOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:56:58 +0200</pubDate><guid>8a31972b-62d8-431b-ad63-cb427061dc30</guid></item><item><title>Na ten mechanizm zrzucano winę za wysokie ceny energii. "Ustawiczne przejadania pieniędzy"</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/wysokie-rachunki-za-prad-to-nie-wina-unii-winne-sa-polskie-rzady/bfjwrye</link><description><![CDATA[20 proc. rachunku za energię elektryczną w polskich domach stanowią koszty unijnego systemu handlu emisjami ETS. Kluczową odpowiedzialność za to ponoszą nie brukselscy urzędnicy, zieloni komuniści czy chciwi spekulanci, lecz wszystkie rządy, jakie sprawowały w Polsce władzę po 2003 r.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHGktkpTURBXy82MzQ2M2JkNjFiOGUyZWU2ZTUyMmY0YjBmY2UxOWMyZS5qcGeSlQMANM0PoM0IypMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:01:21 +0200</pubDate><guid>80b5c48d-1eea-4781-bc58-34c58b45575a</guid></item><item><title>Głęboki niepokój wywołany utratą poczucia bezpiecznego świata. Coraz więcej osób ma "eko-lęk"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/jak-wyjsc-z-mentalnej-mgly-terapeuci-podsuwaja-trzy-rozwiazania/j4pvf2f</link><description><![CDATA[Gdy czujemy, że ogarnia nas wewnętrzna rozpacz — płynąca nie z pojedynczego wydarzenia, lecz z długotrwałego poczucia bezradności i beznadziei, wywołanego różnymi zagrożeniami egzystencjalnymi, warto sięgnąć po sprawdzone sposoby, by tę mgłę nie tylko rozrzedzić, ale i przekształcić w drogowskaz. Jak świadomie wznieść się ponad wir myśli i emocji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J6LktkpTURBXy82NzIzYTdlYzljMGEzYjdhMWIzODAxNTIzZjg1YWVmMy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:41:54 +0200</pubDate><guid>1751aa8a-1c0d-4875-9125-8964eef75e02</guid></item><item><title>Jak grać Chopina? Pojawia się nowa tendencja. Prowadzi do olśnienia lub katastrofy</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/problem-z-graniem-chopina-dominuja-dwie-tendencje/jcp310p</link><description><![CDATA[Romantycznie, modernistycznie, a może w stylu brillante? Jak grać Chopina — to pytanie, na które między innymi próbują odpowiedzieć uczestnicy Konkursu Chopinowskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6B5ktkpTURBXy84MTAxOWE1MThmNDQ1NjRmZTBlYmE3ZmRjZjc0MmQ0Yy5qcGeSlQMAzIXNCTrNBTCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:27:00 +0200</pubDate><guid>9f6744f7-c06c-4765-afea-c47ccb300134</guid></item><item><title>On miał dość, publiczność w ostatnim rzędzie ledwo co słyszała. Juror Konkursu Chopinowskiego: Chopin? Nie przeszedłby przesłuchań</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/jak-grac-zeby-wygrac-konkurs-chopinowski-2025-przewodniczacy-jury-nie-prowokowac/n9v26v9</link><description><![CDATA[— Po 10 godzinach odczuwasz zmęczenie mózgu, uszu, zmęczenie emocjonalne i fizyczne. Pytanie, czy ostatnia osoba grająca danego dnia otrzymała od ciebie taką samą jakość uwagi? — mówi Garrick Ohlsson, przewodniczący jury XIX Międzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina w Warszawie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2V4ktkpTURBXy8wZDJmNzMwZGQxOThlYzgzODQwYTJlNzNkMzQyZWMzNi5qcGeSlQMAzMDNGADNDYCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:35:00 +0200</pubDate><guid>cfcfd510-a7e7-40b4-bc57-3741781b2038</guid></item><item><title>Rodzice porzucili Janka i pojechali zarabiać. Dziś ma 36 lat i wciąż jest na nich wściekły</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/nazywano-ich-eurosierotami-do-dzis-placa-cene-za-prace-rodzicow-na-zachodzie/ymks9vx</link><description><![CDATA[Ojciec Kasi w 2008 r. poleciał do Wielkiej Brytanii. Miał się dorobić, a skończyło się na tym, że pożyczał pieniądze od córki. Ze skutkami decyzji o wyjeździe, tak jak setki tysięcy innych "eurosierot", Kasia mierzy się do dziś.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/giNktkpTURBXy8xMjk3MDViYjgxMWY2NTNiZDgxMDQ5NDkyNWJhZjE4Zi5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>e9179146-0226-4ee7-8be8-6531d24723fa</guid></item><item><title>W Paryżu do toalety wszedł za nim mężczyzna z czarną teczką. Putin próbuje się chronić przed najmniejszym nawet zagrożeniem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/putin-przeciez-to-sa-hitlerowskie-hasla-znawca-rosji-najgorsze-jeszcze-przed-nami/2zv5ce8</link><description><![CDATA[— W oświadczeniach majątkowych przyznaje, że ma jakieś mieszkanie, kawałek ziemi oraz przyczepę kempingową. To wszystko. Ale po co mu majątek, skoro ma całą Rosję? — mówi Wacław Radziwinowicz, wybitny znawca Rosji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kWvktkpTURBXy9jNTE5MGZlYTJjNzE0NjNlYzg0MmU1MzJjMDljYzdiOC5qcGeSlQMAzMzNE9HNCyWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 05:30:00 +0200</pubDate><guid>e2e872a0-43d8-4fad-8119-fcb46c1df1b6</guid></item><item><title>Wielki plan Trumpa się domyka. Ostatnią brakującą perłą w prezydenckim naszyjniku był TikTok</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/donald-trump-chcial-tiktoka-i-marzenie-sie-spelnia-amerykanie-przejmuja-serwis/2m2fr5b</link><description><![CDATA[Larry Ellison i jego syn wkrótce będą mieć wpływ na to, co ogląda większość Amerykanów: na smartfonie, w telewizorze czy w kinie. TikTok w ich rękach oznacza, że Donald Trump będzie miał pod kontrolą najważniejsze media społecznościowe.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wCgktkpTURBXy9iNDQ4ODQxMGViNDE3NWY0MGU5ZGRmNjg3YjI4MDg2Zi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 00:00:00 +0200</pubDate><guid>b0c97cdf-eb7e-4c74-ae86-80699f808e17</guid></item><item><title>Z Nowaka i Giertycha zrobić sobie tarczę. Ziobro sięgnął podczas przesłuchania po sprytny wist</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/zbigniew-ziobro-przesluchany-przez-komisje-ds-pegasusa-siegnal-po-sprytny-wist/g3wpswq</link><description><![CDATA[W końcu. Komisja śledcza ds. Pegasusa zdołała przesłuchać Zbigniewa Ziobrę. Były minister sprawiedliwości przyleciał z prostym zamysłem. Chciał przekonać wszystkich, że z Pegasusem było wszystko w porządku, a jeżeli ktoś twierdzi inaczej, to stoi po stronie Sławomira Nowaka i Romana Giertycha.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zM7ktkpTURBXy8zYmE0ZDhmYjAwZjJiMjBiZmM5N2RlYmNhMTkwY2QxNC5qcGeSlQMCzQE2zRZEzQyJkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 19:49:09 +0200</pubDate><guid>848bba39-c99e-4d63-898d-19d122833ad7</guid></item><item><title>Mołdawia wybrała Europę. Czas, by Europa nagrodziła Mołdawię [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/moldawia-wybrala-europe-rosyjskie-plan-spalily-na-panewce-analiza/69bkqpq</link><description><![CDATA[Eurosceptykom w Polsce wiara Mołdawian w moc integracji europejskiej może wydawać się naiwna, ale mołdawski zryw wyborczy to dowód na to, że UE nie powinna odpuszczać peryferii. Co więcej, wiele się może od nich nauczyć.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XH0ktkpTURBXy85NmMxYTdkZGE1NGYwNjcxNmVlNTk4NzAzNTAyNTkwNC5qcGeSlQMAAM0UTM0La5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 19:28:27 +0200</pubDate><guid>8d7d930d-aafb-40fa-b29a-3203469df751</guid></item><item><title>Ostatnie godziny promocji. "Newsweek" w Onet Premium za darmo przez dwa tygodnie [AUTOPROMOCJA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/subskrypcja-newsweeka-za-darmo-przez-dwa-tygodnie-ostatnie-godziny-promocji/e1krdpj</link><description><![CDATA[To ostatnia szansa, by za darmo przekonać się o zaletach Onet Premium. Tylko do końca września nowi użytkownicy mogą skorzystać z promocji zero złotych za pierwsze dwa tygodnie korzystania z subskrypcji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GppktkpTURBXy82ODk4YzI0OWVlZWYyMDIzODUxMDdiNzhhNTRmMTVhMC5qcGeSlQMAAM0EsM0Co5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:33:53 +0200</pubDate><guid>c0fa3b53-9d47-4fa8-8861-96110b2710fb</guid></item><item><title>Borówki superfoodem nie tylko dla dorosłych. Amerykanie zrobili badania</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/dawaj-dziecku-codziennie-ten-owoc-wzmocni-jego-odpornosc/86nkmts</link><description><![CDATA[Naukowcy z University of Colorado Anschutz odkryli, że borówki mogą mieć szczególnie korzystny wpływ na małe dzieci i noworodki. Nie tylko wzmocnią układ odpornościowy naszej pociechy, ale wesprą także długoterminowe zdrowie jelit.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/plwktkpTURBXy8xYmJhZTlhOTUxNDc3ZDc3OTY2YjljYTliOTdhNTIzMi5qcGeSlQMAzHnNDxfNCHyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:30:24 +0200</pubDate><guid>2ac3fe56-8cd8-42a7-aa45-c9dcfb751fb8</guid></item><item><title>Proces twórczy. Ma właściwości prozdrowotne i angażuje wszystkie zmysły</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/sztuka-jako-narzedzie-zmiany-angazuje-wszystkie-zmysly/n2wse28</link><description><![CDATA[Lepienie z gliny, rzeźbienie czy malowanie wpływają na regulację emocji, poczucie własnej wartości i sprawczości. Nie trzeba być artystą, żeby odczuć ich dobroczynne działanie. O tym, jak leczy sztuka — mówi arteterapeutka Aleksandra Chmielnicka-Plaskota.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xW0ktkpTURBXy8zYjRkNzk5NGU4MDUxOWY3MWUxMmM1NmJjZjc3MWNjZS5qcGeSlQMAzKjNFQDNC9CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:26:16 +0200</pubDate><guid>eb3320c5-6676-41a5-9916-c5a1760e1544</guid></item><item><title>Jak pozbyć się lęku? "Musimy wystawiać się na działanie tego, czego się obawiamy"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/antidotum-na-lek-spoleczny-jak-radzic-sobie-w-relacjach-miedzyludzkich/wsfm50p</link><description><![CDATA[To, czym wielu z nas zamartwia się najbardziej, dotyczy relacji międzyludzkich. U niektórych obawy przed kontaktami z ludźmi przybierają postać tak nadmiarową, że przyczynia się ona do ich cierpienia. Jakie są przyczyny tej nadmiarowości i jak sobie z nią radzić?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f8SktkpTURBXy85ZTQ4MDkwZjk4NGUwY2E2MWE1Y2QzOGU2MjI5NjFmMC5qcGeSlQMAzHfNDxjNCH6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:25:55 +0200</pubDate><guid>8009b01c-b961-4676-bf94-e3e5308830b0</guid></item><item><title>Wewnętrzny oprawca. Jeżeli ignorujesz swoje potrzeby, to znaczy, że stosujesz wobec siebie przemoc</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/wymagania-zamiast-czulosci-krytyka-zamiast-zrozumienia/4s8tw2y</link><description><![CDATA[Kiedy jesteśmy wobec siebie krytyczni okazjonalnie, może to działać na nas mobilizująco. Kiedy regularnie traktujemy siebie surowo, stale podważamy swoje poczucie bezpieczeństwa, to znaczy, że stosujemy przemoc. Bo choć "oprawca" istnieje tylko w naszej głowie, organizm przeżywa to tak, jakby był realnie atakowany przez zewnętrznego wroga. Jak rozpoznać, czy stosujemy przemoc własną? I jak ją przerwać?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A4fktkpTURBXy9jMTkzNGJmMGZkY2Q5ZTY2NzExODJmNmRmY2VmMWFkOS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:25:33 +0200</pubDate><guid>2752607e-ed88-4430-a7a8-2db86b5b2ffb</guid></item><item><title>Zarząd PZU zapewnia: Rozliczenia są dalej naszym priorytetem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/zarzad-pzu-zapewnia-rozliczenia-sa-dalej-naszym-priorytetem/cf0def7</link><description><![CDATA[Poniżej zamieszczamy pełną odpowiedź biura prasowego grupy PZU na pytania zadane przez "Newsweeka" w czasie prac nad tekstem o rozliczeniach w spółce.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f8XktkpTURBXy9mYmE5NGU0MDI5MWZhNzEyZTg0ZmFiMzZjMjMxM2VlZS5qcGeSlQMAzJHNEbLNCfaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:13:09 +0200</pubDate><guid>9a716dc1-4131-43f1-a87b-75897af7153c</guid></item><item><title>Śmierć Elżbiety II. "Myślę, że większość Brytyjczyków nie akceptuje nowego króla"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/sluzyla-ludziom-czy-nimi-rzadzila-komu-przeszkadzala-elzbieta-ii/l1qgxh2</link><description><![CDATA[Jest częścią naszej brytyjskości, tego, kim jesteśmy — mówią Brytyjczycy o zmarłej trzy lata temu królowej Elżbiecie II. Ale inni dodają: rodzina królewska to banda miliarderów, którzy są potrzebni jedynie jako atrakcja turystyczna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-b5ktkpTURBXy9jZjY1YmE5ZGRjNGU4YmJmY2FjNTUzMTRjMmM5NjYxMC5qcGeSlQMAzQHqzQV3zQMTkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:02:00 +0200</pubDate><guid>9d8018ea-0ec0-49f7-aa32-4082eb446d95</guid></item><item><title>Donald Trump zakończył siedem wojen? W tych przechwałkach nie ma wiele prawdy</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/donald-trump-zakonczyl-siedem-wojen-jednej-nigdy-nie-bylo-z-innymi-jest-problem/3h7dqpy</link><description><![CDATA[Donald Trump twierdzi, że zakończył siedem wojen. Na razie jego pokojowe wysiłki przebiegają według schematu: wymyślić lub rozdmuchać problem, twierdzić, że się go rozwiązało, a następnie domagać się za to Pokojowej Nagrody Nobla. Jednak kiedy przyjrzymy się wysiłkom Trumpa i jego pomysłom na zaprowadzenie pokoju, to aż strach pomyśleć, jak wyglądałaby jego wersja podżegania do wojny.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/22DktkpTURBXy84YmQ4Yzg0OWRhZTViMmEyMmNmYTkwZjgwNTM2MDJmYS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 14:15:14 +0200</pubDate><guid>1e3e3bcf-5e09-4a94-9175-6c77ce773a69</guid></item><item><title>Szadkowski: Następne 25 lat na pewno będzie inne. Ale wcale nie musi być lepsze</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/agi-to-nie-science-fiction-to-moze-byc-kwestia-kilkunastu-miesiecy-czy-jestesmy/6lbprcx</link><description><![CDATA[Choć trudno to sobie wyobrazić, stoimy w obliczu zdecydowanie większej zmiany niż ćwierć wieku temu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oaOktkpTURBXy83MDgwZjU2N2EzNDM4ZDgyNTUzMjkwZTU2YjhiYjZhZi5qcGeSlQMANM0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:04:09 +0200</pubDate><guid>ec11869f-f8b6-4579-a0fa-8ccb4d559177</guid></item><item><title>Rosji nie udało się "zdobyć" Mołdawii. Kto zdecydował o utrzymaniu europejskiego kursu?</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/moldawianie-zdecydowali-sie-utrzymac-kurs-wola-ue-od-rosji/z7xmvvv</link><description><![CDATA[Mołdawianie wybrali w niedzielę proeuropejską Partię Akcji i Solidarności (PAS), której liderką jest prezydent Maia Sandu. Ugrupowanie zdobyło ponad połowę głosów w wyborach parlamentarnych, zapewniając sobie samodzielną większość w mołdawskim parlamencie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ENPktkpTURBXy8zMGZiN2NjNGRkOTRjMDc1Yzk2ODE0ZjUyNmQ5MmQyZC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:46:23 +0200</pubDate><guid>33aba619-e850-4598-8ecf-79c7743a0d8c</guid></item><item><title>O zamachu na WTC przeczytałem dzień później w gazecie. O ataku na Ukrainę wiedziałem natychmiast</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/dzis-odciecie-sie-od-informacji-jest-wiekszym-wysilkiem-niz-ich-zdobycie/61hslr8</link><description><![CDATA[11 września 2001 r. spędziłem na Bukowinie, tak jak wcześniejsze dwa tygodnie. Zwiedzałem malowane klasztory, opuszczone kopalnie, jeździłem z drwalami kolejką wąskotorową w góry. Widziałem, jak kompletny brak komunikacji międzymiastowej zastąpiła ludzka solidarność, za drobną opłatą kierowcy brali każdego, kto stał na wylotówce. Podróżowanie nawet na dalekich trasach nie było problemem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GWiktkpTURBXy9hMDUzYWVjMTUxNzRkMGZkNDc5NGE2ZWNlZDc4MzBhZC5qcGeSlQMAzJrNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 10:17:10 +0200</pubDate><guid>b40e9088-60a6-4d0f-929d-7cb207411b46</guid></item><item><title>Czy afera Rywina została wyjaśniona? Dudek: przekonują mnie słowa Nałęcza</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/dudek-obok-millera-najwiecej-na-aferze-rywina-stracil-michnik/sc6y0cd</link><description><![CDATA[Na aferze najbardziej skorzystały PO i PiS, które długoterminowo pożywiły się wyborcami SLD, spychając lewicę do drugiej ligi — prof. Antoni Dudek tłumaczy, na czym polegało znaczenie afery Rywina, kto na niej stracił, a kto zyskał.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sQvktkpTURBXy83Yzk3YjBjM2QwMmM0YjY3MTQ2NzEwYThhZmQxMDhkMC5qcGeSlQMAzFDNC8DNBpyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:57:00 +0200</pubDate><guid>cc91e00f-19a8-425e-8314-d9e70acbb613</guid></item><item><title>Ruch #MeToo „anulował” kilkuset wpływowych mężczyzn. Wielu wróciło</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/druga-kadencja-trump-przeciw-kobietom-znikaja-ze-stron-nasa-i-pentagonu/qy5j813</link><description><![CDATA[Z piedestału spadło kilkuset wpływowych mężczyzn, rozpoczęła się debata o kulturze gwałtu oraz zwiększeniu bezpieczeństwa kobiet w miejscu pracy. Konserwatywna reakcja na #MeToo okazała się jednak silniejsza, niż wielu się spodziewało.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sFjktkpTURBXy8yMjc1YjIzZDcwMzJmNTgzYTUwOGMzYzJiNWYxYThkNC5qcGeSlQMAP80H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:15:00 +0200</pubDate><guid>3223e53b-bf01-4439-b1e9-96da888d68fb</guid></item><item><title>Smarzowski: po premierze "Kleru" przychodzili do mnie księża. Prosili o spotkanie w cztery oczy</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/smarzowski-chce-polski-bez-szczucia-z-ambony-u-egzorcyzmow-salcesonem/fdxchmv</link><description><![CDATA[To film adresowany do wiernych, a nie do tych, którzy do kościoła nie chodzą. Opowiada nie o religii, ale o korporacji, która ma 2 tys. lat doświadczenia w wykorzystywaniu wiary do celów biznesowych — mówi Wojciech Smarzowski, reżyser "Kleru", który obejrzało ponad 5 mln Polaków.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yc5ktkpTURBXy9iYzQyNTUxN2M4ZDAyYjY3YmYyOWZiZjEyMWExOWQ5Zi5qcGeSlQMAAM0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:14:00 +0200</pubDate><guid>9a1f40eb-82b0-4ee4-816b-27bd6c2f33cf</guid></item><item><title>Mirosław miał szczęście — nie przyjął pracy w WTC. Z daleka patrzył na wieże dymiące jak kominy</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/bylem-w-nowym-jorku-w-dzien-ataku-na-wtc-wszedlem-do-strefa-zero/re1jhz3</link><description><![CDATA[Zamachy na World Trade Center i Pentagon dowiodły, że zwykli Amerykanie potrafią być heroiczni, wielkoduszni, solidarni. A politycy nie zawahają się cynicznie wykorzystać największej tragedii.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XY9ktkpTURBXy8yNTA0MTFiMzg3YWRiMGNkY2RlY2JmMmQwZmFhMjI3Ni5qcGeSlQMAzQHNzQopzQW3kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:10:00 +0200</pubDate><guid>07645eef-e1b1-4c87-b004-1b5e00ce04c7</guid></item><item><title>Ta gmina stała się symbolem niechęci do UE. Dziś jest wzorem jak starać się o dofinansowania</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/w-godziszewie-kochaja-nawrockiego-nienawidza-ue-ale-biora-z-niej-miliony/l69q86z</link><description><![CDATA[Wszyscy pamiętają, że w 2003 r. w referendum na temat wejścia do Unii Europejskiej 88 proc. mieszkańców gminy Godziszów głosowało przeciw. Dziś są wzorem, jak skutecznie występować o unijne dofinansowanie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MF5ktkpTURBXy84OTJlMDEzY2IyYzYwYzgzZjM4ZDk2YzZjY2Y2ZWQ3YS5qcGeSlQMAzMfNCVzNBUOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:06:00 +0200</pubDate><guid>b405b4b0-a411-4dd0-bc99-f7ca498c50b4</guid></item><item><title>Jan Paweł II nie mówił wiele o matce. Miała mu przepowiedzieć wielką przyszłość</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jan-pawel-ii-rzadko-wspominal-o-matce-nikt-jej-nie-pamieta/jnnmfjz</link><description><![CDATA[Nie ma chyba kazania, w którym Karol Wojtyła nie wspominałby Matki Bożej, ale o własnej matce miał do powiedzenia niewiele — mówi prof. Stanisław Obirek. Publikujemy fragment książki "Gehenna. Kościelna okupacja Polski".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I1iktkpTURBXy81NGMwMGZjMzExNDY4NTM5ZTY5YzU5YjFhYjMwZjYzMC5qcGeSlQMAzGbNCADNBICTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:57:00 +0200</pubDate><guid>c7202ac9-c376-4b6b-9e16-406dde7307f2</guid></item><item><title>Koniec chemii między Kosiniakiem-Kamyszem a Hołownią. "Miał już serdecznie dość"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/przyjazn-kosiniaka-kamysza-i-holowni-sie-skonczyla-mial-juz-serdecznie-dosc/c6x49fl</link><description><![CDATA[Władysław Kosiniak-Kamysz długo gryzł się w język, udawał miesiącami, że współpraca z Szymon Hołownią układała się dobrze — mówi Jacek Gądek w najnowszym "Stanie Wyjątkowym". Po dawnej sympatii między liderami PSL i Polski 2050 nie ma już śladu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GkOktkpTURBXy85ZTk3M2FlZmE1ZTQ1MjQ2ODhhODdjMjMzZGNhYjI0NS5qcGeSlQMAzIHNEHDNCT-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:48:00 +0200</pubDate><guid>7c4add8c-ceb4-48a9-b783-ab5c01bce164</guid></item><item><title>Era technologicznych cudów. W 2000 r. nie mogliśmy sobie tego wszystkiego wyobrazić</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/cwiklak-w-sylwestra-2000-r-czekalismy-w-redakcji-na-koniec-swiata/36mwk56</link><description><![CDATA[Czy pamiętacie państwo co robiliście w sylwestra przed rokiem 2000? Ja pamiętam dokładnie: siedzieliśmy na redakcyjnym dyżurze w „Gazecie Wyborczej” i czekaliśmy na koniec świata. Ewentualny koniec świata, jakim miało skutkować wyzerowanie licznika lat w kalendarzu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZDfktkpTURBXy9iZmRjN2RjM2FjZGQ1YTVhYTQ5MjM3MzFhNDJkZTg3Yy5qcGeSlQMAzKnNFSXNC-STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:30:00 +0200</pubDate><guid>cbe7692a-7138-4c95-9c1e-201088e0413c</guid></item><item><title>Xi Jinping szykuje "wonderful deal". "Podzielą z Trumpem świat na strefy wpływów"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/xi-jinping-to-jeden-z-najpotezniejszych-ludzi-swiata-mial-trudne-dziecinstwo/r9c0w18</link><description><![CDATA[— Zgodnie z chińską myślą strategiczną nie sztuka pokonać przeciwnika w walce — sztuką jest pokonać go bez walki, czyli przechytrzyć, zmęczyć, zagłodzić, używając podstępu i fortelu — mówi prof. Bogdan Góralczyk, politolog i sinolog. I tłumaczy, jak Chiny chcą rozegrać Amerykę Donalda Trumpa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F0EktkpTURBXy81M2QwY2FiMmI5YTQwMWMwMzBjODdiYTBmZTI0NTFjYi5qcGeSlQMAzHjNDwDNCHCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:26:00 +0200</pubDate><guid>3f3903ea-b539-47ef-8c9d-138f98d5e344</guid></item><item><title>Stasiuk: Jechałem przez Ukrainę i czułem podziw. Że staje naprzeciw przepoczwarzonego monstrum</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/pojechalismy-na-wakacje-do-ukrainy-dziwna-byla-ta-wojna-z-jej-pozornym-spokojem/vj9nvtn</link><description><![CDATA[Tak więc wojna trwała w najlepsze, ale tutaj, na zachodzie Ukrainy, można było ją przeoczyć. Tylko te portrety w niebieskim odcieniu. Stały w szeregach we wsiach i miasteczkach. Najmłodsi mieli najsmutniejsze oczy. Jakby byli pewni, że niedługo zginą.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_0tktkpTURBXy9mYTc0NGU4N2M2YThmYWQxODFiOWMzZTNiOTZmZTdjOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:10:00 +0200</pubDate><guid>9315e771-230a-4a32-b332-dcefd9cfc335</guid></item><item><title>"Mieliśmy wrażenie, że świat się kończy". On pił, jego córka ćpała</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/owoce-pandemii-nasze-malzenstwo-rozpadlo-sie-po-cichu/c791p7f</link><description><![CDATA[Gdy Michał wymyślał fabułę książki, pił coraz więcej i narzekał na to, co się dzieje, jego nastoletnia córka uciekła w ćpanie. A przecież była na zdalnym, mieli ją z żoną na wyciągnięcie ręki. — Nic nie zauważyliśmy! — mówi Michał Wojciechowicz. Aż doszło do zatrzymania akcji serca i w ciężkim stanie trafiła do szpitala.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRVktkpTURBXy80NmJiODYzOWUwM2I3ZDljOGE5MTM4NjhlYjA1YjY5ZC5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:09:00 +0200</pubDate><guid>688b6e78-193f-4f8e-8959-3cd24f55a77f</guid></item><item><title>Czy historia przyspieszyła? Norman Davies: mam wrażenie, że właśnie teraz, w 2025 r., zbliża się lawina zmian</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/norman-davies-juz-rozumiem-popularnosc-kaczynskiego-on-trzyma-polske-w-strachu/y1y3160</link><description><![CDATA[— Pozornie wszystko stoi w miejscu, śnieg jest zmrożony, nieruchomy. Ale pod powierzchnią zachodzą niewidoczne zmiany, które w końcu osiągają masę krytyczną i wszystko rusza. Stoimy na krawędzi — o tym, w jakim punkcie znajduje się świat w 2025 r., opowiada znany historyk Norman Davies.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FsxktkpTURBXy82MGJhZTY3MTA2ZjJkMjAzYjQ0MDQ1NDNkMTUxNzIyYi5qcGeSlQMAzG_NDdfNB8iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:05:00 +0200</pubDate><guid>5aa863df-2863-48d0-93bd-182ac6d5a06b</guid></item><item><title>Zmieniły świat i Polskę. Wybierz najważniejsze wydarzenie XXI w. [GŁOSUJ]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/zmienily-swiat-wybierz-najwazniejsze-wydarzenie-xxi-w-glosuj/x09vv57</link><description><![CDATA[Wiek XXI trwa już 25 lat. W tym czasie nie brakowało przełomowych wydarzeń, kryzysów, wielkich odkryć, wojen i katastrof. Niektóre zmieniły oblicze świata, inne dotykały przede wszystkim Polski. Które z nich było najważniejsze? Weź udział w naszej ankiecie i wybierz.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yt6ktkpTURBXy9hYWM3M2JiYTI4NTBiM2FlMTJjZGU3NGM3NDdmODg4My5wbmeSlQMAzQFCzQNWzQHgkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:50:00 +0200</pubDate><guid>5ea61601-28a8-4c22-be64-e3b846bc1b00</guid></item><item><title>"Pierwsze sygnały pojawiły się, gdy syn miał 2 miesiące". Skąd się bierze autyzm?</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/skad-sie-bierze-autyzm-naukowcy-sa-zgodni-co-do-jednego/ctp0en1</link><description><![CDATA[Od nieszkodliwego przywiązania do codziennej rutyny po głębokie upośledzenie umysłowe — autyzm ma wiele postaci, a jego przyczyna wciąż nie jest jednoznacznie wyjaśniona.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hFjktkpTURBXy9iOTBhNTNjZDIxODFlYTEzNjIwNWMyNmFmODg2MWZhNy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>c18e09b2-39f4-4a85-993e-74bd3d5a8cc9</guid></item><item><title>W Europie rośnie sprzeciw wobec farm wiatrowych. W Polsce trafił na podatny grunt</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/polacy-nie-chca-farm-wiatrowych-sprzeciw-rosnie-w-calej-europie/e8st0h9</link><description><![CDATA[Historia nowoczesnych turbin zaczęła się niepozornie. Latem 1887 r. szkocki inżynier James Blyth postawił w ogrodzie swojego domku letniskowego w Marykirk 10-metrową konstrukcję, która przypominała bardziej eksperymentalny model niż źródło energii, które 100 lat później zrobi zawrotną karierę na całym świecie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVQktkpTURBXy8xNGNlMmFlZGExZmMxNTE0YmJjN2ZiMWM1NzMwNWQzZS5qcGeSlQMAzN3NG6_ND5KTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate><guid>12966473-9a0d-45e7-b868-8aa4f961f039</guid></item><item><title>"Młodzi Brytyjczycy mogą wyjechać do Polski za chlebem. Świat stanął na głowie"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/mlodzi-brytyjczycy-moga-wyjechac-do-polski-za-chlebem-swiat-stanal-na-glowie/ye24sx4</link><description><![CDATA["Sorry, ale po brexicie to już nie jest ten sam kraj" — mówią mieszkający w Wielkiej Brytanii Polacy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S8kktkpTURBXy81NmFlMGFmMDkzNjU5NGJkOTBjZDRlMjMzMGVlM2NiYi5qcGeSlQMAzH3ND6DNCMqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 13:56:00 +0200</pubDate><guid>668ff68f-c241-4f38-b069-5dc19d251c3e</guid></item><item><title>Czy to już koniec Szymona Hołowni? "Obraził się na politykę"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/holownia-zegna-sie-z-polityka-powoli-schodzi-ze-sceny/xc5mps1</link><description><![CDATA[Po Radzie Krajowej Polski 2050 wszystko stało się jasne. Szymon Hołownia powoli schodzi ze sceny. Nie chce wziąć ani odpowiedzialności za rządzenie, ani za partię. Otwarte pozostaje pytanie, czy widzi jeszcze dla siebie w ogóle miejsce w polityce.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/30nktkpTURBXy8zMmZkZWQ1OTNkNDE5MWQxZGI0OWRlZDMxNGMzMmE5NC5qcGeSlQMAzMfNGQDNDhCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 13:07:38 +0200</pubDate><guid>e31ee6fc-2ea5-4f9f-947d-722dde03aaf9</guid></item><item><title>Czy jesteśmy narodem, który potrafi przebaczać? Prof. Wigura: który naród jest w tym dobry?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/czy-jestesmy-narodem-ktory-potrafi-przebaczac-byla-taka-epoka-w-ktorej-latwo-sie/46rjywk</link><description><![CDATA[— O Niemcach mamy takie wyobrażenie, że to jest naród, który ukląkł przed wszystkimi. Ale czy oni naprawdę uklękli przed wszystkimi? — zastanawia się prof. Karolina Wigura, socjolożka z Uniwersytetu Warszawskiego. W najnowszym odcinku podcastu "Rachunek sumienia" poruszono temat pojednania pomiędzy narodami.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hLoktkpTURBXy81YjgwNzkxOTJkYjlhNjM0NDkzZjMxOTE0NjZjNmQwOS5qcGeSlQMAzJrNE2DNCuaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:53:28 +0200</pubDate><guid>bc41f640-80e0-4d82-b7b8-da9ce19706aa</guid></item><item><title>Tragiczna historia rodziny Batyckich. "Tomek zmanipulował nawet lekarzy psychiatrów"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/bozena-batycka-byla-slynna-projektantka-w-zyciu-prywatnym-doswiadczyla-tragedii/p23bvdl</link><description><![CDATA[Kiedy firma Batycki z powodu działań Tomasza, który wyprowadził z kont środki, straciła kilka milionów złotych, Bożena dowiedziała się o tym jako jedna z ostatnich. Publikujemy fragment książki "Batycka. Gorzki smak sukcesu".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T7FktkpTURBXy85YTg3ZDM5NjVkZDAyY2MxMGY5NjcwNmY3NmU3NDY3NC5qcGeSlQMAzIjNDCTNBtSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:12:32 +0200</pubDate><guid>5c0b5273-9704-4f0b-9e26-be42d86249b1</guid></item></channel></rss>