<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Newsweek – cache (5h, 7 dni)</title><link>https://www.newsweek.pl/</link><description>Lustrzany cache jednego feedu, odświeżany co 5 godzin</description><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 15:21:56 +0000</lastBuildDate><item><title>Nowi przyjaciele Donalda Trumpa. To przygnębiająca lista [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/nowi-przyjaciele-donalda-trumpa-lista-czlonkow-rady-pokoju-przygnebia/7wbxycf</link><description><![CDATA[W składzie Rady Pokoju jak w lustrze będzie odbijał się stosunek Donalda Trumpa do demokracji, praw człowieka i sposobu sprawowania władzy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sgktkpTURBXy9jMDVmMTY2NGUxMzQwZWRiNTQ3OGNiZmFmMjQ1MmRjNC5qcGeSlQMAzMzNC_3NBr6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:50:48 +0100</pubDate><guid>1062f486-f1fd-4583-86f8-71bfce57119d</guid></item><item><title>Rację mieli ci, którzy nie traktowali Hołowni poważnie</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/co-zostanie-z-polski-2050-racje-mieli-ci-ktorzy-nie-traktowali-holowni-powaznie/krrl6xs</link><description><![CDATA[Wzlot i upadek Polski 2050 można sprowadzić do anegdoty. Ale wbrew pozorom ta historia wiele mówi o polskiej scenie politycznej, a partia Szymona Hołowni mogła bardzo nam się wszystkim przysłużyć.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XagktkpTURBXy9hYmU0MmYwZmQwNmQ1MTg2ZGY0YmFmY2Q1NjdhN2Q2Yy5qcGeSlQMAzEXNCxnNBj6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:28:00 +0100</pubDate><guid>0e9dae90-db23-4785-8d4c-8c5a27b7357b</guid></item><item><title>"Czy babcia zjadła obiadek?". Czyli jak dziadurzenie krzywdzi seniorów</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/czy-dziadek-zjadl-obiadek-tak-nie-mozna-mowic-do-seniorow/9w401e8</link><description><![CDATA["Zjedliśmy dziś obiadek? Jak się czujemy, kochaniutki?". Do osób starszych często mówimy na ty, stosujemy zdrobnienia, mówimy wolniej i głośniej niż do innych dorosłych. I chociaż mówiąc do nich jak do dzieci, mamy dobre intencje, nie daje to dobrych rezultatów. O tym, jak dziadurzenie wpływa na ich samopoczucie i funkcjonowanie – mówi psycholog Danuta Parlak.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2PdktkpTURBXy9iMWVjZTcxYmJjNTVmMTlhM2M0N2UxMDczYTFkMjg4Zi5qcGeSlQMAzNDNDxjNCH6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:06:45 +0100</pubDate><guid>499d8d3d-3445-45b0-a28d-5a8eddd9a618</guid></item><item><title>Tego mogą nie darować Trumpowi nawet Republikanie. "To byłby koniec jego prezydentury"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/grenlandia-moze-kosztowac-trumpa-prezydenture-krytyczni-sa-nawet-republikanie/pnppyvj</link><description><![CDATA[Sprawa Grenlandii może kosztować Donalda Trumpa prezydenturę. Nie tylko Demokraci nawołują do usunięcia go ze stanowiska. — Trump nie znosi słowa "nie", ale tym razem Republikanie powinni być stanowczy — ocenił republikański kongresmen Don Bacon.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YySktkpTURBXy81N2NhZjJkMWVmY2I0M2I0YmY4NGIwMmVlOTE2MDliOC5qcGeSlQMAzF7NC7_NBpuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:31:38 +0100</pubDate><guid>f21f2220-2c76-4993-afcb-f99ea34f9dc5</guid></item><item><title>"Kiedyś mówiło się o galeriankach. Dziś nastolatki handlujące ciałem przeniosły się do internetu"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/galerianki-przeniosly-sie-do-internetu-coraz-powszechniejszy-proceder/9k1lphl</link><description><![CDATA[– Żadna inna grupa wiekowa nie wypisuje o sobie tyle świństw co młodzież. Mam wrażenie, że niektórych młodych to kręci i rajcuje. Uwielbiają przeglądać w darknecie niewyretuszowane zdjęcia z krwawych miejsc zbrodni. I wypisują potem: "Łeee, ale super! Ja bym jeszcze obciął nogę" – mówi Adam, policjant wydziału do walki z cyberprzestępczością.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UvOktkpTURBXy9hMjhhODMyOTA1ZTJjODI5MzZlZjRmNWJlZDlhMDA4Yi5qcGeSlQMAzQG7zRCRzQlRkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:25:00 +0100</pubDate><guid>e579c4cc-f351-4788-af5c-d167f8ef33e2</guid></item><item><title>Karol Nawrocki może stać się bohaterem prawicy. Ma wymarzoną okazję</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/dlaczego-karol-nawrocki-chce-ulaskawic-adama-borowskiego-to-wymarzona-okazja/0qzgrc5</link><description><![CDATA[Korzystając z prawa łaski, prezydent może wysadzić prezydenturę w powietrze, a może objawić się jako bohater i zbawca. Karol Nawrocki bardzo chce ułaskawić Adama Borowskiego, który po skazaniu nie zgodził się przeprosić Romana Giertycha i może trafić do więzienia. To decyzja na której, paradoksalnie, mogą skorzystać wszyscy zainteresowani. Także Giertych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fMfktkpTURBXy82N2QwOTRkNjkzNWM4NGIzODRiNTU5YjE1YjhkMTEyNS5qcGeSlQMDzQIIzRrnzQ8lkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:19:14 +0100</pubDate><guid>6177d6c6-74a1-41ba-ac78-ea51c20f6117</guid></item><item><title>Nie masz pomysłu na szybki obiad? Dietetyczka podaje sprawdzone przepisy</title><link>https://www.newsweek.pl/kuchnia/6-przepisow-na-obiad-z-air-fryera-wystarczy-pamietac-o-jednej-rzeczy/sh8vkrl</link><description><![CDATA[Air fryer stał się jednym z najpopularniejszych urządzeń kuchennych ostatnich lat. Dzięki tej technologii można przygotować zdrowe, smaczne potrawy z mniejszą ilością tłuszczu, zachowując pełnię smaku. O gotowaniu z użyciem air fryera i swoich ulubionych przepisach opowiada dietetyczka Paulina Szady.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BvIktkpTURBXy83M2UyYmViMjU3ZjQ4MWVjZWM0ZTU1M2RhMTY2ZmNiZi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:10:03 +0100</pubDate><guid>1c85a9d2-e195-4057-939e-f82ce4fcce70</guid></item><item><title>Posiadanie pobudza do porównań. "Lepiej szukać źródeł swojego szczęścia gdzie indziej"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/posiadanie-pobudza-do-porownan-lepiej-szukac-zrodel-swojego-szczescia-w-dobrach/lzrxvxf</link><description><![CDATA[Ciągła pogoń za podwyższaniem statusu i luksusem czyni nas nieszczęśliwymi – mówi dr Jacek Buczny, psycholog z Wolnego Uniwersytetu w Amsterdamie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZubktkpTURBXy9mNmQ4MzBlMDFmOGQ2NDljYWRkODNmNmYyMGY0YmZiNC5qcGeSlQMAzLPNFnDNDJ-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:34:25 +0100</pubDate><guid>1f9a68a1-5d82-460a-adb6-fdd0b4928180</guid></item><item><title>Stacje pogodowe z wyższej półki cenowej. Będziecie zaskoczeni jak wiele potrafią</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/najlepsze-domowe-stacje-pogodowe-sprawdzamy-jak-wiele-potrafia/90mkgl3</link><description><![CDATA[Siarczysty mróz, potem ocieplenie, a następnie kolejny atak zimy… Prognozy długoterminowe są nieubłagane – czeka nas wielki, pogodowy rollercoaster. Jak się w tym wszystkich odnaleźć? Najpewniejszym rozwiązaniem są własne, domowe stacje meteorologiczne. Najbardziej zaawansowane modele nie tylko mierzą na bieżąco temperaturę powietrza, wilgotność i ciśnienie, lecz także pokazują poziom jego zanieczyszczenia czy wskaźniki indeksu UV. Sprawdzamy, ile trzeba wydać na taki sprzęt.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G7xktkpTURBXy8xNzFjMmEwMzkzZTA0Y2E0ZTk3MDU0MjA5OGMwOTZmOS5qcGeSlQMCNs0P1M0I6pMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:22:25 +0100</pubDate><guid>50172c71-29b6-4caf-b29e-609ca48d712e</guid></item><item><title>Ten kot jest niezwykle skutecznym łowcą. Czai na skalnych półkach</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/puma-plowa-to-niezwykle-skuteczny-lowca-samice-poluja-co-trzy-dni/ftswl2y</link><description><![CDATA[Puma płowa żyje w obu Amerykach – od Kolumbii Brytyjskiej i Alberty w Kanadzie po Patagonię w Chile i Argentynie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nnaktkpTURBXy8yNzllNjkzYmFjNjFjMmFiZjIxYWQxZDBlZGNjMmY4Yi5qcGeSlQMAzOjNC7jNBpeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:37:57 +0100</pubDate><guid>3fc6634b-5930-4e05-8b06-18915863fdd4</guid></item><item><title>Mika Urbaniak o walce z uzależnieniem: ten dzień mnie przeraził i jednocześnie był otrzeźwieniem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/mika-urbaniak-o-walce-z-uzaleznieniem-ten-dzien-mnie-przerazil/jpdgjkf</link><description><![CDATA[Latami myślała o śmierci. Borykała się z uzależnieniem od alkoholu, nie akceptowała ani nie leczyła choroby afektywnej dwubiegunowej. O dumie z siebie i o tym, jak poradziła sobie z cierpieniem, opowiada Mika Urbaniak.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaCktkpTURBXy9kNGZmYjNmOGE5N2QwOWZhODRkZTY1NGI1OWUxNTYwMC5qcGeSlQPNBCrNAy3NEN_NCX2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:31:15 +0100</pubDate><guid>6d0b3e4e-843d-41d8-96ed-151f5f407b67</guid></item><item><title>Klasa średnia tonie. "Trzy lata temu czułem, że mogę wszystko, a teraz..."</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/klopoty-klasy-sredniej-mieli-poczucie-ze-moga-wszystko-ale-to-sie-skonczylo/kxh31hy</link><description><![CDATA[Mam tę samą pensję od lat. Jej realna wartość spadła o kilkadziesiąt procent – mówi Kamil. Czuję, że szoruję po dnie. Zaczynam się czuć nieudacznikiem – tłumaczy. – Klasa średnia jest jak bokser, który dostał już tyle razy, że nie widzi na oczy. Jeszcze nie upadł, ale nie wie, co się dzieje – uważa Marcin.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ZmktkpTURBXy8wZTRjODQxMWM5MmJhNzdmMTFjNmRlZDliY2Y4ODRkZS5qcGeSlQMAzN7NEVvNCcOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:30:00 +0100</pubDate><guid>05959b9e-d1c6-410c-822b-3398c2221e88</guid></item><item><title>Umówiłam się na randkę z księdzem, zatrzymała go policja. Znaleziono przy nim groźną substancję</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/przy-ksiedzu-krystianie-k-z-sosnowca-znaleziono-grozna-substancje-nie-pierwszy-raz/gpn6p3q</link><description><![CDATA[Substancja, którą u księdza Krystiana K. z diecezji sosnowieckiej znalazła policja, to niebezpieczny narkotyk. Ksiądz wpadł tuż po naszej dziennikarskiej prowokacji. Toczy się już przeciw niemu proces w sprawie nieumyślnego spowodowania śmierci młodego mężczyzny, z którym umówił się w swoim mieszkaniu na terenie plebanii w 2024 r.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KWVktkpTURBXy84ZDlmZDVlNTQxNzViZWQ0NTgwMGVmMGZiOWY5YjM5OS5qcGeSlQPNAUYAzQW7zQM6kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:25:00 +0100</pubDate><guid>b346c1a7-da93-43f8-87f6-86379ec3c4db</guid></item><item><title>Rozmowa z ChatemGPT jest dla nas łatwiejsza niż z człowiekiem. AI odpowiada błyskawicznie, z pozorną empatią</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/rozmowa-z-chatemgpt-jest-dla-nas-latwiejsza-niz-z-czlowiekiem-ai-odpowiada/73s3k00</link><description><![CDATA[Coraz więcej osób angażuje się w rozmowy ze sztuczną inteligencją i traktuje ten kontakt jako najważniejszą relację emocjonalną. Mówią o swoich emocjach, pytają o sens życia, proszą o diagnozę lub poradę. AI odpowiada błyskawicznie, bez oceny, z pozorną empatią i zrozumieniem. Dlaczego jednak ChatGPT nie jest w stanie zastąpić relacji terapeutycznej? I jakie niebezpieczeństwa niesie cyfrowa pseudoterapia?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JaPktkpTURBXy82MDM5MTQzMzNkMDE0ZDZjNTczYzcyMGZkY2IxOTFjMy5qcGeSlQMAzFvNC4XNBnuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:20:00 +0100</pubDate><guid>cffdf502-4210-4270-8b2a-4513a7cb61f0</guid></item><item><title>Jesteśmy coraz mądrzejsi, a jednocześnie coraz głupsi? "Wymagania rosną"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/nasz-mozg-zyje-na-zbyt-wysokich-obrotach-jestesmy-wycienczeni/2y9vp0j</link><description><![CDATA[Badania laboratoryjne pokazują, że nasza uwaga nie jest gorsza niż dawniej. Problem w tym, że wymagamy od niej jazdy na najwyższych obrotach. Więc raczej nie jesteśmy głupsi, tylko bardziej wycieńczeni. Innymi słowy, stworzyliśmy sobie środowisko, w którym nie potrafimy funkcjonować — mówi psycholog prof. dr hab. Edward Nęcka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rzjktkpTURBXy8yNWQ4ZTZjMDQzNmZlNTVmYjZjNzk1MjNlMThhNGZlNi5qcGeSlQMAzPrNH4DNEbmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:20:00 +0100</pubDate><guid>a99e9ffb-6f76-4539-a772-c22eb80a5042</guid></item><item><title>"Psychowashing". Tak firmy manipulują swoimi pracownikami, by wycisnąć z nich więcej</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/psychowashing-pod-pretekstem-wspierania-pracownikow-kryje-sie-presja/wh4r4k3</link><description><![CDATA[Wiele firm w pakiecie benefitów oferuje działania wspierające zdrowie psychiczne i dobre samopoczucie pracowników. Jednak gros tych praktyk to "mydlenie oczu", działania pozorne, mające na celu myślenie nie tyle o ludziach, ile o korzyściach dla firmy. Sprawdź, czy to dotyczy twojego miejsca pracy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b8fktkpTURBXy9iNmY4YmJhNzI2MGNkZjQ0YzEyNDZjNzM5NDY4ZTJjNi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:19:00 +0100</pubDate><guid>661056cd-60d2-44b2-a4f9-a2a690cbf0cb</guid></item><item><title>Afirmacje? W założeniu mają pomagać, ale potrafią zaszkodzić</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/nadprodukcja-pozytywnosci-dlaczego-afirmacje-to-falszywe-obietnice/j5y8f82</link><description><![CDATA[W kulturze współczesnej, przesyconej obietnicami szybkiej zmiany i prostych recept na dobre życie, afirmacje, jednozdaniowe slogany motywacyjne, stały się ikoną poppsychologii, symbolem kultu pozytywnego myślenia.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VLVktkpTURBXy85NTkyNzc0NDA3YjlmYTY0NTMyZDA2ZDFiNmJkNGVmNi5qcGeSlQMAzPnNHyDNEYKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:19:00 +0100</pubDate><guid>2f7533ed-7097-4df4-82ec-bbef6f47a71b</guid></item><item><title>Noszenie torebki może być niebezpieczne dla kręgosłupa. Zapytaliśmy ekspertów o zdrowsze alternatywy</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/jak-zadbac-o-zdrowie-plecow-naukowcy-odradzaja-noszenia-torebek/weel1lw</link><description><![CDATA[Niezależnie od tego, ile waży twój sprzęt i w jaki sposób go nosisz, codzienny zwyczaj noszenia laptopa może poważnie szkodzić twoim plecom. Jak wykazało nowe badanie opublikowane w czasopiśmie "Orthopaedic Surgery", noszenie torebki lub torby na ramię znacznie bardziej obciąża kręgosłup niż tradycyjny plecak — a skutki tych przeciążeń z czasem kumulują się.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/emhktkpTURBXy81NjNjM2IwYWJkNGIxOGRiNmQ1NjAwYzIxYzk3MWM1OC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:17:27 +0100</pubDate><guid>d9b0b916-f66a-4445-8a87-918b14fe0546</guid></item><item><title>Demony Piłsudskiego. Hitler miał swoją teorię. Szybko się przeliczył</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/jozef-pilsudski-rzecz-o-nieprzecietnosci-ta-ksiazka-opowiada-o-demonach-marszalka/6vwd76z</link><description><![CDATA[Takiej biografii Józefa Piłsudskiego potrzebowaliśmy — odbrązawiającej postać Marszałka, pokazującej go jako zwykłego człowieka targanego wątpliwościami i konsekwencjami własnych wyborów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a4iktkpTURBXy8xMjdhYzQ4ZjkyZWYxZWE1MTAwOTI0MjQyYmQxNTA4NC5qcGeSlQMAzGDNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:16:40 +0100</pubDate><guid>9ec3b4a9-2538-4b17-923f-8228e8348da4</guid></item><item><title>Neurobroń już tu jest. Uderzono w elity - pracowników CIA i FBI</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/moskwa-wykorzystuje-neurobron-eksperymenty-prowadza-usa-i-chiny/fqfyjkj</link><description><![CDATA[Podsłucham twoje myśli, porażę mikrofalami i zrobisz, co zechcę? Brzmi jak science fiction, ale Rosja testuje elementy takich narzędzi. Na dużą skalę i z odległości jeszcze tego nie potrafi, ale dezinformacją wzmocnioną AI Kreml wpływa na nas codziennie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i2PktkpTURBXy84M2EyNTJhMzA2MDU0MTIwNmQyOGIxMGU5Mzg2OWU0YS5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:10:48 +0100</pubDate><guid>7dd2064f-1702-4f7c-a23d-6633efc3d641</guid></item><item><title>Dostaje potwierdzenie, że jest chrześniakiem Himmlera. Sprawa srebrnego kubka zostaje wyjaśniona</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/dostaje-potwierdzenie-ze-jest-chrzesniakiem-himmlera-sprawa-srebrnego-kubka-zostaje/k9kt0kt</link><description><![CDATA[Guntram Weber czeka, aż nikogo nie będzie w domu. Wtedy otwiera szafę na ubrania i sięga po stalową kasetkę ukrytą za płaszczami. Ma poczucie, że robi coś zabronionego. Ciekawość okazuje się jednak silniejsza.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pJBktkpTURBXy9mZDVjYTdjNmVhZjM3ODQ2YTFhMjlkZTNkZGI0ZmRiYS5qcGeSlQMAzMfNDSDNB2CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:10:37 +0100</pubDate><guid>84cf9d04-11cd-44c2-acd6-618999a0acad</guid></item><item><title>Dominika więdnie, Tomkowi brak współżycia nie przeszkadza. Mijają im lata bez "łóżka"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zwiazki-bez-wspolzycia-ludzie-nie-maja-swiadomosci-jak-ogromne-to-ma-znaczenie/hq32vxe</link><description><![CDATA[Tysiące osób w stałych związkach nie uprawiają seksu. I nie chodzi o białe małżeństwa, gdzie decyzja jest świadoma. Ludzie potrzebują intymności, bo to element zdrowia i dobrostanu. Jednak coraz więcej par nie chodzi do łóżka z powodu zmęczenia, stresu, przepracowania, rutyny i spadku libido. Bywa, że pożądają kogoś, ale spoza związku. Co się dzieje, gdy seksu nie ma od dawna?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VjwktkpTURBXy85ZjQ4MDQ0YTIyYTZmNTNlZTI3ZDBkMzhjYjYxODdkNi5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:09:55 +0100</pubDate><guid>60b34727-937f-4ead-9ab7-b6e2188943fa</guid></item><item><title>"Wiesz, co masz zrobić, chyba że nie chcesz dotrwać do kolejnych urodzin swojego dzieciaka". W PKP wrze ukryty konflikt</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/nie-chcesz-dotrwac-do-urodzin-dziecka-szokujace-anonimy-w-pkp/1wg3sf5</link><description><![CDATA[Groźby, anonimy i zarzuty o mobbing. W PKP trwa konflikt, jakiego jeszcze nie było. Dyrektorzy jednego z oddziałów oskarżają związkowców "Solidarności" o zastraszanie i próby wymuszania decyzji kadrowych. Autorzy podcastu „W związku ze śledztwem” dotarli do dokumentów i relacji, które pokazują, jak głęboko sięga ten spór.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2RwktkpTURBXy8zMjM5NDliYzg0MTZiNzI4MDU0MjJiNTZiZmJjNTg0NS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:09:06 +0100</pubDate><guid>896fbf0c-d4a5-4cb8-b55f-8f29be5110ee</guid></item><item><title>Ostatnie "żydowskie miasto" w Polsce. Ostateczny kres położył mu 1968 r.</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/dzierzoniow-byl-ostatnim-takiem-miastem-w-polsce-po-wojnie-osiadly-tam-tysiace-zydow/tjf9h4q</link><description><![CDATA[W powojennym Dzierżoniowie sąsiedzi nie nosili ubrań po twoich najbliższych i nie mieli w mieszkaniu mebli po twoich znajomych. Choć przez chwilę nie musiałeś się mierzyć z Zagładą – opowiada Kamil Kijek, autor książki "Ostatnie polskie sztetle. Społeczność żydowska Dzierżoniowa, świat żydowski, zimna wojna i komunizm (1945-1950)".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AzkktkpTURBXy84MzYzMGQ3MTdjOWQxMDM0YzM0OTg5MGM0ZDllOGE2Yi5qcGeSlQMAzH3NB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>7db09276-a45a-4c04-b106-ab4e8f8d3514</guid></item><item><title>Nawrocki wciąż gra w tę grę. Ale taka polityka nie ma już sensu [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/nawrocki-wciaz-gra-w-te-gre-ale-taka-polityka-nie-ma-juz-sensu-opinia/5wxs34f</link><description><![CDATA[Na naszych oczach kapituluje polityka przez PiS uprawiana od dekady, a ostatnio twórczo rozwijana przez Karola Nawrockiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IrXktkpTURBXy82ODc0YzFiY2M1Nzg5MGY5YTE4ZGJhYWFmMWI4ZWIzMC5qcGeSlQPMoQDNBP_NAs-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:30:00 +0100</pubDate><guid>325a0331-5f3b-434b-a2b4-71a4c3dc423c</guid></item><item><title>Przymus bycia szczęśliwym. "Paradoksalnie nasila cierpienie"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/chcac-zyc-zyciem-znaczacym-musimy-porzucic-fantazje-o-zyciu-bezbolesnym/3lqnsel</link><description><![CDATA[Żyjemy w epoce, w której człowiek nie jest już uciskany przez pana, szefa ani totalitarną władzę, tylko uciska sam siebie. Dawny nakaz "musisz" został zastąpiony przez bardziej perfidną wersję: "możesz, więc powinieneś". Jeśli wierzysz, że możesz wszystko, to dlaczego jeszcze tego nie zrobiłeś? Jak mit nieograniczonego potencjału nas eksploatuje?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xRgktkpTURBXy84NWNhNjM5MDM2NTBjMzU3ZDI2YWFiYTMxNzJlMzc5Yy5qcGeSlQMADM0R580KEZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate><guid>d115728a-f9bd-410f-a7db-e9d6c0d423f2</guid></item><item><title>W strumieniu świadomości Trumpa kryła się groźba. On nie odpuści [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/donald-trump-w-davos-i-ukryta-grozba-dla-europy-dunczykow-czekaja-trudnej-dni/yh1xzrs</link><description><![CDATA[Donald Trump powtórzył w Davos, że Stany Zjednoczone muszą mieć Grenlandię. Wykluczył jednak użycie siły do zajęcia wyspy. W zaskakująco ugodowym tonie prezydenta USA kryła się jednak groźba. Danię i Europę czekają trudne dni.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8I5ktkpTURBXy84NmEyYTNkOGIwMjBiNTFhNTg2OTI2NTkwOGJkZTc4OS5qcGeSlQMAOc0HAM0D8JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:46:06 +0100</pubDate><guid>ec1b3887-d2c4-466a-90fe-d4fb29e09e13</guid></item><item><title>Ta żaba jest mistrzynią kamuflażu. Przezroczysta skóra to nie jest jej jedyna niezwykła cecha</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/zaba-szklana-jest-mistrzynia-kamuflazu-i-mozna-zobaczyc-jej-wnetrze/nh52tr2</link><description><![CDATA[Żaba szklana żyje w tropikalnych rejonach Ameryki od Meksyku po Brazylię i Argentynę. Nazwę zawdzięcza przezroczystej skórze na stronie brzusznej, przez którą można zobaczyć wewnętrzne narządy, w tym serce, wątrobę i przewód pokarmowy. Skóra na grzbiecie nie jest przezroczysta, ma kolor limonkowozielony.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UkUktkpTURBXy82MGJhMWYzMTdhMTVhZjg2MzY5YmRlM2I0ZjFkNGYzZC5qcGeSlQMAzQEZzQ-tzQjUkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:51:33 +0100</pubDate><guid>6891e7b5-7d90-4147-9ac4-eb24bb20af38</guid></item><item><title>Ten gatunek był niegdyś powszechny w Polsce. Aż zaczął znikać</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/gasienica-przeplatki-didyma-ten-gatunek-jest-w-polsce-coraz-rzadszy/25888pp</link><description><![CDATA[Gąsienica przeplatki didyma jak wszystkie larwy motyli jest niezwykle żarłoczna. Żeruje na rozmaitych roślinach zielnych, m.in. dziewannach, babkach czy rdestach.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G7LktkpTURBXy8yNzVjZGJjZjQwYTczZTZmOGYwYTJmM2I5OWEyOTgxZi5qcGeSlQMAzF3NC7jNBpeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:43:55 +0100</pubDate><guid>fda55cb5-0c4c-415b-b57a-69174d93081d</guid></item><item><title>Ten ptak gnieździ się w norach. Potrafi kopać naprawdę głęboko</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/przylatuja-do-polski-i-biora-sie-za-kopanie-zolny-ryja-naprawde-glebokie-nory/fq1h0x1</link><description><![CDATA[Do Polski żołny przylatują w maju i od razu z partnerem przystępują do kopania w urwisku czy na skarpie gniazda.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1YZktkpTURBXy84MDI3OWVmODc0ZjY5ZWRjM2RhYmI0NmZjMDhiYjI4YS5qcGeSlQMAzHXNEtPNCpaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:35:26 +0100</pubDate><guid>d0141fa5-27a7-47e3-8a31-e24943bc6feb</guid></item><item><title>Ta wiewiórka jest odporna na jad grzechotnika. Wytwarza specjalną substancję</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/zgrzytanie-zebami-to-dla-tej-wiewiorki-sygnal-tak-broni-sie-przed-drapieznikami/v8rvt80</link><description><![CDATA[Wiewiórkę meksykańską spotkać można w Meksyku i południowych stanach Ameryki Północnej, rozpoznamy ją po dziewięciu rzędach białych plamek na grzbiecie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QI5ktkpTURBXy8zZGNkYTVlZGQzOTc3MDI1NDIzNzIxMjE2NzM4MGM5NS5qcGeSlQMAGs0XEs0M-pMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:26:57 +0100</pubDate><guid>35323602-e816-4888-b838-8d61760daba3</guid></item><item><title>Ten kajman zje wszystko, co napotka. Nawet jaja swojego gatunku</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/kajman-zakare-to-bezlitosny-drapiezca-zjada-wszystko-co-napotka/8plll2w</link><description><![CDATA[Kajman żakare, nazywany kajmanem piraniowym ze względu na zęby wystające z pyska po obu jego stronach, zjada niemal wszystkie zwierzęta, jakie napotka na swojej drodze.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DzzktkpTURBXy85NzhhZjhkNWI0YjdkOGVhY2Q3ODAzZWUxNjQ1OWZiYi5qcGeSlQMAzF3NC7jNBpeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:16:32 +0100</pubDate><guid>156a1a14-b976-44fb-8f2a-c30d9e422bbf</guid></item><item><title>"Silni biorą, co chcą, słabi znoszą, co muszą". Rok chaosu z Trumpem</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/decyzyjny-chaos-i-nieprzewidywalnosc-tak-wyglada-rok-z-trumpem/kcccvb9</link><description><![CDATA[Demontaż postzimnowojennego porządku, zerwanie z Europą, zbliżenie z Władimirem Putinem, a na finiszu jeszcze żądania aneksji Grenlandii – rok z Donaldem Trumpem w Białym Domu ciągnął się jak dekada.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qHXktkpTURBXy9iOTk2ZmQzNGI3YWYyOWJlOGEzMTUzNWI2NDM1YTdjOS5qcGeSlQMAzLrNF0jNDRiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:09:45 +0100</pubDate><guid>67645801-9974-483d-8044-26def7752d29</guid></item><item><title>Magda Gessler zdradza, jak zrobić idealny sernik. "Jeden składnik jest kluczowy"</title><link>https://www.newsweek.pl/kuchnia/sernik-wedlug-magdy-gessler-najwazniejszy-jest-jeden-skladnik/jxpjqj8</link><description><![CDATA[Sernik, czyli rozkoszny smak twarogowej bieli. "Z rozrzewnieniem wspominam nie tak dawne przecież czasy, kiedy to po miastach od drzwi do drzwi wędrowały kobiety sprzedające białe sery" — pisze Magda Gessler.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KSLktkpTURBXy83ZGMzNTI4M2YyZjQ1MzYyY2UwYjg1N2U5YmI5NzM2NC5qcGeSlQMAzHDNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:34:31 +0100</pubDate><guid>11056491-c50b-40fc-a416-cc518b2fb40b</guid></item><item><title>Magda Gessler o "magicznym ziele z Hiszpanii". To skarbnica witamin</title><link>https://www.newsweek.pl/kuchnia/magda-gessler-o-magicznym-ziele-z-hiszpanii-tymianek-to-skarbnica-witamin/0bcx2r5</link><description><![CDATA[Ilekroć wybieram się w dzikie ostępy, tylekroć na mojej drodze znajduję jedno z najbardziej magicznych ziół tego świata – tymianek.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sCektkpTURBXy9hYmM5OTZiNGJmNjQ2MTQ2NWNiY2JiMmQ3MjRiZDI4ZS5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:33:28 +0100</pubDate><guid>e25c1f40-e62b-4be1-82ed-838c10c8af54</guid></item><item><title>Donald Trump nie odpuszcza tematu Grenlandii. Przeciwni przejęciu wyspy są nawet jego wyborcy</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/grenlandia-nie-jest-na-sprzedaz-przejecia-wyspy-przez-usa-nie-chca-nawet-amerykanie/v020xq1</link><description><![CDATA[Jak wynika z najnowszych sondaży, przejęciu Grenlandii przez USA sprzeciwiają się nie tylko mieszkańcy wyspy i przywódcy krajów europejskich. Przeciwni ewentualnemu użyciu siły militarnej są także Amerykanie, w tym wyborcy Donalda Trumpa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X_iktkpTURBXy83MTQ1YmM2ZWY2OTgzODFjOGUxNjc2YTNhODk1ODUxOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:19:54 +0100</pubDate><guid>a02d7404-b332-4dff-b3cf-9ca4107eae52</guid></item><item><title>Magda Gessler o zaletach "polskiej cytryny". "Te owoce wydają się niejadalne"</title><link>https://www.newsweek.pl/kuchnia/zalety-pigwy-wedlug-magdy-gessler-mama-wkladala-ja-do-szafy/d6hzmk0</link><description><![CDATA[Trudno się jednak dziwić europejskiej niechęci do pigwy, skoro wydaje owoce sprawiające wrażenie zupełnie bezużytecznych. Ludzie boją się owoców pigwy, bo są bardzo twarde, kwaśne i ziarniste. Jednym słowem: niejadalne. Nie do końca rozumiemy, jak coś, co tak pięknie pachnie, nie daje się choćby nadgryźć, ale dajemy za wygraną i w najlepszym wypadku zalewamy pigwę spirytusem w nadziei na wyborną pigwówkę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TBpktkpTURBXy8yZTNjODNhNzEzZGZjMDE4NmJhOWU5NzQ4MjhmNjhjZS5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:16:05 +0100</pubDate><guid>f61f24ae-4e14-4aab-9353-4562d65145d4</guid></item><item><title>Najlepsze naleśniki według Magdy Gessler. "Pierwszy nigdy się nie udaje"</title><link>https://www.newsweek.pl/kuchnia/przepis-na-nalesniki-magdy-gessler-najlepsze-robila-moja-babcia/zv7n96g</link><description><![CDATA[Magia naleśnika polega na tym, że jest jednocześnie daniem biednym i bogatym. Prostym i wykwintnym. Naleśnik wzbudza ciepłe emocje zarówno wśród dzieci, jak i dorosłych. A najlepsze naleśniki jakie jadłam to...]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/39ektkpTURBXy9iNWExZjIwNmM5MzM2NjU4MjcwMjQ4ZDlmOTJhNTBmYi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:36:29 +0100</pubDate><guid>96363ec7-d582-4258-8e69-55e97efb5621</guid></item><item><title>Przygotowani na wszystko. Sprawdzamy, ile kosztują agregaty prądotwórcze</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/agregaty-pradotworcze-ile-kosztuja-i-jaki-model-najlepiej-wybrac-do-domu/cdgelb6</link><description><![CDATA[Nagłe ataki zimy powodujące przerwy w dostawie prądu stają się coraz większą zmorą, ale jest sposób, by je przetrwać. Agregaty prądotwórcze to idealne rozwiązania zwłaszcza dla posiadaczy domów – są przenośne, łatwe w obsłudze, a do tego niektóre modele kosztują naprawdę niewiele. Sprawdzamy, jakie urządzenie warto kupić już teraz.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AdGktkpTURBXy8zYjRlNWEwODBiYjIzODJhMDQ3NTJmNDRlOTgyYTAxOC5qcGeSlQMAzQF8zRKQzQpxkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:55:01 +0100</pubDate><guid>86b1e82a-b17b-4f5f-8b90-5ff48e7e6c21</guid></item><item><title>Absolutnie kompletne rozwiązanie do sprzątania na sucho i mokro. Odkurzanie bez kompromisów, bez dotykania brudu z Electrolux</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/absolutnie-kompletne-rozwiazanie-do-sprzatania-na-sucho-i-mokro-odkurzanie-bez/fh6gjlb</link><description><![CDATA[Współczesne domy wymagają kompletnych rozwiązań – takich jak odkurzacz Electrolux Absolute Hygienic 800, który z łatwością usuwa kurz, sierść i alergeny, myje twarde podłogi oraz dba o najwyższą higienę pracy. Wszystko to z myślą o wygodzie użytkownika. W każdej sytuacji pokazuje, że nowoczesne sprzątanie może być nie tylko skuteczne, ale także przyjemne.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CS9ktkpTURBXy9iNGFjN2YwMzUxMDU3MzAxMWVmYjAyM2JlYTdkODAxYi5qcGeSlQMAJM0DhM0B-pMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:07:52 +0100</pubDate><guid>4968b7b6-c0ee-47cb-b7af-3af9a0119649</guid></item><item><title>Największa piękność XIX-wiecznej Europy. Sprzedana jako 15-letnie dziecko</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/cesarzowa-sissi-byla-najpiekniejsza-w-xix-wiecznej-europie-miala-zycie-awanturniczki/gsqpgt9</link><description><![CDATA[Kiedy cesarz Austrii Franciszek Józef poprosił o rękę młodszej księżniczki von Wittelsbach, nikt nie był bardziej zdziwiony od samej Sissi. "Jak on może o mnie myśleć? Przecież jestem taka nieistotna!" — miała powiedzieć. To przecież jej piękna, stateczna siostra miała zostać cesarzową. Sissi dopiero niedawno założyła dorosłe suknie. Tyle że 23-letniemu cesarzowi wystarczyło jedno spojrzenie i wiedział: tylko ta, żadna inna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W1rktkpTURBXy9lODY4MjE3ZGVlNWU2NzBmYjFlOWRkZTgyNWYyNjMzNy5qcGeSlQMAzQGIzQTNzQKzkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:49:06 +0100</pubDate><guid>0b763b76-b294-452f-a54c-c0e266bc939f</guid></item><item><title>Niektórzy rodzice zrobią wszystko, by wspierać swoje dziecko. Nowe badanie zaskoczyło samych naukowców</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/udana-kariera-dziecka-oto-moment-w-ktorym-rodzic-musi-sie-wycofac/gge8fqe</link><description><![CDATA[Naukowcy ostrzegają, że rodzice, którzy zbyt mocno angażują się w życie swoich dzieci, mogą nieświadomie hamować ich przyszłe sukcesy zawodowe. Nowe odkrycie amerykańskiego zespołu badaczy wydaje się zaprzeczać wszystkiemu, co wiedzieliśmy wcześniej o rodzicielstwie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bzcktkpTURBXy8wYTRkMzQwMTFkZTYzYjM4Y2Q0Yzg0ODk3ZjkwZDM5My5qcGeSlQMAzKPNDqfNCD2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:48:09 +0100</pubDate><guid>b95b1e6a-ca26-4a6d-b45e-3d5caacaeb54</guid></item><item><title>Rosja może wziąć na celownik polskie elektrownie atomowe. Oto trzy groźne scenariusze</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/rosyjskie-sluzby-szykuja-uderzenie-w-polski-atom-eksperci-ostrzegaja/0l156nx</link><description><![CDATA[Budowy polskich elektrowni jądrowych mogą być celem ataków rosyjskich służb. Autorzy podcastu “W związku ze śledztwem” rozmawiali z osobami, które mają dostęp do analiz dotyczących bezpieczeństwa inwestycji. Wynika z nich, że zagrożeń może być przynajmniej kilka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/degktkpTURBXy9lNzQwODMyNGQ3OGMyNzI0NGQ1ODU3ZjgyMmRhNGU3Ni5qcGeSlQMAzKrNFVjNDAGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:41:51 +0100</pubDate><guid>4535c5a6-d855-456d-9a0d-3d3e128b3ff9</guid></item><item><title>Tusz do tatuaży wywołuje stan zapalny. Konsekwencje dla zdrowia mogą być poważne</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/jak-tatuaze-wplywaja-na-organizm-jedna-grupa-osob-musi-szczegolnie-uwazac/klwtdk2</link><description><![CDATA[To nie jest niewinna ozdoba skóry. Tusz do tatuaży ingeruje w układ odpornościowy i wpływa na niego w zaskakujący sposób.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aN9ktkpTURBXy80ODczMzY0MzgxOTI1MDZiZTllZDU2ODIzYjZhOTQ2Ny5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:15:00 +0100</pubDate><guid>338bce07-0d19-44e7-93d1-d41f79a19fae</guid></item><item><title>Prześwietlił Gatesa. "Musimy znaleźć sposób, aby skonfiskować większość jego majątku"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/bill-gates-dal-nam-lekcje-ze-nie-potrzebujemy-wiecej-miliarderow-filantropow/37scnze</link><description><![CDATA[— Od 25 lat mówi, że rozda wszystkie pieniądze, a jego osobista fortuna wciąż rośnie. Jest nieprzyzwoicie bogatym symbolem nierówności — mówi Tim Schwab, autor książki "Problem z Billem Gatesem".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IGPktkpTURBXy80MDhmY2RjNzUxNzMyYTkzNGU3ZjU3ZDcyNWFmN2Q5My5qcGeSlQMAzJfNEu_NCqaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:30:00 +0100</pubDate><guid>3bcdde0d-90d3-4015-8304-46741b733eed</guid></item><item><title>Rosja testowała odłączenie od internetu. Czy Polska też powinna? "Im więcej potu na ćwiczeniach, tym mniej krwi w walce"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/50-osob-broni-polskich-finansow-w-wojnie-hybrydowej-szef-knf-agresor-szuka-dziur/qb94mwd</link><description><![CDATA[Część cyberataków na instytucje finansowe wykracza poza motywację czysto zarobkową. Tropy często prowadzą za wschodnią granicę, a atakującymi są grupy sponsorowane lub animowane przez nieprzyjazne nam reżimy — mówi przewodniczący KNF Jacek Jastrzębski.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yp3ktkpTURBXy9lMTIxOTc3ZTYwMmRhNWQwOGMwMDM1ZjgwNjZmOGJjMS5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate><guid>c2fa948d-8b00-4738-865c-c234451c56f8</guid></item><item><title>PiS to dziś chyba najwierniejsi wyznawcy ruchu MAGA w Europie. Z kilku powodów [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/pis-poklada-wszelkie-nadzieje-w-trumpie-inaczej-niz-prawica-europejska/9h1te0v</link><description><![CDATA[PiS ciągle widzi w Donaldzie Trumpie szansę na powrót do władzy i gwarancję międzynarodowej ochrony dla swoich rządów. Ale to tylko jeden z wielu powodów, dla których ugrupowanie Jarosława Kaczyńskiego pokłada tak wielkie nadzieje w 47. prezydencie USA.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1LVktkpTURBXy84MDliNTVhZjgzNzNlOGM0M2Y2NjkwZGRmN2ViNjBjMi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 05:30:00 +0100</pubDate><guid>b55c47db-f511-45e2-a2bf-6983e3e5cb35</guid></item><item><title>Tusk chciał wysłać polskie wojska na Grenlandię? Poznaliśmy kulisy decyzji</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/polskie-wojska-na-grenlandii-pomysl-upadl-bo-nie-bylo-jednomyslnosci-w-koalicji/fb2r9f9</link><description><![CDATA[Polska miała rozważać wysłanie polskich żołnierzy na Grenlandię w ramach wsparcia naszych sojuszników wobec amerykańskich planów przejęcia wyspy. Autorzy podcastu "W związku ze śledztwem" Dominika Długosz-Gierszewska i Mariusz Gierszewski rozmawiali z osobami w rządzie, które tłumaczą, dlaczego pomysł upadł.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VJ4ktkpTURBXy8xNWNjYzlmNjU4MjU5NTk4NjcxZmYyZTc0YmQ3Y2E3Yy5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate><guid>4f9c6936-3704-43c3-9768-cee9e236c76d</guid></item><item><title>Gdy Europa szykuje odwet, Polska stoi w rozkroku. Co Tusk odpowie Trumpowi? [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/relacje-ue-i-usa-na-krawedzi-takie-sa-mozliwe-scenariusze-dzialan-unii/mj1112s</link><description><![CDATA[UE stoi przed największym dylematem w swojej historii. Albo ugnie się przed szantażem Donalda Trumpa, co może być początkiem jej końca, albo uzyska podmiotowość, uderzając gospodarczo w USA. To drugie doprowadzić może jednak do wyniszczającej wojny handlowej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2GOktkpTURBXy80NTUwZDlhNTBmZTk1YWU2ZGZhMzc4N2M1YTY2MTNjMi5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:38:16 +0100</pubDate><guid>b9b50e86-bf0e-4691-b733-57aa0f06789f</guid></item><item><title>I tak źle, i tak niedobrze. Zaproszenie od Trumpa to dla Nawrockiego same kłopoty [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/trump-zaprosil-nawrockiego-prezydent-polski-ma-twardy-orzech-do-zgryzienia/dre0vse</link><description><![CDATA[Z jednej strony to zaszczyt, bo zaproszenie od prezydenta USA jest wyróżnieniem. Z drugiej jednak strony to same problemy, bo trzeba wybierać pomiędzy złością Donalda Trumpa a pokazaniem, że jest się uzależnionym od rządu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9sfktkpTURBXy81N2JiYzBjZmJjMjA1Mzc3ZDliMzc1NDhmOGMyMmM1My5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:22:13 +0100</pubDate><guid>104ddc24-cf1a-480a-b7d0-b91772cbe2c2</guid></item><item><title>Oficjalnie tego wypadku nie było. Ale przyszłość rodu Kadyrowów zawisła na włosku</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/wypadku-adama-kadyrowa-oficjalnie-nie-bylo-ale-i-tak-wstrzasna-czeczenia/0v33g2s</link><description><![CDATA[W Groznym doszło do karambolu, którego okoliczności natychmiast stały się państwową tajemnicą. Wszystko za sprawą jednego z pasażerów, "człowieka numer dwa w państwie", Adama Kadyrowa. Jego stan jest poważny, a śmierć chłopaka wstrząsnęłaby sukcesyjnymi planami jego ojca. Ramzan Kadyrow musi zadbać o następcę, bo sam balansuje na krawędzi życia i śmierci.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T_0ktkpTURBXy81M2EwZjFhMTVmMjIwYTFhMjcyY2FlMjYxY2VlZTQ0Ni5qcGeSlQMCzQGhzRByzQlCkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:07:03 +0100</pubDate><guid>ac384a8f-37f4-4718-824f-818696df0e85</guid></item><item><title>Jak upolować zorzę polarną? Ekspert daje konkretne wskazówki</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/jak-zlapac-zorze-polarna-ekspert-daje-konkretne-wskazowki/enymbm0</link><description><![CDATA[Czy wiedzieliście, że istnieje pojęcie "głodu zorzowego"? To wyjątkowy stan, kiedy nie można się nasycić widokiem zorzy i co noc, pomimo zmęczenia, wraca się właśnie po to, by obserwować niebo. Najlepiej na Islandii, gdzie tęczowa zasłona wygląda oszałamiająco.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ArKktkpTURBXy9hYmM4ZDI1NTkzYTQ5N2ZkNGRlOTI4ZWEyNWM0MTc5Ni5qcGeSlQMIAM0QZ80JOpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:57:49 +0100</pubDate><guid>f5ca6606-4921-4a2c-834a-82e0bd5fe65c</guid></item><item><title>To było najgorsze, co spotkało mnie w sekcie Niebo. Widzenia zaczęły się wcześniej</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/przez-piec-lat-bylem-w-sekcie-to-bylo-najgorsze-co-mnie-tam-spotkalo/z6s4x35</link><description><![CDATA[Ludziom ze zboru dane zostały "dary" – widzenie  duchów, czyli kolorów i obrazów. Kacmajor mówił nam,  że są to dary Ducha Świętego. Kiedy "odczadziałem" po wyjściu z Nieba, zrozumiałem, że widzenia te z Duchem Świętym nie miały nic wspólnego, podobnie jak  leczenie nie miało związku z Jezusem Chrystusem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gDYktkpTURBXy9mYzBkZTA0NmYxMzgzMWJkOWYzZGY3Yzk0OWZmMzIzYi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:44:00 +0100</pubDate><guid>f82f92d2-7f50-4435-913b-833c5589f31e</guid></item><item><title>Amerykańscy kardynałowie przeciw Trumpowi. Ostrzegają przed przemocą</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/kardynalowie-z-usa-przeciw-polityce-miedzynarodowej-trumpa-podstawowe-pytania/bvjj0ss</link><description><![CDATA[Trzech czołowych amerykańskich kardynałów opublikowało stanowcze oświadczenie, w którym oceniają politykę zagraniczną administracji Donalda Trumpa. Krytykują stosowanie przemocy i gróźb wobec suwerennych państw i odwołują się do słynnego już wystąpienia papieża Leona XIV.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G0zktkpTURBXy9mNTQzMmMzYzkwZjdhOTBjYTZjOTQxYTE3MWMzY2ZkNy5qcGeSlQPM_M0Dac0Vt80MNpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:21:04 +0100</pubDate><guid>851b80e3-7776-4920-bdcd-b1224d867e24</guid></item><item><title>Co jest wyznacznikiem zamożności wśród narciarzy? "Z nartami jest jak z zębami"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/co-jest-symbolem-statusu-klasy-sredniej-narty-we-wloszech-juz-nie-robia-wrazenia/dqyrgtr</link><description><![CDATA[Szacuje się, że większość uprawiających narciarstwo wyjeżdża na stoki raz w roku i traktuje to jako tradycję, formę odpoczynku na świeżym powietrzu. Ale są i tacy, którzy robią to częściej. Sebastian wylicza: dwa razy po tygodniu i 4-5 przedłużonych weekendów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NhUktkpTURBXy8zNDZiNjJhOWJjOTIzNDMwN2Q2YjA4MjMzNmNiOTQ1ZS5qcGeSlQMAzELNCEjNBKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:30:00 +0100</pubDate><guid>2c786b4c-d8ab-4f0d-a566-f6fb9b6525eb</guid></item><item><title>Te małże skupiają się w grupy. Tak łatwiej przeciwstawić im się falom</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/te-malze-skupiaja-sie-w-grupy-tak-latwiej-przeciwstawic-im-sie-falom/4vqjhj4</link><description><![CDATA[Małże morskie z rodziny omułkowatych tworzą gęste skupiska, dzięki czemu łatwiej przeciwstawić im się sile morskich fal. Podczas odpływu małże znajdujące się w środku skupiska tracą mniej wody.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PODktkpTURBXy9hNTBkY2JlZDhjZjZhMDJlMWY0N2MxN2IzNWVlYzRmNC5qcGeSlQMAzF3NC7jNBpeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:32:29 +0100</pubDate><guid>79d3b0fd-a031-418b-beca-4bfcd317fc99</guid></item><item><title>Ten mały ptak to wielki wędrowiec. Polska to dla niego tylko przystanek</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/jer-to-ptak-dalekich-podrozy-polska-jest-dla-niego-tylko-przystankiem/n2vrp6t</link><description><![CDATA[Jery to ptaki tajgi, dla których Polska jest jedynie miejscem odpoczynku podczas dalekich podróży z północy Europy i Azji na zimowisko na południu. Czasami jednak zostają u nas na zimę, można je spotkać zwłaszcza w zachodniej Polsce, np. na Dolnym Śląsku.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L-GktkpTURBXy8wMmU5NmZiYzBiYzU3MTYxOWQxZDUxNzlkNGVjYzI5YS5qcGeSlQPMSM0Eoc0TjM0K_pMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:18:47 +0100</pubDate><guid>1864ea0e-6be4-4be6-b9d0-26ae56e666d3</guid></item><item><title>Przesłuchiwano nas kilka razy, jego dziewczynę też, postępowanie skończyło się umorzeniem. Wniosek: samobójstwo</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/do-domu-zapukal-policjant-szok-i-niedowierzanie-zlamalam-sie-wpol/bj6ypl7</link><description><![CDATA[Było sobotnie popołudnie. Do domu zapukał policjant. Powiedział, że mój syn, Maciej, leży na OIOM-ie, że to była próba samobójcza. Tego, co poczułam, nie umiem opisać słowami. Szok i niedowierzanie. Złamałam się wpół.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6k2ktkpTURBXy9hYzEzMDNiMjUxOGJlZDdjYmYyZDNiOWJmOGExMTQ2ZC5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:13:20 +0100</pubDate><guid>b984a840-8ac4-4c48-8fe6-9a583ce760f8</guid></item><item><title>Niezwykły wygląd tej ryby to nie kwestia estetyki. Cel jest inny</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/plawikonik-australijski-zaskakuje-wygladem-to-element-sprytnej-strategii/fvs74bh</link><description><![CDATA[Pławikonik australijski nie bez powodu po angielsku nazywany jest smokiem morskim (seadragon) – może dorastać do 50 cm długości, a wrażenie jego dużych rozmiarów potęgują wypustki na ciele.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OUHktkpTURBXy8wMjRkOTAxYTRlZTVkOTBlNzI2ZWZhZjViZTgxOWQ1MS5qcGeSlQMANM0LuM0Gl5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:11:05 +0100</pubDate><guid>a82533e6-752b-44fb-82d9-51e662b1a3dd</guid></item><item><title>Podejrzeć górę lodową. To niebezpieczne zjawisko, ale dla nurków – niezwykła okazja</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/ladolod-grenlandii-topnieje-w-zastraszajacym-tempie-a-poziom-morz-rosnie/tx7ep5h</link><description><![CDATA[Na wiosnę od Grenlandii odrywają się ogromne fragmenty topniejących gór lodowych, co daje nurkom niezwykłą okazję do obejrzenia ich „od spodu”.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VUbktkpTURBXy9mODhmNmIzNmJhZjY5MTBmZDRhZTQzNWExN2NjN2MxZi5qcGeSlQMAzF3NC7jNBpeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:51:23 +0100</pubDate><guid>3c6edc92-63c9-434c-9ee9-c48c46bf9b31</guid></item><item><title>Ta obsesja Donalda Trumpa wydawała się niegroźna. A staje się niszcząca [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/obsesja-donalda-trumpa-coraz-bardziej-ksztaltuje-jego-polityke-to-grozny-moment/mntdezl</link><description><![CDATA[Na zdrowy rozum Donaldowi Trumpowi nie powinno zależeć na pokojowej Nagrodzie Nobla.  Jest ona w końcu jednym z symboli międzynarodowego porządku opartego o prawo, współpracę i reguły. A Trump zamierza ten porządek rozmontować i widać to doskonale w jego ostatnich działaniach. O co więc chodzi w tej obsesji?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s3yktkpTURBXy8wZWFmNTg4MDczZmY3N2VjMmI0NDIyNWIzMGI0NzIxNi5qcGeSlQPNAa3NAZHNEoLNCmqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:45:42 +0100</pubDate><guid>3183b550-f314-4c21-af71-a55ad0fccf39</guid></item><item><title>Rząd naruszy nauczycielskie "święte" prawo? To tykająca bomba</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/pensum-nauczycieli-pod-lupa-men-to-tykajaca-bomba/5g02grv</link><description><![CDATA[Reguła 18 godzin "przy tablicy" to jedno z najważniejszych osiągnięć nauczycielskich związków zawodowych i jedna z najbardziej niezmiennych liczb w polskiej edukacji. MEN pracuje teraz nad strategią, jak zadowolić związki i nauczycieli, a przy tym nie zrujnować budżetu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Or-ktkpTURBXy9kYWJkNzMzYWYzMzhmY2UxOWQzNGVmNDk3NjNlNTZiMS5qcGeSlQMAzHjNDwDNCHCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:48:00 +0100</pubDate><guid>90a8dbbb-5806-4dc6-b1bb-c4c5dc85b452</guid></item><item><title>Moda na psychologiczne etykiety. Ekspertka ostrzega przed dewaluacją np. słowa "trauma"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/depresja-i-trauma-w-codziennym-uzyciu-kiedy-zaczyna-sie-problem/vrnem83</link><description><![CDATA[Coraz częściej i coraz swobodniej używamy pojęć takich jak "trauma", "depresja" czy "narcyz". Kiedy tak silne słowa przechodzą w codzienne etykiety, zmienia się sposób, w jaki rozumiemy ludzkie cierpienie. Skoro wszyscy przeżywają podobne stany, trudno wyłapać tych, którzy naprawdę potrzebują pomocy. Dlaczego tak ważne jest odpowiedzialne używanie języka psychologii i nieobniżanie wartości pojęć, emocji i doświadczeń?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R9DktkpTURBXy82NDU3MjBiMTY3YTFhMDg0MzYxNDM0Yjk3YjE3NTU2OS5qcGeSlQMAzJLNEnHNCmKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:55:18 +0100</pubDate><guid>7de22b45-3404-4187-8d6b-66393188315f</guid></item><item><title>"Hołownia jest skrajnym narcyzem". Patrzą na jego upadek i wcale się nie dziwią</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/w-psl-gleboka-ulga-z-powodu-upadku-holowni-okazal-sie-amatorem/9rz747q</link><description><![CDATA[W całym nieszczęściu, które wicemarszałek Sejmu Szymon Hołownia sprowadza na koalicję rządową, największy powód do satysfakcji mają w PSL. Bo współpraca z Hołownią to już dla nich przeszłość. Członków Polski 2050 ludowcy widzą już tylko na dnie, rozpierzchających się, bez szans na przekroczenie 5-proc. progu wyborczego w kolejnych wyborach.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0XHktkpTURBXy9hNjk5NWM0YThjYmJmMWE5NTc0MmUxNGYyNDIzMDdiMi5qcGeSlQMAzLrNFyDNDQKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:38:51 +0100</pubDate><guid>7c9ca542-6e1f-4d07-82ea-2d97d54e49ae</guid></item><item><title>"Najpierw bij, potem pytaj". Donald Trump i amerykańskie wojsko idą na rekord</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/wojsko-usa-w-akcji-liczby-pokazuja-roznice-miedzy-donaldem-trumpem-a-joe-bidenem/e94e0jy</link><description><![CDATA[Jak wynika z danych opublikowanych przez amerykańską organizację monitorującą konflikty zbrojne, Stany Zjednoczone podczas pierwszego roku drugiej kadencji Donalda Trumpa przeprowadziły więcej ataków na obce terytoria, niż odnotowano za czasów całej prezydentury jego poprzednika Joego Bidena.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nQRktkpTURBXy85YjM5NmIxODBiMGMwNDYyNzU3MzQ1OTYyMjQ2Njg0MC5qcGeSlQMAzMHNEZTNCeOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:45:00 +0100</pubDate><guid>fe381a78-3dd9-4ba8-9717-2bf3c391f3ab</guid></item><item><title>Węgrzy mają dość Orbana, ale on nie powiedział ostatniego słowa.  "Może być gorąco"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/viktor-orban-jest-bliski-utraty-wladzy-jak-nigdy-wiekszosc-wegrow-ma-go-dosc/x9skx9w</link><description><![CDATA[Jeśli na Węgrzech wyborcy wzięliby pod uwagę tylko sytuację materialną, Orbán powinien stracić władzę. I nie tylko dlatego, że UE zamroziła fundusze dla kraju. Dużo ważniejsze są zastój w gospodarce, wysoka inflacja, brak perspektyw dla młodych — mówi węgierski publicysta Endre Bojtár.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NRJktkpTURBXy9jMDgzZTJhZTY1YzE4MDA4M2Q4Yzk5Yzk2NjBhNDNkZS5qcGeSlQMAzJbNEr7NCoqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:30:00 +0100</pubDate><guid>f913ceff-8c81-4612-a4a7-15c74621d919</guid></item><item><title>"Kocham cię, nienawidzę cię, nie odchodź!". Takie życie wyniszcza związek</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/te-pary-rozstaja-sie-a-potem-do-siebie-wracaja-i-tak-w-kolko/w7c40jd</link><description><![CDATA[Rozstają się, a potem do siebie wracają. I tak w kółko. Kochają się, ale z jakichś powodów nie mogą być razem. Takie relacje często są gwałtowne, nacechowane emocjami. Od miłości do nienawiści. Sporo par żyje w ten sposób, niszcząc siebie nawzajem. Razem źle, osobno jeszcze gorzej?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nLcktkpTURBXy85MmVhYjJmOTRmMTBjMjliMjM4NWNmMDNjZDJmNGIzMC5qcGeSlQMAzELNCEjNBKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:30:00 +0100</pubDate><guid>04cd13ee-e9ae-4be4-97c6-6cd309cb4b51</guid></item><item><title>Nowy model żywienia w USA. Lekarze i dietetycy łapią się za głowy</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/nowy-model-zywienia-amerykanow-lekarze-oburzeni-dietetycy-lapia-sie-za-glowy/r9qmfss</link><description><![CDATA[Na śniadanie jajecznica na maśle, na obiad stek, na kolację tłusty jogurt albo żółty ser — czy tak ma wyglądać nowy model żywienia Amerykanów? Lekarze i dietetycy łapią się za głowy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nT_ktkpTURBXy9iNjY1Mjc3MDJhMTM3NTgwM2E0ODk5NGNhNDRkNWUwMy5qcGeSlQMAzLjNFxvNDP-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:45:00 +0100</pubDate><guid>eb58b8b3-dcaf-4249-bc99-93823dcd7e31</guid></item><item><title>PiS pod ścianą. "Nie wyobrażam sobie dalszego trwania w partii"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/w-pis-nie-wiedza-co-zrobic-z-braunem-niektorzy-mysla-czy-nie-zrezygnowac/12v2k74</link><description><![CDATA[— Słyszała pani przecież ostatnio te wywody o komorach gazowych. Powiem pani tak, i to zupełnie szczerze, jeśli miałoby się okazać po wyborach, że my musimy dobrać głosy od Brauna, to ja sobie nie wyobrażam dalszego trwania w partii — słyszę od jednego z posłów PiS. Tymczasem Braun organizuje kongres, na który zaprasza kontrowersyjnych gości.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xl6ktkpTURBXy82OWZjZjJhMjQyODdkNjI3N2JjNmMzYzA1ZTY4MDAyMi5qcGeSlQMAzG3NDZ7NB6iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:01:00 +0100</pubDate><guid>10ed9848-f90b-461d-99f1-1bac834c83be</guid></item><item><title>"Największym problemem w polskiej pizzy jest ser". Magda Gessler szczerze o pizzy</title><link>https://www.newsweek.pl/kuchnia/przepis-magdy-gessler-na-pizze-kluczem-jest-jedna-rzecz/6dhvkvg</link><description><![CDATA[Taka czy inna pizzeria jest dziś właściwie na każdym osiedlu, a kiedy pracujemy, uczymy się, siedzimy przed komputerem czy oglądamy film po ciężkim dniu, to zwykle właśnie pizza pierwsza przychodzi nam na myśl, gdy uświadamiamy sobie, że może zjedlibyśmy coś ciepłego. Dlaczego właśnie pizza tak doskonale przyjęła się w Polsce? Jak to możliwe, że jest jej wszędzie tak dużo, a my z takim zapałem ją pałaszujemy?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fKEktkpTURBXy81MTc1NTJmODk0OWM5OGQwMzllNGU3YTAzNDljYTE5MS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:12:04 +0100</pubDate><guid>44dcc425-eb88-4008-a81f-14fe86a32e29</guid></item><item><title>Czy Donald Trump jest chory? Wróciły spekulacje, że cierpi na zaburzenia kognitywne</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/czy-trump-jest-chory-doradcy-od-wizerunku-zdecydowali-sie-przyznac/3tf5tvv</link><description><![CDATA[Tylko 12 proc. Amerykanów wierzy, że Donald Trump jest zdrowy. Nieufność obywateli zwiększają mgliste, hurraoptymistyczne komunikaty Białego Domu o kondycji szefa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RlQktkpTURBXy9iNWExY2NlYjUxMjZjNTgxYjU0NjEwMzEwZDZjODM4MS5qcGeSlQMANM0GlM0Ds5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:13:00 +0100</pubDate><guid>92b275e9-5c74-4a91-80f0-8629f4588066</guid></item><item><title>Unikowy styl przywiązania. "Dla tych osób bliskość to zagrożenie"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/unikowy-styl-przywiazania-dla-tych-osob-bliskosc-to-zagrozenie/fq6btqz</link><description><![CDATA[Nie traktujmy żałoby w sposób linearny ani dosłowny. W psychologii wyróżnia się kilka modeli opisujących etapy żałoby, czyli emocjonalnego przystosowania się do straty. To nie jest sztywny schemat, przez który każdy musi przejść krok po kroku. Raczej pewna mapa – mówi dr n. med. Robert Kowalczyk – psycholog, certyfikowany seksuolog kliniczny PTS, psychoterapeuta i biegły sądowy]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nlnktkpTURBXy8xNGRkOWJiMjMyZmNlZGQ2MDNiYmM1NDY1ODZlMmU4MC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:05:00 +0100</pubDate><guid>f74b4927-9f5a-4472-93f7-d105cfa3f650</guid></item><item><title>Jak rozwikłać zagadkę Iwony Wieczorek? "Trzeba na nowo z nimi rozmawiać"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/sprawa-zaginiecia-iwona-wieczorek-tajemnica-kierowcy-bialego-fiata-cinquecento/tbnd3jq</link><description><![CDATA[Od zaginięcia Iwony Wieczorek minęło już ponad 15 lat. Spóźnione i pełne błędów śledztwo zakończyło się niczym. Ale sprawa słynnego zaginięcia maturzystki z Gdańska wraca dzięki śledczym, którzy ogłosili, że mają nowe ustalenia. Wcześniej policja zaapelowała, by zgłaszały się osoby, które w dniu zaginięcia Wieczorek widziały w Gdańsku białego fiata cinquecento. – To, że minęło tyle czasu, wcale nie działa na niekorzyść organów ścigania – uważa doświadczony śledczy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_zuktkpTURBXy9iYjRmNDI5ZTQ3ZWQ1MWRhMjQ1Yjk0OGRkYjk2NGJkYS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:55:00 +0100</pubDate><guid>0bf62f93-105f-4acd-96ab-d308bdfc00ca</guid></item><item><title>Polska 2050 nad przepaścią. Paulina Hennig-Kloska odrzuciła ofertę rywalki</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/to-moze-byc-koniec-polski-2050-hennig-kloska-odrzucila-oferte/qq5fnxm</link><description><![CDATA[Wieczorem wznowi obrady Rada Krajowa Polski 2050. Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz proponuje rywalce współprzewodniczenie partii. Paulina Hennig-Kloska odrzuca ten pomysł.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t1hktkpTURBXy81NjU4OTAyOTNkNTNiMDY5MDUwYWY1Yzk4NTM2N2NhNC5qcGeSlQPNAz3NBELNGqfNDwCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:49:26 +0100</pubDate><guid>523c74c3-e104-480a-8283-1f96e130152c</guid></item><item><title>Nowe problemy z zakupem Błaszczaka. Z głównego atutu nie zostało nic</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/samolot-fa-50-mial-blyskawicznie-wzmocnic-polska-obrone-nie-wyszlo/7xvh0p5</link><description><![CDATA[Ministerstwo Obrony Narodowej podpisało aneks, który przesuwa dostawę lekkich samolotów FA-50PL o dwa lata. Powodem jest opóźnienie integracji samolotów z amerykańskim uzbrojeniem i wyposażeniem. Wina jest po stronie Amerykanów, ale to tylko wierzchołek góry lodowej nieprzemyślanego zakupu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m0EktkpTURBXy8zMDY5NjUyZGMxMGFkYmRhMGNmODlkNmQ1OWRkZjdiMy5qcGeSlQPNBtHNAl7NC0DNBlSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:41:56 +0100</pubDate><guid>cf0315b1-9e1c-422d-ba46-be46ed5330a9</guid></item><item><title>Weekendowe odsypianie może uratować nastolatka przed depresją. Nowe odkrycie naukowców</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/depresja-u-mlodych-doroslych-dlaczego-w-weekend-najlepiej-pozwolic-dziecku-sie-wyspac/fy67yn9</link><description><![CDATA[Wczesne budzenie naszego nastoletniego dziecka w weekendy może wydawać się kuszące — przecież nie chcemy, żeby straciło ono cały dzień na leżeniu w łóżku. Jednak okazało się, że pozwolenie młodym na odespanie całego tygodnia może w rzeczywistości korzystnie wpłynąć na ich zdrowie psychiczne.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-R2ktkpTURBXy8yYmE2MDIzMjlmNmE4N2M4MWQ0MTM2ZGUyNmEwNDYyYi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:12:24 +0100</pubDate><guid>90c513b6-6250-440f-b9c1-57627cd73175</guid></item><item><title>Czy USA mogą wygrać wojnę z Iranem? Zapytaliśmy ekspertów</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/usa-i-iran-czy-grozi-nam-kolejna-wojna-zapytalismy-ekspertow/qw8779m</link><description><![CDATA[Obawy dotyczące możliwego konfliktu zbrojnego pomiędzy Stanami Zjednoczonymi a Iranem rosną. "Newsweek" porozmawiał z ekspertami, którzy twierdzą, że mimo swojej potęgi amerykańska armia boryka się ze zmniejszającymi zapasami militarnymi, co może być poważnym problemem w przypadku rozpoczęcia kolejnej wojny.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sQ2ktkpTURBXy82MGJkYTIyODM3NWUwZGFiZTY4MTMxODNmOTRlZjcwOC5qcGeSlQMAzFnND6DNCMqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:38:51 +0100</pubDate><guid>791226d3-cce7-4491-b098-36393a7077ee</guid></item><item><title>Ewa Woydyłło: kobiety w samoocenie są surowe do granic okrucieństwa</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ewa-woydyllo-kobiety-we-wlasnej-samoocenie-sa-surowe-do-granic-okrucienstwa/4vj7h48</link><description><![CDATA[Co właściwie jest istotą kobiecości? Czy nasza emocjonalność i wrażliwość, które każą nam płakać na filmach i opiekować się gołębiem ze złamanym skrzydłem? Może jest to seksapil i flirciarstwo? A może prawdziwa kobiecość przejawia się w opiekuńczości i gotowości do poświęceń lub w umiejętności znajdowania kompromisów i rozwiązywania konfliktów bez agresji i przemocy?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WHXktkpTURBXy9jNGMzYTY4YzAxYjYzNzY5NTBjNDZiZDhkMTE4NDVkZC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:24:38 +0100</pubDate><guid>e3ad1602-fdbc-4674-b840-3c1706d3892b</guid></item><item><title>Jak często myć włosy? "Kontrowersje wokół tego tematu wynikają z braku wiedzy"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/jak-czesto-myc-wlosy-odpowiedz-wcale-nie-jest-oczywista/11fmcgl</link><description><![CDATA[Pielęgnacja włosów bywa tematem spornym. Eksperci nie są nawet zgodni w sprawie tak fundamentalnej, jak częstotliwość mycia głowy. Jedni twierdzą, że zbyt częste mycie pozbawia skórę naturalnych olejków. Inni utrzymują, że regularne oczyszczanie jest kluczowe dla jej zdrowia.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EbzktkpTURBXy8zNzY2YzBhM2JhZGM4OTZjYmJkZmE5NDgwMmU5YTRhOS5qcGeSlQMAzQEIzQ8YzQh-kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:23:56 +0100</pubDate><guid>00c1ec87-bdd5-4079-89ed-4436c0dce6ab</guid></item><item><title>Ten słodzik smakuje dokładnie jak cukier, lecz jest o wiele zdrowszy</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/naukowcy-odkryli-najzdrowszy-zamiennik-cukru-czym-jest-tagatoza/tyex9mr</link><description><![CDATA[Naukowcom właśnie udało się opracować zdrowszą alternatywę dla słodzików, która wygląda, smakuje i podczas gotowania zachowuje się jak prawdziwy cukier. Inżynierowie z Uniwersytetu Tufts wykorzystali zmodyfikowane bakterie do wyprodukowania tagatozy, która jest w ok. 92 proc. tak słodka, jak sacharoza, lecz zawiera aż o 60 proc. mniej kalorii.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s4XktkpTURBXy9hOGEyMTExYjkyN2VhMDFiMGEwYjQ1ZGU1NjQyYTMyZi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:02:48 +0100</pubDate><guid>5fcce88f-197c-46f7-8aaf-cd943a4bd3e0</guid></item><item><title>Katarzyna Kasia o ataku Kanału Zero: wcale mi nie było przykro</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/kanal-zero-zaatakowal-katarzyne-kasie-wcale-mi-nie-bylo-przykro/kh4x2qn</link><description><![CDATA[Wracam do domu, ogrzewam łapy, patrzę w telefon, a tam kilka wiadomości od różnych kochanych znajomych, że się moja twarz dość nieoczekiwanie pojawiła na okładce jednego z materiałów Kanału Zero. Wystąpiłam tam, choć wcale nie występowałam świadomie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vb_ktkpTURBXy9lMzdiZTI5OWEyYjI2ZmEyNGI1ZDgzOWFjYjExMjhlYi5qcGeSlQPNAcjMXM0QDM0JB5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:15:00 +0100</pubDate><guid>e9d6bb7e-b894-4bfb-8130-b88a186c581b</guid></item><item><title>Trump dostanie Grenlandię. Wystarczy, że użyje tej groźby [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trump-zdobedzie-grenlandie-bez-walki-powod-jest-prosty/qm69ytd</link><description><![CDATA[Jeśli Donald Trump naprawdę będzie chciał Grenlandii, zdobędzie ją bez walki. Bardzo wiele wskazuje na to, że groźby inwazji to tylko strategia negocjacyjna. Bo USA mają w zanadrzu straszak łatwiejszy w użyciu — wystarczy, że zagrożą Europie porzuceniem jej na pastwę Rosji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FL0ktkpTURBXy9kMjg4NzRhN2JiYThjYzhlNGYzMzFmZDVkOGQ4NTVmMi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:45:00 +0100</pubDate><guid>3793cd48-820f-4847-8d8b-2f7fe16ad3a3</guid></item><item><title>W PiS uważają słowa Kaczyńskiego za błąd. "Wiele ryzykuje"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/w-pis-uwazaja-slowa-kaczynskiego-za-blad-wiele-ryzykuje/cj36clt</link><description><![CDATA[Jarosław Kaczyński zaapelował o jedność prawicy. Jego zdaniem problem stanowią – jak to ją ujął – trzy Konfederacje: Sławomira Mentzena, Krzysztofa Bosaka i Grzegorza Brauna. Problemem są jednak metody prezesa. – Kaczyński pokazuje, że nie rozumie, co się dzieje na scenie politycznej – mówił w "Stanie Wyjątkowym" Andrzej Stankiewicz.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZGrktkpTURBXy83YzQ3ODE3NTMxZDJlZTMxYzdiYWVlMjM5NWZhMzYzMi5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:34:28 +0100</pubDate><guid>dfe71e49-f686-4299-9922-6aa98d71f8e7</guid></item><item><title>Paulina dostała "lewe" L4. Lekarce wprost powiedziała, o co chodzi</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/polacy-na-lewych-zwolnieniach-paulina-pracodawcy-nas-daja-panstwo-doi/zx6kkmz</link><description><![CDATA[Potrzeba odpoczynku, problemy rodzinne, złe relacje z szefem — to główne przyczyny brania lewych zwolnień lekarskich. Zdobycie L4 mimo braku choroby jest dziś banalnie proste.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ahgktkpTURBXy9hYTY0Y2U4MTU2MzQwMjI2NmU3ODU0YWE1OGQzYjUyYS5qcGeSlQMAzHnNDxfNCHyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:15:00 +0100</pubDate><guid>6e7034ae-21e6-4fff-92d8-c409e95c695f</guid></item><item><title>Nawrocki i jego spece od wizerunku odrobili lekcję z politycznych trendów [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/nawrocki-i-jego-spece-od-wizerunku-spod-znaku-szefernakera-odrobili-lekcje-z/56rbe1x</link><description><![CDATA[Prezydent Karol Nawrocki marzy o tym, by być jak Donald Trump. Oczywiście przy zachowaniu wszelkich proporcji. Nie wiem, czy pamiętają Państwo, jak tuż po wyborach prezydenckich Nawrocki, niczym Trump, zaczął nosić czerwony krawat. Ma też czapkę z daszkiem, co prawda bez hasła "Make Poland great again", ale za to z biało-czerwoną flagą na przodzie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jvQktkpTURBXy9lZjY1OWU3NDNiZWE2YzFkZThiOTkwNWNhODFiODgwZC5qcGeSlQMAzILNEFXNCS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:57:00 +0100</pubDate><guid>a5616120-5d27-47b9-8ecc-2c8799a5e3b4</guid></item><item><title>Stanowisko prof. dr. hab. Alojzego Z. Nowaka</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/stanowisko-prof-dr-hab-alojzego-z-nowaka/4kq1gl0</link><description><![CDATA[Stanowisko prof. dr. hab. Alojzego Z. Nowaka, rektora Uniwersytetu Warszawskiego, w przedmiocie zagadnień poruszonych przez red. Jakuba Korusa w wiadomości z 15 stycznia 2026 r.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1VFktkpTURBXy83MTQ4ZTA0YmQ5NDRkMGZkMTc1ZTRhMzQwZGJhMWQyOC5qcGeSlQMAzFfNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:51:00 +0100</pubDate><guid>9960e982-621c-45d1-a7de-702c2d57907d</guid></item><item><title>Rektor UW cieszył się w PZU szczególnymi względami. "Takich pieniędzy nikt nie brał". A śladów pracy brak</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/rektor-uw-cieszyl-sie-w-pzu-szczegolnymi-wzgledami-takich-pieniedzy-nikt-nie-dostawal/5x81z8l</link><description><![CDATA[Współczesne doradztwo "opiera się w znaczącej mierze na doradztwie ustnym" – tak prof. Alojzy Nowak tłumaczy brak jakichkolwiek śladów swojej pracy w PZU za rządów PiS. Zarobił tam 4 mln 636 tys. zł. A rektor Nowak na brak zajęć nie mógł narzekać – praca na uczelni, rady nadzorcze, stowarzyszenia. – Samo wymienienie tych stanowisk zajmuje pół dnia. Jakim cudem miał je łączyć z bieżącym doradzaniem największej grupie kapitałowej w tej części Europy? – zastanawiają się osoby zajmujące się rozliczeniami w spółkach skarbu państw po rządach PiS.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xxfktkpTURBXy8zYmQ2MjVhNGE2MWY2ODdhYWYyMGIwYzdlNGNiOTU3ZC5qcGeSlQMAzLfNBwjNA_STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:50:29 +0100</pubDate><guid>69693077-3080-44e4-8760-1c76fa433999</guid></item><item><title>Pałacowe wojny i przecieki u Nawrockiego. "Już się wykształciło kilka frakcji" [KULISY]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/palacowe-wojny-i-przecieki-nie-jest-nudno-u-karola-nawrockiego-kulisy/cn8fgr1</link><description><![CDATA[W otoczeniu prezydenta iskrzy. Najostrzejszy jest konflikt między Marcinem Przydaczem a Sławomirem Cenckiewiczem. Do tego strach przed kretem i podsłuchami.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ctTktkpTURBXy9iYzBjMGQyOWI4N2NjNTU1YmNjNDBlN2Y3MzQwNjk0NC5qcGeSlQMAzH3ND6DNCMqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:20:00 +0100</pubDate><guid>e5adf35e-acac-4be6-9f3d-7caae82ebcde</guid></item><item><title>Piegza: To jedna z najbardziej porażających historii w Kościele. A Dziwisz ma gdzieś ofiarę</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/przeszedl-pieklo-jako-ministrant-porazajaca-historia-a-dziwisz-ma-to-gdzies/l1c1e5q</link><description><![CDATA[Czym zajmował się polski Kościół w ostatnim roku? Obroną lekcji religii, obroną krzyża, a co najgorsze obroną pedofili w sutannach — wylicza w podcaście "Rachunek sumienia" dziennikarz Szymon Piegza.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yPsktkpTURBXy9jY2MyOWFiOGFmYjNlZWJmYTY1MDhkMTI1NzZhMzliYS5qcGeSlQMAzIvNEZTNCeOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:15:40 +0100</pubDate><guid>e3eecbc8-8936-43dd-99cc-e535b9b037e5</guid></item><item><title>Amerykański sen? "Pan Piotr wyjmował oko i kładł na ladzie, kiedy szedł odnawiać zasiłek"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/szokujaca-prawda-o-biedzie-w-usa-najsmutniejsze-sa-dane-o-dzieciach/mdrq8pk</link><description><![CDATA[Co ósmy Amerykanin żyje poniżej progu ubóstwa, 5 mln to ofiary skrajnej nędzy. Jej szokujące przykłady znajdziemy na głuchej prowincji i w najbogatszych metropoliach.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8r4ktkpTURBXy84MzFkZWNiZmUyN2JiMWM1YjAyN2ZmODVmMzNkNzgwYi5qcGeSlQMAAM0Lt80Gl5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:30:00 +0100</pubDate><guid>8a134829-8bf7-4a97-a838-2d5f90bcfd45</guid></item><item><title>Ich związki często trwają krócej. Jak kocha autystyczna kobieta?</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/ich-zwiazki-czesto-trwaja-krocej-jak-kocha-autystyczna-kobieta/e2fgcb9</link><description><![CDATA[Osoby w spektrum autyzmu kodują i okazują emocje inaczej niż neurotypowe, mają też własny styl komunikacyjny. Wyrażanie przez nie emocji różni się więc od tradycyjnego. Jak mogą okazywać miłość, przywiązanie lub bliskość?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4gSktkpTURBXy9mMzQ0NGQwMjM4MDI2YjgwZTdiNzZhYTAwNjY0ODYyNy5qcGeSlQPNBjLNB9bNFCvNC1mTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:21:00 +0100</pubDate><guid>160f7de3-f559-4d56-aae1-bd20f2b33c87</guid></item><item><title>Dziecko z ADHD. "Może być błyskotliwe, a jednocześnie nie umieć spakować plecaka"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/umysly-osob-z-adhd-moga-wyrozniac-sie-bardzo-przydatnymi-cechami-oto-lista/nt825sg</link><description><![CDATA[Wyobraźmy sobie świat bez zegarków, gdzie każda myśl od razu staje się działaniem. Można zaczynać wiele rzeczy naraz i kończyć tylko te, które naprawdę porywają. Tam ciekawość i energia są wartością, nie problemem. Jak daleko mu do naszej, uporządkowanej codzienności?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OzmktkpTURBXy82NDEzNzNiMGQyMzZiNWM0ZTJjODVmN2NmYmVkNzM3My5qcGeSlQMAzHfNDxjNCH6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:21:00 +0100</pubDate><guid>8415b747-3110-428d-8bb8-194e22587033</guid></item><item><title>Dagmara miała trudności z jedzeniem. Diagnoza lekarza ją zaskoczyła</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/diagnoza-lekarza-zaskoczyla-dagmare-ale-potem-odmienila-swoj-los/5p815zx</link><description><![CDATA[Dagmara postanowiła uczcić początek wakacji — z mężem i dwiema córkami poszli do lodziarni. Dla siebie zamówiła shake’a kokosowego. Nie wie, dlaczego nigdy nie przepadała za tym smakiem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gXKktkpTURBXy84OWQyOTAxYWVmZmZkOGE1Y2RmNzYyYjUyMmJhY2NhZS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:59:00 +0100</pubDate><guid>63271985-7e16-4d48-aa4f-05a629cb02a6</guid></item><item><title>Kacper ma 36 lat i zdradza żonę regularnie. Ale uważa, że jest uczciwy</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/zona-kacpra-nie-wie-o-jego-zdradach-a-on-uwaza-ze-jest-uczciwy/ygm1smk</link><description><![CDATA[Kiedy Kacper z żoną wracają do domu, ona natychmiast kładzie się spać. W środku nocy będzie musiała zająć się ich dziećmi, tak się umówili. Kacper to wszystko rozumie, nie naciska. Od jakiegoś czasu jednak spotyka się na seks z młodymi kobietami. Uważa, że jest wobec nich uczciwy, tak samo jak wobec żony. Jego przypadek nie jest wyjątkiem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H7nktkpTURBXy8xNDA2N2FiYjI3OWJiMDA2NjVkNjkzOTdjMGEyZDlhMy5qcGeSlQMAzKzNFVzNDAOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:57:00 +0100</pubDate><guid>c9587267-bc2a-46fe-a632-6f0c26d9dd9f</guid></item><item><title>Długi cień traumy kładzie się na Polakach. "Nieszczęśliwy naród"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/dlugi-cien-traumy-kladzie-sie-na-polakach-nieszczesliwy-narod/brgxj8j</link><description><![CDATA[Czy można oczekiwać od ludzi, którzy żyją w kraju, gdzie przez lata było źle, że będą mówili, że jest im dobrze? – pyta dr hab. Michał Bilewicz.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GbkktkpTURBXy8yMTdhZjdjMTE4ZmRhYjY5M2ZkYzczN2NjYTU4MjNiOS5qcGeSlQPNAU0AzQfQzQRlkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:43:00 +0100</pubDate><guid>a469d73c-b5fd-43a0-a37c-4f9870c061c1</guid></item><item><title>Rzuciła karierę dla słońca Hiszpanii. "Polacy nie chcą przyznać, że im źle"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/byla-nauczycielka-historii-dzis-ma-dom-nad-morzem-w-hiszpanii/n6k9z5v</link><description><![CDATA[Moja rodzina w Hiszpanii funkcjonuje znacznie lepiej. Nie mogę już wrócić ani do zawodu, ani do Polski. Dla swojego dobra – mówi Joanna Szydziak.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OZEktkpTURBXy9jNjI1ZmFiMDk1YjM1MzA1MTM2YmZhYzFhMmY0Zjk0ZS5qcGeSlQMAzQNBzQeAzQQ3kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:42:00 +0100</pubDate><guid>0c9aabc2-7f50-452b-91fd-92a02a86134d</guid></item><item><title>Jarosław Kaczyński ma dwa nowe problemy. Lekceważy poważne zagrożenie</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/jaroslaw-kaczynski-ma-dwa-nowe-problemy-tak-ucieczka-ziobry-zaszkodzi-pis/lf85yqh</link><description><![CDATA[Prawo i Sprawiedliwość ma dwa nowe problemy w relacjach z Grzegorzem Braunem: Zbigniewa Ziobrę i Mercosur.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m9SktkpTURBXy82M2Y3NmNhOGFmZTcyNGQ1NmI2MTA1NDE3MTQwMzg4Mi5qcGeSlQMAzJbNEtvNCpuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:41:00 +0100</pubDate><guid>4a3145ad-812b-438b-93f6-38b6a2d1b2a4</guid></item><item><title>Majka uciekła w Bieszczady. "Te góry przyciągają osoby z problemami"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/majka-uciekla-w-bieszczady-te-gory-przyciagaja-osoby-z-problemami/m0gxtm4</link><description><![CDATA[Marta Łągiewczyk, dla znajomych Maja, uciekła z Łodzi w Bieszczady. Potrzebowała jednak miliona, by spełnić swoje młodzieńcze marzenie. Jej ośrodek i stołówka, żywcem wyjęte z PRL-u, przyciągają dziś masy chętnych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WUQktkpTURBXy83MjQyOWM0ZGZkM2NjNzU5NGJjNzUxM2YxNjE3ZDZhYS5qcGeSlQPNA17NClbNB_7NBICTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:41:00 +0100</pubDate><guid>c03d374a-8dc0-45e5-aa1d-1b234bd8491d</guid></item><item><title>Dlaczego USA są tak agresywne? "To postawa imperium w fazie schyłkowej"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/dlaczego-usa-sa-tak-agresywne-dzialania-donalda-trumpa-to-gra-pozorow/ksxy06x</link><description><![CDATA[Jesteśmy przyzwyczajeni do postrzegania Stanów Zjednoczonych jako bardzo potężnego kraju i zakładamy, że ich polityka jest spójna. Ale nie ma już amerykańskiej klasy rządzącej, nie ma strategicznego myślenia. Jest tylko codzienne działanie. Oraz chęć zachowania pozorów potęgi — mówi słynny francuski geopolityk Emmanuel Todd.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q9_ktkpTURBXy9iMjIxYmE3YTJiZGVlMmZiMTljZDQ2YTk4ZTE0YjQ5My5qcGeSlQMAzQM3zR_7zRIDkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:40:00 +0100</pubDate><guid>52e45319-6ce4-4e6b-94b4-8d8f0d5748a6</guid></item><item><title>Ola przeprowadziła się do Czech. "Czesi uchodzą za wyluzowanych. Ale za zasłoną poprawności kryją się demony"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ola-przeprowadzila-sie-do-pragi-dzis-wiem-ze-czechy-to-nie-jest-raj/rfbrgsg</link><description><![CDATA[Ola Hołubowicz zarabia w Pradze niewiele – ok. 35 tys. koron miesięcznie, co w przeliczeniu daje niespełna 6 tys. zł. Praga jest bardzo droga i to wcale nie jest imponująca pensja.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8SAktkpTURBXy8zYzFjZjdjMDdmZTc5MThjMzU1ZjUyZTQ5Y2NmYzE1Yi5qcGeSlQMAAM0IwM0E7JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:40:00 +0100</pubDate><guid>6b3e8af3-a0fe-4823-ad87-71e5fbb9d165</guid></item><item><title>Rośnie pokolenie "dwóch lewych rąk". "Nauczyciele łapią się za głowy"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/rosnie-nam-pokolenie-dwoch-lewych-rak-nauczyciele-lapia-sie-za-glowy/8jtm4dp</link><description><![CDATA[Nie wiedzą, jak wycisnąć klej z tubki, jak trzymać nożyczki, jak zrobić sobie kanapkę. Nauczyciele łapią się za głowy, że dzieci nie mają podstawowych życiowych umiejętności. W niektórych szkołach próbują coś z tym robić.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2BtktkpTURBXy9mOWI0ODYyZjU3OWQwMDgwZDgwODU5Y2E3ZTVkYjRlNC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:39:00 +0100</pubDate><guid>a217d751-4fd8-477c-ba05-5ccbec0a33e5</guid></item><item><title>"Była czarna noc, ledwo widziałam...". Weronika rzuciła pracę dla Bieszczad</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/byla-czarna-noc-ledwo-widzialam-weronika-rzucila-prace-dla-bieszczad/hfn8exf</link><description><![CDATA[– Początki były naprawdę trudne. Najpierw zatrudniłam się jako pomoc w pensjonacie: sprzątanie, obieranie ziemniaków, mycie naczyń. Niby przygoda, ale nie było różowo. Koleżanki – stateczne wiejskie kobiety, zobaczyły tipsy, blond loki i BMW i od razu mnie skreśliły – opowiada Weronika Sadłowska, która porzuciła pracę w Białymstoku i wyjechała w Bieszczady.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4WlktkqTURBXy8yYTkwMWEzYzU0Mjc1MTM0MTZlNzIwMWUwNGE0MDk4ZS5qcGVnkpUDzMnNA0rNBLXNAqaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:33:00 +0100</pubDate><guid>67f5c777-a940-464e-afb5-ccfd6cc4f154</guid></item><item><title>Skąd się wziął fenomen Książula? "Tylko wydaje się rewolucyjny"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/fenomen-ksiazula-grazynka-po-wizycie-youtubera-cudem-przezylismy/9c0rz3l</link><description><![CDATA[Nagrywa, jak stołuje się w przydrożnych barach, kebabach, małych jadłodajniach. Jego filmy oglądają miliony Polaków. Kim jest youtuber, który kształtuje kulinarne gusty?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5u_ktkpTURBXy9hMGE0MmMxNTRkNjdiZDJmZWNhM2EyZjE2MDExNDczZC5qcGeSlQMAzGXNA-7NAjWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:45:00 +0100</pubDate><guid>6deb4c7c-3062-428d-b5fe-85bdcad6e88a</guid></item><item><title>Największa afera wywiadu USA. Nie żyje człowiek, który sprzedał się Moskwie</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/zdrada-od-srodka-jak-aldrich-h-ames-zniszczyl-siatki-wywiadowcze-cia/kgxkf73</link><description><![CDATA[Przez kilka lat agencja błądziła, szukając przyczyn porażek, aż okazało się, że to jeden z nich — oficer CIA na kierunku sowieckim — sprzedawał Moskwie to, co w wywiadzie jest najcenniejsze: ludzi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6idktkpTURBXy81OWQ4NThhMGJlNjNiYjAzZGMzNTA1MTQ5YWI2MTYyYS5qcGeSlQMAMM0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate><guid>8556eae8-7b5e-4156-9c7c-1113dec3a48a</guid></item><item><title>Zatrudnili nianię. Powiedzieli, żeby czuła się jak u siebie w domu i pożałowali</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/jak-znalezc-dobra-opiekunke-do-dziecka-dorota-szybko-pozalowala-swojej-decyzji/d5ccbdd</link><description><![CDATA[Opiekunka starszych dzieci jest integralną częścią rodzinnego systemu. Dba, by dziecko było najedzone i bezpieczne, ale też prowadzi długie rozmowy, nawiązuje niemal rodzinną relację. To oznacza dodatkowe wartości, ale i problemy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TzxktkpTURBXy8yM2VhMmQzNzU3MjFhMjRlNjMwMTNhY2VkNjRkNGYxNy5qcGeSlQMAzEPNCEfNBKeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:42:00 +0100</pubDate><guid>eb347862-b5de-419f-85b5-796d4a691031</guid></item><item><title>Ewa przeżyła z nim cudowny weekend. "Potem wszędzie mnie zablokował"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jak-zdradzaja-polacy-ewa-za-duzo-wypila-na-wyjezdzie-i-poplynela-wiedza-tylko/p1j9hh6</link><description><![CDATA[Najczęściej romans zaczyna się w pracy, w sieci albo w barze. Zwykle wychodzi na jaw przypadkiem lub przy pomocy detektywa. Zdrada prawie nigdy nie jest przyczyną, ale objawem kryzysu. Coraz trudniej ją zdefiniować.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nqEktkpTURBXy83MzY1YWZiNjYwMTdiMjU1MzVkODYxYmEzMDliMmE2NS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:24:00 +0100</pubDate><guid>6953d25d-5112-4d5d-bf2c-d56d4cd1e8c0</guid></item><item><title>Piątek, piąteczek, piątunio, ale dla Uli weekend to udręka. Wracają wspomnienia</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/oni-nie-cierpia-weekendow-samotne-siedzenie-w-domu-przytlacza/8fmf15n</link><description><![CDATA[Ulę denerwują wpisy w mediach społecznościowych, w których ludzie cieszą się na "piątek, piąteczek, piątunio". Denerwuje ją, gdy ktoś wstawia dziesiątki zdjęć z rodzinnego weekendu, a potem się skarży, że teściowa dała mu w kość albo że irytował mąż. Nie potrafi zrozumieć, skąd potrzeba udawania, że wszystko układa się wspaniale.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3IktkpTURBXy82N2VjNzNlYTU3OTIxMTRiOGEyYTY4MzU0YmY1MGNjNy5qcGeSlQMAzE7NFoDNDKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:39:00 +0100</pubDate><guid>e4cfe895-ad4b-4e9f-b258-0a3ca930cc31</guid></item><item><title>Ciało babci zapakowano w czarny worek i wytoczono na wózku. Jej śmierć powinna była być dla mnie szokiem</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/cialo-mojej-babci-zapakowano-w-worek-jej-smierc-powinna-byc-szokiem/gz4ygg9</link><description><![CDATA[Babcia napisała do mnie list, którego nigdy nie wysłała. Po jej śmierci znalazłam go w jej szafie z ubraniami. "Robaczku, robisz fantastyczne rzeczy. Tylko nie przechodź zbyt szybko obok pachnących kwiatów życia" – zdanie to wyjaśniło mi, dlaczego nie dostałam tego listu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4WAktkpTURBXy8wZTgwMTEyNmQyZmZmMDkzOTIxMTk0MWI4ZWU1YzkwNS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:19:55 +0100</pubDate><guid>67710302-4546-4245-9adf-0847de170200</guid></item><item><title>Anię długo dręczyły tajemnicze bóle. Zaczęło się, gdy zamieszkała z Arkiem</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/anie-bolal-brzuch-lekarze-nie-znali-powodu-zaczelo-sie-gdy-zamieszkala-z-arkiem/dksp242</link><description><![CDATA[Ania skarżyła się na silne skurczowe bóle brzucha. Od kilku miesięcy nie mogła normalnie funkcjonować, chodziła od lekarza do lekarza, szukając pomocy. Winny okazał się toksyczny związek.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VJKktkpTURBXy81MjBiOWNiOTIwNGYxZTI0MDE2YTllY2Y3MzhhNmM0Mi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:15:00 +0100</pubDate><guid>d852ace9-55e7-4302-928a-3a6b96c7de4b</guid></item><item><title>Milena nigdy nie spotkała dziadka. Chcą, żeby go utrzymywała</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/alimenty-na-rodzicow-i-dziadkow-nawet-go-nie-znam/try8ny6</link><description><![CDATA[— I chociaż biologicznie rzeczywiście jest dla mnie rodziną, to nawet nie mam pojęcia, jak on wygląda — mówi Milena. Kiedy po raz pierwszy dostała pismo wzywające ją do zapłaty za pobyt dziadka w domu pomocy społecznej, dowiedziała się, że ten człowiek żyje. Jej sytuacja wcale nie jest wyjątkowa. A gdy okazuje się, że wnuk musi łożyć na utrzymanie dziadka albo dziecko na rodzica, często otwierają się stare rany.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fx1ktkpTURBXy8wMTE0Y2RlMjFiYTVmZDUxNDI1NmYxMTg4ODEyNmY2ZS5qcGeSlQMAzLDNFgnNDGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:04:00 +0100</pubDate><guid>8fe6cb54-44da-4f61-8769-95cc060afbea</guid></item><item><title>Rodziny nie akceptują tego typu związków. "Kto to widział, taki wstyd!"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/rodziny-nie-akceptuja-tych-zwiazkow-kto-to-widzial-taki-wstyd/2pvpbyw</link><description><![CDATA[Coraz więcej par, a nawet małżeństw, żyje na dwa domy. Czasem w obrębie jednej dzielnicy, niekiedy w różnych krajach czy miastach. Co zyskują, a co tracą? I dlaczego ten model związku spotyka się ze społecznym brakiem zrozumienia?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j5xktkpTURBXy80MGJhNzg3ZTc5MDQzNzhmYjE2OTM1ODM2NTBlMzBhYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:38:00 +0100</pubDate><guid>ea27e2f2-7947-413f-9de7-c02b28e7fe87</guid></item><item><title>Schudł ponad 16 kg. Wystarczyły dwie proste zmiany</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/schudl-ponad-16-kg-recepta-wystarczyly-dwie-zmiany/72553n1</link><description><![CDATA[W serwisie Reddit pojawiły się dwa zdjęcia przedstawiające Dario Cordesa w tych samych kąpielówkach z nadrukiem flaminga. Na drugim zdjęciu mężczyzna wygląda jednak zupełnie inaczej. Twierdzi, że w osiągnięciu tego celu pomogło mu wprowadzenie tylko dwóch zmian: zdrowsza dieta i crossfit.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CBMktkpTURBXy83NzU4N2I0OWVkNTZjYTA1YWRkNmNkMmI1YjQ2MWM4NC5wbmeSlQMAH80D780CNpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:32:00 +0100</pubDate><guid>6b9ab71a-58d3-47ef-9059-4d9316692e5c</guid></item><item><title>"Nie młóćcie trupa, bo to grzech". Chłopi bili szlachciców, czasem na śmierć</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/czy-tylko-szlachta-bila-chlopow-czesto-bywalo-zupelnie-na-odwrot/kb58j16</link><description><![CDATA[Nosimy w sobie wyobrażenia o chłopach pańszczyźnianych skutych w dyby, sieczonych u pręgierza albo w jeszcze inny sposób doświadczających nierówności stanowej. Przeciwwagą nierówności urodzenia była jednak masowa przewaga plebejów nad szlachtą. W kupie siła, chciałoby się rzec. Ale największy problem tkwi w tym, jak rozkładały się relacje i dystrybucja władzy. Co powiedzielibyśmy, gdyby to chłopi szykowali dyby na szlachtę, i to na rozkaz swego pana?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FSSktkqTURBXy8wMzQ3YjA2OTQ0N2E1YzllYjAyODc4ZDMwZjUxMjA2OS5qcGVnkpUDAADNBRjNAt2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:28:00 +0100</pubDate><guid>e5ef146f-974b-4bba-900a-f5fd45f4b10b</guid></item><item><title>Mieszko I nie miał pojęcia, że był władcą Polski. "Mógł też nie wiedzieć, że jest Mieszkiem"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/czy-mieszko-wiedzial-ze-jest-wladca-polski-historycy-nie-maja-watpliwosci/t2edwcy</link><description><![CDATA[Wedle utrwalonej w Polsce tradycji Polanie mieliby być plemieniem prapolskim rządzonym przez Piastów. Tyle że cała ta konstrukcja nie ma umocowania w źródłach — mówi prof. Przemysław Urbańczyk.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dAPktkpTURBXy8yODBlODAwYzI3YTU0MGY0MmRmNzVmYjhkZGFjZWZmMS5qcGeSlQMAzQRpzQtczQZkkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:08:00 +0100</pubDate><guid>a3204533-f00d-496c-bfd5-94c759fda588</guid></item><item><title>Jacy tak naprawdę byli Aztekowie? "Nie rozpoznaliby siebie w nakręconych przez nas filmach"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/obraz-wylaniajacy-sie-z-badan-jest-przerazajacy-prawda-o-swiecie-aztekow/qmv1wtc</link><description><![CDATA[Aztekowie nigdy nie rozpoznaliby siebie w obrazie ich świata przedstawionym w naszych książkach i nakręconych przez nas filmach. Publikujemy fragment książki "Piąte Słońce. Nowa historia Azteków".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kN5ktkpTURBXy8xZjRlZDAzNWY5NjFiNjQyYmE5Mzk4ZTJiNzZiMzE5ZC5qcGeSlQMAzFjNCxPNBjqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 10:20:00 +0100</pubDate><guid>db79d34d-0bd8-4c5a-b542-85d3df6b776e</guid></item><item><title>"Agenci działający na szkodę PiS". Po tym sondażu o decyzji Kaczyńskiego w partii zawrzało [TYLKO U NAS]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/jaki-bogucki-i-czarnek-zachwyceni-morawiecki-wsciekly-w-pis-wrze/6lwg3rj</link><description><![CDATA[W PiS zawrzało po sondażu, kto byłby najlepszym premierem. Wygrał w nim europoseł Patryk Jaki. W badaniu nie ujęto Mateusza Morawieckiego. Sam prezes PiS chciałby Zbigniewa Boguckiego albo Tobiasza Bocheńskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dhKktkpTURBXy81MDlmMjljN2M1Mjk0ODQyYTY1NWQwYjMwM2E5MGQ0OS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:25:00 +0100</pubDate><guid>65b92132-13af-4540-9939-84969901b5fd</guid></item><item><title>Varga o "Dzikim": to miał być milowy krok polskiego kina. Nie wyszło</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/dziki-macieja-kawulskiego-sie-nie-udal-rezysera-pokonal-jego-wlasny-geniusz/ye3dwx1</link><description><![CDATA[Najprawdopodobniej "Dziki" miał być filmową emanacją tzw. zwrotu ludowego, z jakim mieliśmy do czynienia w ostatnich latach. Można było zrobić rzeźniczy film o Jakubie Szeli. Niestety, Macieja Kawulskiego pokonał jego własny geniusz — postanowił sam coś wymyślić.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KGhktkpTURBXy81MTI5OTMzOTFhODI0MTY1MTc5NTk2ODA0YTE1NDQ4Yy5qcGeSlQMAzLXNFrnNDMiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:55:00 +0100</pubDate><guid>4dd051a0-ccfb-4ce5-ba9f-06e96c9248c8</guid></item><item><title>Wojskowy pilot ujawnił, że jest gejem. Inni żołnierze pisali do niego: "Mateusz, nie jesteś sam"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/oficer-ujawnil-ze-jest-gejem-zaczeli-sie-do-niego-odzywac-inni-zolnierze/z8s2gq8</link><description><![CDATA[Myślał: niech wszyscy zobaczą geja w miejscu, w którym gejów podobno nie ma. Był pierwszym polskim oficerem, który zrobił publiczny coming out.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PmZktkpTURBXy8yOTBkNDc0ZWEwNjljYmE4ZjZiMTMzMzM4YzgyNjMxOC5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:40:00 +0100</pubDate><guid>01af3c66-ae13-489a-abe1-f97c4bab25a9</guid></item><item><title>Ta operacja była wielkim triumfem USA. Tyle że nie byłaby potrzebna, gdyby nie błędy Amerykanów</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/operacja-pustynna-burza-zbudowala-pozytywny-mit-usa-prawda-o-niej-jest-smutna/kkw6lg6</link><description><![CDATA[Operacja "Pustynna burza", która rozpoczęła się 17 stycznia 1991 r., była triumfem nie tylko militarnym, ale również moralnym. Ameryka wyzwoliła bezbronny Kuwejt, który iracki dyktator bezczelnie zajął pół roku wcześniej. Tyle tylko, że z czasem okazało się, że doszło do niej przez serię zdumiewających błędów. Gdyby nie one, wojna byłaby zupełnie niepotrzebna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eVHktkpTURBXy9mZGY4MTEwNGUxMDA4N2RmNjZkZWQ4ZjQ5NjFmOWFlNi5qcGeSlQMAAM0O480IYJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:25:00 +0100</pubDate><guid>a6458cb7-22f9-48ba-8e73-3e8bcea27c77</guid></item><item><title>Choroba Julki dla lekarzy była zagadką. Okazało się, że okalecza ją własna matka</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zrzutka-na-chora-corke-zbierala-matka-ale-to-rowniez-ona-okaleczala-corke/zqgwbpb</link><description><![CDATA[Nieuleczalnie chorej Julce współczuła cała Polska. Rzadka genetyczna choroba pokrywała bąblami jej twarz. Ból był nie do wytrzymania, pisk cierpiącego dziecka też.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SDSktkpTURBXy80ZjMxOGE1ZDk2NmFiNDk2MzVjNDMyZjI0MjkyNjNjZC5qcGeSlQMAzHnNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:18:00 +0100</pubDate><guid>9bbbdaa3-18af-41af-9e05-9175df22a060</guid></item><item><title>Jak cła wpłynęły na gospodarkę Iranu? Rynek pistacji przejęła Kalifornia</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/iranskie-pistacje-jak-usa-za-pomoca-cel-zniszczyly-gospodarke-iranu/q9wb9rd</link><description><![CDATA[W tle antyrządowych protestów w Iranie i gróźb prezydenta USA Donalda Trumpa dotyczących ewentualnego ataku warto przyjrzeć się wspólnej historii tych dwóch państw. Jednym z kluczowych elementów ich relacji są... pistacje.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m9fktkpTURBXy9iNDMwZDdiNGEyNWQ0M2M1MjcwN2U1OWQzZDI2MTk5OC5qcGeSlQMAzOHNHCDND9KTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:54:10 +0100</pubDate><guid>61046e19-2718-4def-90d9-ceb5b3e89d5e</guid></item><item><title>Pić mleko, bo jest zdrowe, czy unikać, bo szkodzi? Naukowcy znaleźli odpowiedź</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/to-w-koncu-pic-mleko-czy-nie-naukowcy-mowia-jednym-glosem/tvp6782</link><description><![CDATA[Zwolennicy mówią: "Pij mleko, będziesz wielki", przeciwnicy straszą. Nowe badania pokazują, kto ma więcej racji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/52kktkpTURBXy8zNGFhMjNlOGZkYjJiZTkyZjE3NDFiYzY3NmYwNWY3Zi5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:15:00 +0100</pubDate><guid>77b0e726-9c39-40a3-99ba-1ffc3a821c65</guid></item><item><title>Koniec Ziobry, były minister stał się memem. "Jego tchórzostwo obciąża ludzi"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/zbigniew-ziobro-na-wegrzech-nie-jest-do-niczego-potrzebny-partii-kaczynskiego/v0we4bh</link><description><![CDATA[Nie dość, że PiS nie broni szczególnie Ziobry, to uciekinier chroniący się na Węgrzech nie jest do niczego potrzebny partii Kaczyńskiego — mówi prof. Jacek Wasilewski, badacz narracji i roli mediów w polityce.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aeoktkpTURBXy8wNTQwMzNhMmRjYmE0MTgwYTJlZGFlMDEwYjZjYWU5Zi5qcGeSlQMAzKjNH0DNEZiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:31:00 +0100</pubDate><guid>a995e769-d656-42ff-adeb-2c5ee08347d7</guid></item><item><title>Medal w zamian za władzę? Liderka wenezuelskiej opozycji przekazuje Trumpowi swoją nagrodę</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trump-ma-pokojowego-nobla-machado-oddala-mu-swoj-medal/jwd1m8c</link><description><![CDATA[— Oddałam mu medal — powiedziała po spotkaniu z Donaldem Trumpem liderka wenezuelskiej opozycji Maria Corina Machado. Chociaż gest ten mógłby wydawać się bez znaczenia, w rzeczywistości może pomóc w objęciu władzy w znajdującej się w kryzysie Wenezueli.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/afsktkpTURBXy9kNzIyYjI5ODU4MTBhMTYzMjI2MjI1NGRlMGQyOTYwMy5qcGeSlQMAzG3NDazNB7CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:16:21 +0100</pubDate><guid>3a670b9e-1708-4ab4-bd38-b3ced8404b26</guid></item><item><title>Zrealizowali marzenia i zamieszkali na wsi. Dziś mówią: życie w mieście jest prostsze</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/wies-nie-jest-dla-kazdego-agnieszka-wrocila-do-miasta/r13brrp</link><description><![CDATA[Człowiek, wyprowadzając się na wieś, nie spodziewa się, z jakimi trudnościami to się wiąże. Ja nie wiedziałam i bardzo się zaskoczyłam — mówi Agnieszka. Miasto zamieniła na wieś, w nadziei na sielankowe życie. Po przeprowadzce zawiodło ją niemal wszystko.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5BktkpTURBXy84YWUxMGEzZTcwOTFkZDM5ZTE4MGQ2NmI5NzQ3YWFlNi5qcGeSlQPM4M0B6c0Mks0HEpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:20:00 +0100</pubDate><guid>f8c3ab1e-42b7-49c0-9da1-7b361e497363</guid></item><item><title>Chaos na froncie. Ukraińcy piorą brudy, a Rosjanie się odmrażają</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-chaos-klotnie-oficerow-powazne-odmrozenia-rosyjskich-zolnierzy/lfv2kry</link><description><![CDATA[Odmrożenia stały się jednym z kluczowych czynników obniżających gotowość bojową rosyjskich pododdziałów piechoty. Tymczasem ukraińska armia ma problemy na Zaporożu - problemem na tym odcinku jest system dowodzenia i publiczne kłótnie oficerów tam walczących. Prowadzi to do chaosu organizacyjnego, sporów kompetencyjnych i sytuacji granicznych, w tym odmowy wykonywania rozkazów oraz ich siłowego egzekwowania.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6O6ktkpTURBXy9mZTBlMjNjYmQ0ZjhiNThhZTU5ZmQ0MDMzOWIyNGQ2NS5qcGeSlQMAzIbNELzNCWmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:53:32 +0100</pubDate><guid>dbb5263c-dceb-44c3-b336-9a539ce3601a</guid></item><item><title>Żeby tak zupełnie oderwać się od codzienności! Oto najnowszy trend w turystyce</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/turystyka-oto-kierunki-na-2026-r-podrozni-wybieraja-mystic-outlands/vnc9qyg</link><description><![CDATA[Coraz większym zainteresowaniem zaczynają cieszyć się tzw. miejsca mistyczne, w których można poczuć się jak we śnie. Kierunki te łączą baśniowy urok z surrealistycznymi krajobrazami — mowa tu o mglistych ruinach, zapierających dech skałach i nastrojowych lasach rodem z ludowych opowieści.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dqtktkpTURBXy9jMjdiMmNmMWZhMmE0NjdkMzhhYzU5NWQ3MWY2ZGQ4My5qcGeSlQMAAM0JBc0FEpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:31:00 +0100</pubDate><guid>3b98bd25-4163-4867-bc2d-8b21145b3b69</guid></item><item><title>Nie tylko wystrój. Sprawdzamy, jak w przyszłości będą wyglądać hotele z wyższej półki</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/hotele-przyszlosci-jak-beda-wygladac-cztero-i-pieciogwiazdkowe-obiekty/j59ldmr</link><description><![CDATA[Nowocześnie urządzone przestrzenie konferencyjne, wygodne pokoje i przyzwoite restauracje to już za mało, aby zaspokoić oczekiwania najbardziej wymagających gości. Dlatego sieci zarządzające cztero- i pięciogwiazdkowymi hotelami stawiają na jakość i nieoczywiste rozwiązania. Cel? Zapisać się w świadomości klienta i przyciągnąć na dłużej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EvSktkpTURBXy9lMTk5MWE5OWU2N2VlYjkyNGFlOWYwMTIwM2QyOGVmMC5qcGeSlQMAL80F3M0DS5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:36:21 +0100</pubDate><guid>d17327ba-081d-4644-9801-20897c9b495d</guid></item><item><title>Oś strachu. Kreml wspiera reżim w Iranie, bo boi o własną skórę</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/dlaczego-rosja-wspiera-iranski-rezim-kluczowy-jest-jeden-element/jplzvzy</link><description><![CDATA[Rosyjska pomoc dla Iranu to modelowa forma wsparcia autorytarnego: niewidoczna na pierwszy rzut oka, ale decydująca dla przetrwania reżimu — pisze magazyn "Foreign Policy".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9uPktkpTURBXy9jNzRiMTI2MWUwNTZlMTczZGE1ZGM5NThmZDM2ZDZlZS5qcGeSlQMAzOHNHCDND9KTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:05:00 +0100</pubDate><guid>fb120b29-fe44-4b58-be22-0b7d96a22360</guid></item><item><title>Terroryzują obywateli, ostatnio na oczach świata zamordowali kobietę. Kto idzie do ICE?</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/kto-idzie-do-ice-jedna-z-ulotek-zachecala-do-walki-z-inwazja-pasozytow/sj80lft</link><description><![CDATA[Nie Wenezuela, Grenlandia, sekowanie mediów, dęte procesy polityczne, ale morderstwo Renee Good każe spytać, czy USA stały się autokracją. Rolę terroryzujących obywateli paramilitarnych bojówek władzy odgrywa ICE.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cTKktkpTURBXy8zZTBiOWJjMmEyMTc1MzhmMzkzMTY3YTUxOTczMmNmOS5qcGeSlQMAzQH6zRVfzQwGkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate><guid>fa5ec553-f230-4240-b1f2-b51af96a11aa</guid></item><item><title>Nawrocki posmakował wolności słowa bez ograniczeń. "To weto nie jest zwycięstwem, jest hańbą" [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/to-weto-jest-hanba-nowa-funkcja-groka-dosiegla-takze-karola-nawrockiego/f7t37d2</link><description><![CDATA[- Nie mam pewności, czy pan prezydent przeczytał akurat tę wersję ustawy, która trafiła na jego biurko - mówi "Newsweekowi" wiceminister cyfryzacji Dariusz Standerski. I zdradza, jak obóz rządowy "dmuchał na zimne", by uchronić się przed wetem Karola Nawrockiego w sprawie ustawy o usługach cyfrowych. Decyzji o wyrzuceniu jej do kosza pogratulował już polskiemu prezydentowi Elon Musk. Za to Polacy zasypali internet zdjęciami Nawrockiego w bikini, by sam posmakował wolności słowa bez ograniczeń.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UxbktkpTURBXy84OGFlNDc2YTMyZDAwZmEwM2IwMzc3MTA0YzdlNTM4ZS5qcGeSlQMAHc0Rf80J2JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:49:00 +0100</pubDate><guid>fc75d2b7-70c3-4ea7-9432-24e034963fb6</guid></item><item><title>Rajs wezwał mieszkańców wsi do jednego z domów. Potem drzwi zaryglowano, a dom podpalono</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/morderczy-rajd-romualda-rajsa-burego-do-uciekajacych-z-plomieni-strzelano/vks1zcr</link><description><![CDATA[Białorusini po II wonie światowej na Podlasiu słyszeli od podziemia niepodległościowego, że mają trzy wyjścia: wyjazd do ZSRR, zmiana wyznania na katolickie albo śmierć. Białoruskich furmanów grupkami wyprowadzano do lasu i rozstrzeliwano.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rNektkpTURBXy8zZDJiY2VkYmYxODAwMzc5Y2NjNzY5NWE4YzdhZjA3ZC5qcGeSlQMAzQLZzQUvzQLqkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:13:00 +0100</pubDate><guid>701fd4a7-f606-47da-aed4-d5a58fe9f625</guid></item><item><title>Komedia pomyłek. Sprawa Ziobry zamienia się w farsę [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/rzad-ma-szczescie-zbigniew-ziobro-sam-sobie-szkodzi/t227pqx</link><description><![CDATA[Serial pod tytułem "posiedzenie aresztowe Ziobry" przeciąga się jak telenowela. Sąd najpierw odroczył posiedzenie z grudnia na styczeń, a następnie ze stycznia na luty. Wniosek prokuratury o trzy miesiące więzienia dla byłego ministra sprawiedliwości pozostaje nierozstrzygnięty. Kto w całej tej sytuacji wypada bardziej politycznie niekorzystnie? Ziobro czy prokuratura? Trudno powiedzieć, bo dobrze nie wypada żadna ze stron.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/So0ktkpTURBXy80ZTU0ZDc3ODE4ZmY1MDc3YTUxOTUxZThmYjQyM2IyOC5qcGeSlQPNAcbNAp_NEp7NCnqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:31:46 +0100</pubDate><guid>f9ebc208-319d-4d8e-9a85-f863ae18975d</guid></item><item><title>Ten popularny trend żywieniowy w rzeczywistości jest niebezpieczny dla zdrowia</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/jak-schudnac-w-nowym-roku-uwazaj-na-ten-trend-zywieniowy/sngdqjt</link><description><![CDATA[Po świątecznej uczcie wielu z nas traktuje styczeń jako czas wprowadzania drastycznych zmian w diecie. Najnowsze badanie sugeruje jednak, że łączenie kilku restrykcyjnych planów żywieniowych może w rzeczywistości przynieść nam więcej szkody niż pożytku.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YFyktkpTURBXy80YjBkMWFjZjU3ZDA3MGEwZTY5ZjEyMzE4MThkNGI1OC5qcGeSlQMAAM0ISc0EqZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:30:00 +0100</pubDate><guid>0de78141-7d53-4319-a482-330fe0a66953</guid></item></channel></rss>