<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Newsweek – cache (5h, 7 dni)</title><link>https://www.newsweek.pl/</link><description>Lustrzany cache jednego feedu, odświeżany co 5 godzin</description><lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 15:14:17 +0000</lastBuildDate><item><title>Unia Europejska uderza w platformę Elona Muska. USA nie puszczą tego płazem</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/unia-nalozyla-kare-na-x-elona-muska-usa-nie-puszcze-tego-plazem/04n3be4</link><description><![CDATA[Komisja Europejska nałożyła 120 mln euro kary na platformę społecznościową Elona Muska. Już widać, że rozpęta się z tego transatlantycka burza polityczna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_JyktkpTURBXy83MDNjODQ3ZjZmNzIwMzc0OWM2NTExZTIzMmYxZWQ5Yy5qcGeSlQMAzQKozRMrzQrJkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:57:25 +0100</pubDate><guid>b7f3d48b-d0a2-4729-97f2-e3ae7a15ce3b</guid></item><item><title>Aktywny Rodzic.
Opłata za opiekę żłobkową spadła w Polsce o 91%!</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/aktywny-rodzic-oplata-za-opieke-zlobkowa-spadla-w-polsce-o-91/j3x9rfx</link><description><![CDATA[Ponad 5 miliardów złotych wsparcia, 636 tysięcy dzieci objętych pomocą i spadek opłat za opiekę żłobkową średnio o 91% – tak wygląda bilans pierwszego roku działania programu „Aktywny Rodzic”.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i7yktkpTURBXy84YTgxNTAxNDQ4MWJlN2I5NzAwOTYyMmFkY2ZkMTJkMC5qcGeSlQMAJ80FAM0C0JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:50:00 +0100</pubDate><guid>50250a69-2790-43f6-ad7c-22a598a268ac</guid></item><item><title>"Marzy mi się, żeby w szkołach uczono inaczej historii, mniej o heroicznych datach, więcej o życiu codziennym"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/polacy-pokochali-serial-1670-bo-maja-juz-dosc-czarno-bialego-obrazu/t1z3wek</link><description><![CDATA[Cały system edukacji to wielka gloryfikacja I Rzeczypospolitej, szlachty, arystokracji. Ich historia jest rzekomo historią całego narodu. Tymczasem oni stanowili góra 10 proc. społeczeństwa. Uczymy się historii, która nie dotyczy 90 proc. Polaków. I ta większość jest milcząca, bierna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BqaktkpTURBXy8zZjg5ZTA5MWY4YjkwZTQ0MmI4M2FjYTE2ZmU4ZGVjNS5qcGeSlQMAAM0UQs0LZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:35:19 +0100</pubDate><guid>cd245d38-dd7e-4dfd-92e8-10717d2a9b96</guid></item><item><title>Mieczysław Moczar manipulował Gomułką. Tak rosła jego potęga</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/co-by-bylo-gdyby-w-70-wladze-przejal-moczar-ta-ksiazka-podsuwa-odpowiedz/glk82mm</link><description><![CDATA[Polska lat 60. to był ponury kraj. "Niedziela. Przeglądam »Życie Warszawy«. Nie ma co czytać, nuda i szarzyzna. Nawet taki szczegół, że z dodatku ilustracyjnego zniknęła nagość kobieca, nie jest przypadkowy ani obojętny — poeta Mieczysław Jastrun w swoim dzienniku tak przywitał rok 1960. — Partia narzuca już znowu czarną sutannę — na nagość, na brud, na nędzę, na piękno".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wWCktkpTURBXy80YjY0NWNmZGQ3YjEzMWY0NDE5NTc4YTAwMzZiOTE1Yy5qcGeSlQMAzHbNB57NBEiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:28:48 +0100</pubDate><guid>195b6c79-7654-4a64-9ce8-b2e96027f7a8</guid></item><item><title>„Żywioły” zabrzmią w Filharmonii Narodowej</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/zywioly-zabrzmia-w-filharmonii-narodowej/mg8ze2n</link><description><![CDATA[Zapraszamy na wyjątkowe koncerty pt. „Żywioły”, które odbędą się 12 i 13 grudnia w Sali Koncertowej Filharmonii Narodowej w Warszawie. Wydarzenia te stanowią polską odsłonę międzynarodowego projektu realizowanego wspólnie przez trzy instytucje: Berner Symphonieorchester, Filharmonię Narodową oraz Orchestra della Svizzera Italiana w Lugano.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_WSktkpTURBXy9jZTg1OTdiN2JhMDBmNGQ4MTRhYTY0MDI3NjFhYTA5Zi5qcGeSlQMADM0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:59:51 +0100</pubDate><guid>e43f273d-816c-4afd-9bb3-01d97bebec3f</guid></item><item><title>Kryptowaluty za służbę na rzecz Rosji. Tak działała siatka Mirgorodskiego w Polsce</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/za-kryptowaluty-na-zlecenie-rosjan-monitoring-obiektow-wojskowych-lotnisk-i-portow-w/c3px0rj</link><description><![CDATA[Grupa Mirgorodskiego prowadziła działania dywersyjne na terenie Polski. To oni odpowiadali za akty terroru, w tym próbę wykolejenia pociągu, i rozpoznanie transportów zachodniej pomocy dla Ukrainy. Rosjanin płacił innym Rosjanom, Białorusinom, Ukraińcom, Litwinowi i Polakowi w kryptowalutach.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oe_ktkpTURBXy9kOGY5MTVkYjQ0OTQyNjhhZmE5NTc1ZjQ0N2VmNTYxMy5qcGeSlQMAzQEDzRIAzQogkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:50:57 +0100</pubDate><guid>c7f60f11-a11a-40bd-a90e-4e5e18ddae7c</guid></item><item><title>Rodzice zbyt mało rozmawiają z dziećmi o ważnych tematach. Rusza kampania społeczna Ciężary Pozalekcyjne</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/ciezary-pozalekcyjne-rusza-istotna-kampania-spoleczna/ffhxqf9</link><description><![CDATA[Rodzice i dzieci za mało rozmawiają ze sobą o tym, co naprawdę ważne. Z najnowszego badania SW Research, przeprowadzonego na zlecenie Fundacji Mentalnie Równi, wynika, że ponad połowa rodziców poświęca głębokiej rozmowie z dziećmi średnio niewiele ponad pięć minut dziennie. Dane te pokazują rosnącą skalę problemu i stały się impulsem do rozpoczęcia kampanii społecznej „Ciężary Pozalekcyjne”, która zwraca uwagę na to, że brak pogłębionego dialogu w rodzinie może dziś ważyć więcej niż szkolny plecak pełen obowiązków.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x9XktkpTURBXy8zYTE2NmU2NDg0NzhiNGNlZTBjZmY3Yzc0MmRiZGI0YS5qcGeSlQMAAc0Rkc0J4ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:19:30 +0100</pubDate><guid>385c4e9c-2045-4bec-9140-90ce5bd9bf80</guid></item><item><title>Wielkie miłości Maryli Rodowicz. "Pachniał koniem i potem, to mnie ujęło"</title><link>https://www.newsweek.pl/styl-zycia/wielkie-milosci-maryli-rodowicz-zona-olbrychskiego-szturmowala-drzwi-do-hotelu/97r2426</link><description><![CDATA[— To żywioł, połączenie huraganu i tsunami. Od razu między nami zaiskrzyło — mówi o Maryli Rodowicz jeden z jej partnerów. W świecie owładniętym samodoskonaleniem i rozwojem osobistym gwiazda estrady przyznaje, że nie uczy się na błędach. A jak już kocha to całkowicie, potem zostawia spaloną ziemię.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zEfktkpTURBXy85NmI3OTk4ZTI4YmMwZTMzZTJlOWMyNWU3NDRhOGE1NS5qcGeSlQMAzHTND1_NCKWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:36:30 +0100</pubDate><guid>dac260e0-cdd5-4d19-94ae-3e915c8773ab</guid></item><item><title>Nowa podstawa programowa religii. Kościół udaje otwartość, ale potajemnie realizuje swój projekt</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zmiany-w-katechezie-uczen-ma-podac-moralne-aspekty-antykoncepcji/5ts9cl2</link><description><![CDATA[Nie dajcie się zwieść — za liftingiem szkolnej katechezy nie stoi żadna zmiana. To tylko strategia obronna biskupów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wCSktkpTURBXy9iZWY2OTk5NDVjOWZjNjcxMDYxZTM1NjNiZTc5ZWEyYy5qcGeSlQMAzJPNEnTNCmGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 10:25:40 +0100</pubDate><guid>6753d5f1-622a-48a6-8f28-92fb733c889b</guid></item><item><title>Dobra wiadomość dla Ukrainy i Tajwanu. Wyborcy chcą, aby USA przejęły inicjatywę</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/amerykanie-wciaz-chca-rzadzic-swiatem-wyniki-najnowszego-badania/c1g2lcs</link><description><![CDATA[Jak wynika z najnowszego sondażu, większość Amerykanów chce, aby Stany Zjednoczone w dalszym ciągu przewodziły na świecie. Duża część respondentów opowiedziała się także za wsparciem zarówno Ukrainy, jak i Tajwanu, co może wydawać się sprzeczne z niektórymi elementami polityki Białego Domu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8t2ktkpTURBXy9kNDFmMjQ0MmE4Yjc4ZGNmOWQ4ZDlmNDczOGY4NzEwOS5qcGeSlQMAzFfNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:48:27 +0100</pubDate><guid>06d3ac94-0285-4598-833f-3bf382999176</guid></item><item><title>Mery Spolsky: Polska ma dla mnie zapach betonu i spalin. Ale ją kocham</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/mery-spolsky-wczesnie-stracila-mame-sni-mi-sie-ze-idziemy-na-kawe/6564b4f</link><description><![CDATA[W najnowszym odcinku "Awantury o kulturę" Katarzyna Janowska zaprosiła do rozmowy Mery Spolsky — artystkę, która od lat z odwagą i ironią komentuje polską rzeczywistość. Pretekstem do spotkania była premiera płyty "Kocham Polskę" wydanej 11 listopada.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NC8ktkpTURBXy8yNGE1MmUxODM4YzQ1ZTVkZjRkNzJkYjQ0OWFjZjJhOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:00:00 +0100</pubDate><guid>00da5e76-3046-41d8-be06-13e6a9d4ef29</guid></item><item><title>"Ja się rozwijam, a ty stoisz w miejscu". Marzena robi kursy i uważa, że jej mąż jest leniwy</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zwiazki-ludzi-o-roznych-ambicjach-marzena-uwaza-ze-jej-maz-jest-leniwy/ev9mx41</link><description><![CDATA[Przybywa par, w których jedna strona wciąż robi kolejne studia, kursy, szkolenia, szuka nowych pasji, zaś druga kompletnie nie ma takiej potrzeby. Czy rozwój osobisty i ambicje faktycznie mogą rozwalić związek?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JL_ktkpTURBXy81M2M0NzEwN2U4ZTZjMjliNmQ1OTQzY2QzNWJlYjUxMy5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:50:39 +0100</pubDate><guid>201fa4f3-1f1e-45c6-a78a-d5fa2a4f9087</guid></item><item><title>Pułapki diety pudełkowej. "To dobre rozwiązanie, ale na krótką metę"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/tanie-diety-pudelkowe-to-pulapka-60-proc-skladnikow-to-weglowodany/gnf90rj</link><description><![CDATA[Nie da się ich dostosować do indywidualnych potrzeb każdego, kto z nich korzysta. A w części, szczególnie tych tańszych diet pudełkowych, połowa, a nawet 60 proc. składników, to węglowodany. Dostajemy dużą porcję ryżu albo kaszy, ewentualnie dużo placków, a źródeł białka stosunkowo niewiele.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jy6ktkpTURBXy83NDZjNDk3N2JjYTY2Njc4NmY3OTE0MGE0MWE5YWE1Mi5qcGeSlQMAzLPNFl7NDJSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:47:00 +0100</pubDate><guid>6bc3a30a-6bf8-463c-a272-7113ae4f4dba</guid></item><item><title>Wydatki na obronność rosną na całym świecie. W zeszłym roku odnotowano najwyższy poziom w historii</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/w-zeszlym-roku-ustanowiono-nowy-rekord-wydatkow-na-obronnosc/6vtllc5</link><description><![CDATA[Według obserwacji naukowców monitorujących obronność, łączne przychody największych na świecie producentów broni wzrosły w ubiegłym roku o blisko 6 proc., osiągając tym samym najwyższy poziom w historii. Jak podał w nowym raporcie Sztokholmski Międzynarodowy Instytut Badań nad Pokojem (SIPRI), przychody 100 największych firm zbrojeniowych w 2024 r. wyniosły łącznie 679 miliardów dolarów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7n7ktkpTURBXy8zMGRlMzJhYzAzNDUxMzA2MWRkMWZhNTJhM2VkYjA1ZS5qcGeSlQMAzEHNCEzNBKqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:44:00 +0100</pubDate><guid>eae6d0eb-398f-4a43-aa3f-5672d68f3a68</guid></item><item><title>Rosjanie zwiększają aktywność na froncie. Ukraińcy bronią się dzielnie, ale to za mało</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/rosjanie-zwiekszaja-aktywnosc-na-froncie-straty-70-ofiar-na-kilometr/wtw94v4</link><description><![CDATA[Rosjanie nie byli tak aktywni na froncie od dwóch lat. Przy tym straty są nieporównywalnie większe. Każdy zdobyty kilometr kosztuje ich ok. 70 ofiar, choć nadal nie udało im się przejąć kontroli nad Pokrowskiem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/61WktkpTURBXy8wZGYzOWI1OWNiZmY3MzY0NjdiOWUxMmMzZTE3YjdjMC5qcGeSlQMAzITNEJjNCVWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:30:00 +0100</pubDate><guid>e220f38c-4e7a-462a-b179-7972c160d4ae</guid></item><item><title>Naukowcy zbadali wpływ marihuany na psy. Wyniki są obiecujące</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/jak-poradzic-sobie-z-agresja-u-psa-naukowcy-pomocna-moze-byc-marihuana/qe5c00b</link><description><![CDATA[Jak odkryli naukowcy z Arizona State University, medyczna marihuana może w korzystny sposób działać nie tylko na ludzi, ale także na psy. CBD sprawia, że zwierzęta z czasem stają się mniej agresywne.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l5mktkpTURBXy80YmZjYTE1YWRlMmQzN2Q3YTAyYTkxNDFlOThkZDIwNi5qcGeSlQMAzQEKzQ2kzQeskwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:00:00 +0100</pubDate><guid>2c75af95-8657-4cd1-a80d-8f272138a3b2</guid></item><item><title>Donald Tusk nie mógł przegapić takiego prezentu od losu. To był punkt zwrotny [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/w-czepku-urodzony-donald-tusk-uwierzyl-ze-nie-wszystko-jest-stracone/n8j3cjk</link><description><![CDATA[Po wyborach prezydenckich przegranych przez Rafała Trzaskowskiego wydawało się, że Donald Tusk i jego ekipa tak już zmęczyli publikę, iż trwa odliczanie czasu do końca kadencji. PiS do spółki z Konfederacją sprawiali wrażenie, jakby byli na autostradzie do władzy i nie zamierzali się zatrzymać. Punktem zwrotnym okazała się afera związana ze sprzedażą działki pod CPK.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LCxktkpTURBXy9mYjNjOGZjYjViNTQxMGIwNWM0Zjk5YmIzZGRjM2Q1Mi5qcGeSlQMAzIjNFcDNDDyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate><guid>1ed9bb7c-fad9-4271-a3ec-6f169be4978d</guid></item><item><title>Miłość w czasach migracji. Na pierwszym spotkaniu Michał nawet się nie zorientował, że Alisa nie pochodzi z Polski</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/coraz-wiecej-malzenstw-polsko-ukrainskich-poczulismy-cos-do-siebie-od-razu/0g0df4q</link><description><![CDATA[Ona w białej sukni, formalnie prawosławna, lat 24, on w garniturze, katolik z krwi i kości, lat 33. Z roku na rok w Polsce rośnie liczba małżeństw polsko-ukraińskich. Socjolog prof. Piotr Szukalski podkreśla, że są jednym z najsilniejszych wskaźników integracji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SH0ktkpTURBXy80ZTU0YjIwOGM2ZGE2ZGZjNjE5MzI2MzQyMmZmN2UyZC5qcGeSlQMAzLLNA8DNAhyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate><guid>baa0169e-3195-4192-be4e-deb729cc29cf</guid></item><item><title>Badania pokazywały: to jest najważniejszy temat. W PiS wiedzą, że zmarnowali okazję</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/wyscig-na-ratunek-sluzbie-zdrowia-w-pis-wiedza-ze-zmarnowali-okazje/e36nbc6</link><description><![CDATA[Wewnętrzne badania Prawa i Sprawiedliwości pokazały, że najważniejszym tematem dla Polaków jest teraz służba zdrowia. Na kolejnym miejscu uplasowała się drożyzna. A na trzecim bezpieczeństwo. PiS jednak zaspało. Swój szczyt medyczny organizuje prezydent Karol Nawrocki, ale rząd go ubiegł.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tNsktkpTURBXy81NTZlZGRkZDA5YWIxMGRiNDNkZmUyY2VjZDQwZTM2Yy5qcGeSlQMAD80T_c0LQJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:53:03 +0100</pubDate><guid>c62ab798-0a21-44aa-af2e-5e9ce5562be8</guid></item><item><title>Chłopi byli niewolnikami? Prawda jest zdecydowanie bardziej skomplikowana</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/czy-polscy-chlopi-panszczyzniani-byli-niewolnikami-prawda-jest-bardziej-skomplikowana/t6n6ehq</link><description><![CDATA[Myśląc o chłopach pańszczyźnianych, wyobrażamy sobie ludzi podporządkowanych szlachcie, pozbawionych wolności i zmuszanych całe życie do bezpłatnej, darmowej pracy. Ludzi żyjących za minimum socjalne i przekazujących kolejnym pokoleniom dziedzictwo nędzy i głodu, nad którymi śwista bat dziedzica wsi. Ile jest w tym prawdy?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QwgktkpTURBXy8wYzg0NjI3ZTlhMzViY2M4NzE0YThmNDExMTAxNjI5OS5qcGeSlQMAzIDNDlDNCA2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:34:00 +0100</pubDate><guid>071c7ae8-d557-44e6-ade0-851ae941197d</guid></item><item><title>"Balczun się wściekł". Minister chce ścigać byłą prezes PZU. Firma żąda też zwrotu pieniędzy od Sakiewicza</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/rozliczenia-w-pzu-rusza-z-kopyta-balczun-sie-wsciekl/cd7k9c6</link><description><![CDATA[Skarb Państwa chce ścigania byłej prezes PZU Beaty Kozłowskiej-Chyły oraz fikcyjnych doradców, których zatrudniała w spółce. Firma żąda też zwrotu pieniędzy od Tomasza Sakiewicza, a resort aktywów państwowych chce powołania w każdej państwowej spółce członków zarządów ds. rozliczeń. — Balczun się wściekł. Takie działania to jasny sygnał ze strony Skarbu Państwa — słyszymy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8rktkpTURBXy9hYzA2OWE0NjJmZmZjNmRiM2VmMDBkNzI5ZDVhMjM3NC5qcGeSlQMAAM0F3M0DTJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 18:29:07 +0100</pubDate><guid>8319cfd6-06d8-499e-b829-325e22f8b548</guid></item><item><title>Ćwiklak: Warto przeczytać uzasadnienie weta Nawrockiego. To wyższy poziom emocjonalnej manipulacji</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/przeczytalem-uzasadnienie-weta-nawrockiego-duza-czesc-dotyczy-psoww-miastach/w8jj3t5</link><description><![CDATA[Dzień bez weta dniem straconym — takie motto zaczyna przyświecać prezydenturze Karola Nawrockiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dyHktkpTURBXy82NThjNThjZTYzYWNmZDNlZmMyYWJiMzRhNDk2MTI5Ny5qcGeSlQMAzM_NFM7NC7OTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:05:39 +0100</pubDate><guid>9ed247e4-7aaf-4f23-8320-71872287121f</guid></item><item><title>Alkohol i słodkości prezydenta. Nawrocki uderzy w plany Tuska [NASZ NEWS]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/beda-kolejne-weta-karola-nawrockiego-uderza-w-plany-rzadu-tuska/6ltxeed</link><description><![CDATA[Prezydent Karol Nawrocki zawetuje kolejne dwie ustawy, które miały podwyższyć opłatę cukrową i akcyzę na alkohol. To problem dla budżetu, bo rząd chciał tymi podwyżkami zwiększyć dochody o kilka miliardów złotych rocznie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/591ktkpTURBXy9mNWM2YjVhNTMyOTkwYTA3MjU2YTk5MWRhY2EyMmUwMS5qcGeSlQMCzQJmzRcRzQz8kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:39:35 +0100</pubDate><guid>8ae3cd66-26fc-4b71-b64f-9f822806f6e3</guid></item><item><title>Cyberweek w "Newsweeku". Specjalna oferta za wyjątkowe dziennikarstwo</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/newsweek-zaprasza-na-cyberweek-wyjatkowa-subskrypcja-premium/cgmwp1t</link><description><![CDATA[To świetny moment, by zostać subskrybentem/subskrybentką Newsweeka. Wyjątkowa promocja na cyberweek jest ważnym, ale niejedynym powodem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VlXktkpTURBXy9kMjlkNWFmZGIxZmRiMDFiNGJkYjU1YTY5ZjdhYWFhMy5qcGeSlQMAAM0EsM0Co5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:28:00 +0100</pubDate><guid>c5cbbbfb-aaa1-4388-a09f-7056fe531bc9</guid></item><item><title>Wrócili do po latach emigracji. "Polska ma dziś więcej do zaoferowania"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/wrocili-do-polski-po-latach-emigracji-za-granica-zawsze-bedziesz-przyjezdny/dbspwm5</link><description><![CDATA[Sławek wyjechał do Holandii po ukończeniu nauki. Anna wyjechała do Austrii jako dwunastolatka. Zuzanna spędziła w Szwecji blisko 25 lat, tyle samo, tyle że w USA spędziła Magda. Po latach wrócili do Polski i zgodnie mówią: nie żałujemy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WSaktkpTURBXy8wZTFmNzgwZmI0Y2JmYzlkNjIyMGM2ZWU3MmE1M2U5My5wbmeSlQMACc0Dx80CH5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:23:49 +0100</pubDate><guid>72c809ed-86ac-4987-9f9d-5f9af9db75af</guid></item><item><title>Agnieszka ma dość aplikacji randkowych. "Opisy mężczyzn w większości odstraszają"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/randkowa-gehenna-mlodych-polek-rece-mi-opadly-to-nie-przedszkole/gfty8mb</link><description><![CDATA[Martyna aplikacji randkowych używa już tylko wtedy, gdy się nudzi. Sprawdza, z iloma mężczyznami ją sparowało, żeby poprawić sobie samopoczucie. – Miłości już tam nie szukam – mówi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2TdktkpTURBXy8yZDRhZTJmYTJlMGQzMjI5MGE3ZGYwZDYxODQ2MTFlNi5qcGeSlQMAzHnNDxbNCHyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:22:00 +0100</pubDate><guid>159acd61-48b5-48f1-b798-1217e851c3ca</guid></item><item><title>Od 18 lat mieszka w Wielkiej Brytanii. "Marzenia o lepszym życiu się nie spełniły"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/polka-jest-zawiedziona-wielka-brytania-nigdy-sie-tu-nie-odnalazlam/ej0t7zx</link><description><![CDATA[– Łatwo się tu wtopiliśmy, ale dla większości emigrantów marzenia o lepszym życiu, stabilizacji się nie spełniły. To ludzie schorowani, pogrążeni w nałogach. Kiedy Anglicy się dowiadują, skąd pochodzę, zwykle słyszę: "Polacy są tacy pracowici". I zawsze mam mieszane uczucia, bo za tym hasłem kryje się gigantyczna desperacja – pisarka Wioletta Grzegorzewska opowiada o wiejskich korzeniach i pułapkach emigracji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ne2ktkpTURBXy80ZTk0ZjRmODYwODRjYTVmNTAxMzYwMjQwNzcwN2Y1Zi5qcGeSlQMAzQKizQSxzQKkkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:45:00 +0100</pubDate><guid>47620b6e-9477-472f-a2a3-fbea05519649</guid></item><item><title>Adam Bielecki wspomina akcję na Nanga Parbat. "Krzyknąłem: zostaw ją, bo straci palce!"</title><link>https://www.newsweek.pl/sport/adam-bielecki-wspomina-ratowanie-elisabeth-revol-emanowala-spokojem-i-sila/j2575w7</link><description><![CDATA[1:50 w nocy. Denis znajdował się kilkanaście metrów przede mną. Popatrzyłem w ciemność. Dobiegały z niej słowa, których nigdy nie zapomnę. – Elisabeth, miło cię widzieć – powiedział Denis. – ADAM, MAM JĄ!.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WcbktkpTURBXy8zMTc2YmJlNzRiYzRhZGQyMTg3ODQzNGU4YzRmNDVkYy5qcGeSlQMAAc0PoM0IypMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 07:42:20 +0100</pubDate><guid>e494b81d-52b6-4330-a4d3-4e2699cca12f</guid></item><item><title>Dotarliśmy do listów Sikorskiego  do Nawrockiego. Robi się nerwowo</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/sikorski-spotkal-sie-z-nawrockim-w-cztery-oczy-zeby-naprawde-cos-zalatwic/3dpznhe</link><description><![CDATA[Ujawniony przez Radosława Sikorskiego list do prezydenta Karola Nawrockiego nie jest ani pierwszy, ani ostatni. "Newsweek" dotarł do informacji, z których wynika, że szef dyplomacji pisał do prezydenta przynajmniej sześć razy, ale panowie mieli także okazję spotkać się w cztery oczy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dJrktkpTURBXy81MGVlNTRiOThmMzE0ZmJkZWMwM2FkZTg3YWRhMjk0NC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:45:00 +0100</pubDate><guid>0e501654-abe9-4367-85fd-076eccf46507</guid></item><item><title>Naukowcy: ludzki organizm jest niedostosowany do współczesnego życia</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/naukowcy-alarmuja-jestesmy-nieprzystosowani-ewolucyjnie-do-wspolczesnego-swiata/nqx8fv3</link><description><![CDATA[Naukowcy sugerują, że ludzie mogą być biologicznie niedostosowani do radzenia sobie z nieustannym tempem i presją współczesnego życia. A odczuwany przez nas przewlekły stres to oznaka niedopasowania ewolucyjnego do uprzemysłowionego świata.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bojktkpTURBXy9mOTZlNzZhMDYwOWM4OTI1MjgwMmRjMWJlMzVlYTg5MC5qcGeSlQMAPs0IVc0Er5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:15:00 +0100</pubDate><guid>c89e2b91-b6bb-4ede-bd51-a238b5d0d2fd</guid></item><item><title>Czy twój pies jest geniuszem? Naukowcy podpowiadają, jak to sprawdzić</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/jak-sprawdzic-czy-nasz-pies-jest-geniuszem-naukowcy-opracowali-trzy-sposoby/lvnk27k</link><description><![CDATA[Na podstawie wyników najnowszego badania naukowcy wyróżnili trzy cechy, które mogą świadczyć o tym, że nasz pies jest geniuszem. Badacze zapowiadają, że ich odkrycie może być podstawą do opracowania testu, który pozwoliłby na sprawdzenie poziomu IQ u szczeniąt.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/32vktkpTURBXy9jYTQ0ZGZjNWFjMjFlNWVlMDZhMjBmMTlhMjg2NWI5NS5qcGeSlQMAzEPNCEfNBKeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>9d1ba7c8-86b6-4272-ad3c-4b721b3f49bd</guid></item><item><title>PiS chce wyszarpać Konfederacji sztandar z napisem "kryptowaluty". Stawka jest wysoka</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kulisy-weta-nawrockiego-kto-naprawde-wygral-bitwe-o-krypto/9kewk0k</link><description><![CDATA[Najpierw prezydent Karol Nawrocki zawetował ustawę rządu o kryptowalutach. Teraz PiS i Konfederacja startują w wyścigu o elektorat, który w "krypto" inwestuje. Janusz Kowalski z PiS wewnątrz partii opowiadał wręcz, że partia może odzyskać 1-1,5 punktu procentowego w sondażach przejmując temat "krypto".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QupktkuTURBXy85ZjQxYTIzZS0zZWE2LTRkOWQtYTI3ZS01MTc4MWE1M2FmMjcuanBlZ5KVAygAzQRgzQJ2kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>fd743bf5-d26a-4bd5-b6e9-c58f1fbaf41f</guid></item><item><title>"Ozorki dla klasy ludowej, szynka dla średniej". Maciej Nowak bezlitośnie o modach kulinarnych</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/bary-mleczne-sa-nawet-na-wilanowie-ubozejaca-klasa-srednia-sie-nie-wstydzi-tam-jesc/2xnfd83</link><description><![CDATA[Symbolem statusu klasy średniej jest to, że kupi sobie szynkę lub polędwicę. A klasa ludowa zje kaszankę i ozorki — krytyk kulinarny Maciej Nowak o modach, ekskluzywnych lokalach i barach mlecznych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zj6ktkpTURBXy83ODMyNzY1YmU2YjRlOGVhOTc2ZmU5MDI4MGY1M2JlMS5qcGeSlQMAzKDNFAbNC0OTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:45:00 +0100</pubDate><guid>abb99fca-352b-4965-b022-f2667823b622</guid></item><item><title>To było najgorsze, co spotkało mnie w sekcie Niebo. Widzenia zaczęły się wcześniej</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/przez-piec-lat-bylem-w-sekcie-to-bylo-najgorsze-co-mnie-tam-spotkalo/z6s4x35</link><description><![CDATA[Ludziom ze zboru dane zostały "dary" – widzenie  duchów, czyli kolorów i obrazów. Kacmajor mówił nam,  że są to dary Ducha Świętego. Kiedy "odczadziałem" po wyjściu z Nieba, zrozumiałem, że widzenia te z Duchem Świętym nie miały nic wspólnego, podobnie jak  leczenie nie miało związku z Jezusem Chrystusem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gDYktkpTURBXy9mYzBkZTA0NmYxMzgzMWJkOWYzZGY3Yzk0OWZmMzIzYi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:53:44 +0100</pubDate><guid>f82f92d2-7f50-4435-913b-833c5589f31e</guid></item><item><title>Walczyła z mafią i zmieniła polską kuchnię. Na Magdzie Gessler wychowały się już pokolenia</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/besos-magda-gessler-i-jej-kuchenne-rewolucje-zmienily-polske/qjeqz12</link><description><![CDATA[Spotkałyśmy się trzy razy. Pierwszy raz niedługo po przełomie 1989 r. Magda Gessler, wówczas młoda wdowa Magdalena Ikonowicz-Müller, właśnie przyjechała do Warszawy z Madrytu. Czasy dla polskiej gastronomii były podłe.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GJIktkpTURBXy82NGJmY2MyZDc5MTJkYzZkMWY1NzE1ZWE5NzZhMjI2Zi5qcGeSlQMAzFDNFc7NDESTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:24:00 +0100</pubDate><guid>d7abfed2-ce03-423a-a9e7-93470d7f428c</guid></item><item><title>Szukacie prezentu? Oto świąteczne propozycje z "Newsweeka"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/szukacie-prezentu-zajrzyjcie-do-prezentownika-newsweeka/p8b2q27</link><description><![CDATA[Szukacie prezentów dla święta? W uniwersum "Newsweeka" to był bardzo bogaty rok. Wśród tekstów, które napisaliśmy, zredagowaliśmy i opublikowaliśmy, z pewnością znajdziecie coś, co można sprezentować bliskim.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9DxktkpTURBXy82M2FjY2UzOWI5NjlmZGVhZTk2M2ExMGRhNDcwZGNjNi5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:52:07 +0100</pubDate><guid>851a609a-d87c-4191-8dde-9a919a297ca9</guid></item><item><title>Poważne oskarżenia wobec  polskiej giełdy kryptowalut. Świata sportu i polityki to nie rusza</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kryminalna-historia-zondacrypto-mimo-oskarzen-polska-gielda-radzi-sobie-swietnie/ne2jnbv</link><description><![CDATA[Prezydent Karol Nawrocki zawetował ustawę regulującą rynek kryptowalut, co bardzo ucieszyło polityków Konfederacji. Choć historia najsłynniejszej polskiej giełdy kryptowalut to historia właściwie kryminalna, zondacrypto kontynuuje działalność, budując wizerunek solidnego partnera w świecie sportu i polityki. O czym opowiadają autorzy podcastu "W związku ze śledztwem".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aFwktkpTURBXy81Yjc0ZjUxYzJkYzRhMmE3YmY5ZGFmNzc3MmUwMDgyNi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:19:11 +0100</pubDate><guid>e2aba209-47bd-4a6d-b21e-81062e9c6eac</guid></item><item><title>Melania Trump niewystarczająco "wierna" Stanom Zjednoczonym? Projekt ustawy Republikanów może uderzyć w pierwszą damę</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/usa-przepisy-dotyczace-obywatelstwa-moga-uderzyc-w-melanie-trump/npnt088</link><description><![CDATA[— Bycie obywatelem amerykańskim to zaszczyt i przywilej — mówi republikański senator Bernie Moreno, który stoi za projektem przepisów ograniczających prawo do amerykańskiego obywatelstwa. Chociaż proponowana przez niego ustawa wydaje się zgodna z kierunkiem polityki administracji Donalda Trumpa, mogłaby uderzyć w pierwszą damę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/91CktkpTURBXy8yYjY3YTBiZTU3Njk0NGYwYzhiNzZhNjUyNjdjMTExNC5qcGeSlQMAzHvND2zNCKyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:27:02 +0100</pubDate><guid>44e567af-b53e-4b67-9e84-a895704564db</guid></item><item><title>Tablety samochodowe. Te tanie urządzenia dadzą ci wiele możliwości</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/tanie-tablety-samochodowe-telefon-nawigacja-i-multimedia-w-jednym/4pk9m1g</link><description><![CDATA[Masz starszy model auta i brakuje ci dużego ekranu do sterowania multimediami? Nie ma problemu – samochodowe tablety z dotykowymi ekranami można dokupić za zaledwie kilkaset złotych, a ich możliwości nie kończą się tylko na słuchaniu muzyki i udostępnianiu aplikacji ze smartfona. Większość tego typu urządzeń dysponuje także dodatkowymi kamerami cofania i wideorejestratorami, a niektóre modele oferują jeszcze więcej, choć nadal dostępne są za niewygórowaną cenę. Sprawdzamy najciekawsze tablety do auta.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z7IktkpTURBXy9hZWZkYmY3MmU0NWFlYjMyNmUyNmU4NTRkYzY2OGNjNi5qcGeSlQMAzKHNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:37:49 +0100</pubDate><guid>c2981caa-cc50-46ba-875f-fb71c684e0b7</guid></item><item><title>Pani Czesława jest uwięziona w mieszkaniu. "Niech pani napisze, że mamy ciężko"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/pani-czeslawa-juz-nie-wyjdzie-z-mieszkania-czlowiek-by-umarl-po-drodze/vvnvjcj</link><description><![CDATA[— To jest więzienie. Człowiek chory, czwarte piętro i ani windy, ani sił — mówi 86-letnia Czesława. A Helena marzy tylko o jednym: umrzeć.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iKoktkpTURBXy8yNDU2NjVkMDYyZDVlMjEyZTdmYWQ2MzhmZmJjNzFiMy5qcGeSlQMAzOXNEADNCQCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 13:06:00 +0100</pubDate><guid>4e402e3e-2c63-4a19-b84f-7c248f20d471</guid></item><item><title>Podawał się za wnuczka pani Heleny. Przejął jej mieszkanie przy Siennej w Warszawie</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/tak-oszusci-przejmuja-mieszkania-po-zmarlych-bardzo-ciezko-sie-uchronic/rg83ge2</link><description><![CDATA[W listopadzie w jednej z warszawskich kancelarii notarialnych na gorącym uczynku zostali zatrzymani przestępcy próbujący sprzedać wyłudzone mieszkanie po zmarłej osobie — ustalili autorzy podcastu "W związku ze śledztwem" Mariusz Gierszewski z Radia ZET i Dominika Długosz z "Newsweeka". Według nieoficjalnych informacji w Prokuraturze Okręgowej w Warszawie połączono w jedno śledztwo przypadki kilku takich przestępstw.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BIbktkpTURBXy8wNTM3Y2NiNTU4ZGFmOWMyMTk3ODRiMzRjY2RiOTU2NC5qcGeSlQMAzKjNFQDNC9CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:56:00 +0100</pubDate><guid>22e43a97-5172-4479-b71f-11a94a27cd1c</guid></item><item><title>Psy nie dostaną "kawalerek". Bo elektorat Nawrockiego nie jest w metropoliach [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nawrocki-wysyla-sygnal-rzadowi-to-zadanie-sprzeczne-z-duchem-konstytucji/xycsff8</link><description><![CDATA[Pałac Prezydencki mówi dziś rządowi: jedziemy tam, gdzie ja chcę, albo zaciągnę hamulec i nie pojedziemy nigdzie. Jest oczywiste, że żaden rząd nie może ulec takiemu szantażowi ze strony prezydenta.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W40ktkpTURBXy9mNjBjMzY4NWUyMDRjYTdhMDBmMWJkZjRjZmFmMmFjMy5qcGeSlQMAzMfNGOHNDf6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:33:18 +0100</pubDate><guid>6dd7c4f0-2bef-4648-a178-c3e2f0686e1c</guid></item><item><title>Jak zaparzyć idealną kawę? Drogi sprzęt nie jest potrzebny, liczą się trzy zasady</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jaka-kawe-pija-polacy-nie-przepadaja-za-kwasowoscia-smuci-mnie-to/7q94bmj</link><description><![CDATA[Z Etiopii, Brazylii czy Salwadoru? O aromacie cytrusowym czy raczej kwiatowym? Parzona w ekspresie, aeropressie czy dripperze? Wybór kawy to dziś naprawdę skomplikowana sprawa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sBlktkpTURBXy80Zjc4ZTQ4N2ZkOWJhZTY4YmU5MmE2YzcxOGQ0MGZkZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:30:00 +0100</pubDate><guid>f51e9e2c-96ac-4515-b571-a54a3bd793a0</guid></item><item><title>Dyrekcja metra zachęcała personel do zapuszczania wąsów i brody. By walczyć z zaduchem i wysoką temperaturą</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/metro-w-krakowie-miasto-stoi-przed-ogromna-szansa/rg0l3m3</link><description><![CDATA[Gdyby nie dynamicznie rozbudowujące się sieci metra, współczesne miasta wyglądałyby dzisiaj zupełnie inaczej. I choć systemy podziemnej kolei też mają swoje wady, nadal nie znaleziono dla nich żadnej poważnej alternatywy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-vaktkpTURBXy82N2FiOGU0NWNmYmYxZjJiODNlYjg0OTYyNzg2ZGQ0OS5qcGeSlQMAzG_NDdfNB8iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:00:00 +0100</pubDate><guid>f826bdb6-7919-40ff-bda3-443c849ef3f4</guid></item><item><title>Nawet w bezsensownych okolicznościach możemy przyjąć sensowną postawę. Zawsze mamy wolność</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/objawy-chorobowe-np-stany-zapalne-w-ciele-moga-miec-zrodlo-w-psychice/weey90n</link><description><![CDATA[Możemy nie mieć wpływu na wiele rzeczy wokół nas, ale zawsze mamy wolność, jaką postawę wobec nich przyjmiemy, jak będziemy to przeżywać, czy poprosimy o pomoc, jak poradzimy sobie z konsekwencjami zdarzeń, których nie da się zmienić.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PqxktkpTURBXy8yNmM2NmNiZTE3YTJiOTMwYzc4ZmZiMTM1MjJjY2FjZi5qcGeSlQMAzMjNB4DNBDiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:43:42 +0100</pubDate><guid>b9f7cced-72f9-4dc1-a3d8-7e00e72c7857</guid></item><item><title>Kto w Polsce należy do elity? "Wiedzą, jak dojść do dużych pieniędzy"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kto-w-polsce-nalezy-do-elity-wiedza-jak-dojsc-do-duzych-pieniedzy/bhyl5yp</link><description><![CDATA[Bartosza denerwuje, że ludzie z elit mają kasę, ale brak im siły charakteru. Są słabi, a dyktują silniejszym z klas niższych jak żyć. I często patrzą na nich z pogardą.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZiktkpTURBXy82YzYxNmE5NDBlZjVhZGE3OTJiYjEyOTVjMmRhZTVjNC5qcGeSlQMAzEPND6zNCNCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:25:00 +0100</pubDate><guid>386e2213-3ed5-4573-a3b5-672961b8e5b0</guid></item><item><title>Bite pokolenie o traumach z dzieciństwa. "Na plecach mam bliznę po kablu, która rosła razem ze mną"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/bite-pokolenie-40-latkow-do-dzis-odczuwaja-skutki-przemocy/bst6t2b</link><description><![CDATA[Mają po 40, 50 lat, z dzieciństwa pamiętają ból, strach i niepewność. Skutki kar fizycznych i psychicznych stosowanych przez rodziców odczuwają do dzisiaj.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIyktkpTURBXy84OTg1NGFhMDgwNjkxYjAwNTg5ZTk3MGJjNTA5ZWM2ZC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:25:00 +0100</pubDate><guid>0ad83117-7563-4752-bda1-6bfc91ae9d61</guid></item><item><title>"Myśliwi" z Zachodu polowali na ludzi w Sarajewie. Ustalenia tego śledztwa szokują</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/przyjezdzali-z-zachodu-by-polowac-na-ludzi-zamozni-biznesmeni/4ryj4h6</link><description><![CDATA[Wyjazdy organizowano w weekendy. Za możliwość strzelania do mieszkańców Sarajewa "myśliwi" z Zachodu płacili równowartość dzisiejszych 80-100 tys. euro. Najdroższe było polowanie na dzieci. — Przypominam sobie, że najgorsza strzelanina zawsze zaczynała się w piątek i trwała do niedzieli. Teraz rozumiem dlaczego — mówi Ensar Arifović, który przeżył rok w oblężonym Sarajewie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/28EktkpTURBXy9mNGI2ZjBjMzM5NTk3ODFmNWQxYmJkNDhjZDA2MmQ0OC5qcGeSlQMAzQGAzQ3VzQfHkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:20:00 +0100</pubDate><guid>e8535834-b3da-48b4-ad21-9c98af46516d</guid></item><item><title>ADHD ma silne biologiczne podłoże. Nie można go "nabyć" przez oglądanie telewizji</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/adhd-ma-silne-biologiczne-podloze-nie-mozna-go-nabyc-przez-ogladanie-telewizji/3qdpb6m</link><description><![CDATA[Ze zjawiskiem ADHD boryka się blisko 5 proc. populacji. U wielu dorosłych z ADHD nie jest ono w ogóle diagnozowane, a gdy zgłaszają się po pomoc, leczeni są często pod kątem innych rozpoznań i do tego z ograniczoną skutecznością. Tymczasem prawidłowa diagnoza daje ogromne szanse na powrót do sprawnego funkcjonowania.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p1RktkpTURBXy8xNGFiMmU0MzhjNzUxMGJmMmVlYjMwMzBiNWM4MjM2OC5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:46:00 +0100</pubDate><guid>91a573cf-987d-444f-82b6-50e84efe0774</guid></item><item><title>Kryzys po urodzeniu dziecka. Rafał, niegdyś romantyk, zaczął uciekać z domu</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kryzys-po-urodzeniu-dziecka-pary-popelniaja-cala-mase-bledow/egqvq7e</link><description><![CDATA[Wydaje się, że to związek niemal idealny. Porozumienie, wartości, pasje, bliskość. I nagle pojawia się dziecko, i nastaje kryzys. Tak wielki, że para walczy o przetrwanie albo się rozstaje. Co poszło nie tak?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms/MDA_/71d31de74c26d6b331f128a4ccfdd307.jpg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:30:00 +0100</pubDate><guid>ceb289e7-f645-475c-9aaf-d316894ebf13</guid></item><item><title>Rozliczenia wreszcie przyspieszą? Oto co może się wydarzyć jeszcze przed świętami</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nie-ma-juz-swietych-krow-zaczyna-sie-decydujaca-faza-rozliczen/l62c5w1</link><description><![CDATA[Po dwóch latach od zaprzysiężenia rządu Donalda Tuska po raz kolejny słychać o przyspieszeniu rozliczeń rządów PiS. Tym razem podobno naprawdę. Jeszcze w grudniu, przed świętami, ma dojść do przynajmniej kilku działań wymiaru sprawiedliwości. Autorzy podcastu "W związku ze śledztwem" Dominika Długosz i Mariusz Gierszewski zebrali te działania, które mogą zrealizować się w ciągu najbliższych trzech tygodni.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7WOktkpTURBXy9kNDU2YmZkYmVhNjM5NjZlM2VjMGI5Yzk5ZmFjYjU0Yi5qcGeSlQMAzPfNHu_NEWaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:30:00 +0100</pubDate><guid>8e5d4e94-fecb-4ea4-9a2b-eb5e3737ef51</guid></item><item><title>Od punktów do potencjału. Jak zmienia się rekrutacja do liceów – i co z tego wynika dla uczniów?</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/od-punktow-do-potencjalu-jak-zmienia-sie-rekrutacja-do-liceow-i-co-z-tego-wynika-dla/9s332gk</link><description><![CDATA[Dla wielu uczniów rekrutacja do liceum wciąż kojarzy się z prostą arytmetyką: suma punktów z egzaminu, oceny ze świadectwa, ewentualnie kilka dodatkowych za konkursy. Od tej liczby zależy, czy marzenie o konkretnej szkole się spełni. Coraz częściej pojawia się jednak pytanie, czy taki model selekcji jest adekwatny do świata, w którym od młodych ludzi oczekuje się nie tylko wiedzy, ale też samodzielności, krytycznego myślenia i odporności psychicznej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qr-ktkuTURBXy85YjQ4YmZlZC0zNmY0LTRkYzgtOTM3MC02ZWU0ODYyMzNlZWUuanBlZ5GTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:20:07 +0100</pubDate><guid>fac23d24-f78d-4899-b2fe-4e54fd5d574b</guid></item><item><title>Tajne spotkanie w wąskim gronie i zadziwiające kulisy podpisu Nawrockiego [TYLKO U NAS]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/ustawa-futerkowa-nawrocki-zmienil-decyzje-po-wizycie-branzy-futerkowej-w-palacu/psnet7y</link><description><![CDATA[Prezydent podpisał ustawę o zakazie hodowli zwierząt na futra, chociaż z informacji "Newsweeka" wynika, że początkowo chciał ją zawetować. Do podpisu przekonali go... hodowcy zwierząt futerkowych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/77PktkpTURBXy8xYjg0NWFlMmU2ZWMzZjA2YTJjODkzMjIwMzFjZDVkZS5qcGeSlQMAzLPNFl3NDJSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:41:52 +0100</pubDate><guid>70dc6257-62f4-48a5-b1cb-94dae7ef2c79</guid></item><item><title>Do "30" żyli beztrosko. Ale nagle "skończyło się rumakowanie"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/maja-30-lat-i-czuja-sie-oszukani-koniec-beztroski/r0szgff</link><description><![CDATA[Telewizor, meble, mały fiat – takie marzenia mieli młodzi ludzie w PRL-u. Czasy się zmieniły, potrzeby też, ale dla wielu współczesnych 30-latków zdobycie tego, co ich rodzice, jest poza zasięgiem. Brutalnie zderzają się z rzeczywistością. Luksus definiują na nowo.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WqHktkpTURBXy84NzQ5ODIwNTljMTgwZGJhNDllYmFiZTIwOWU4ZmEwZi5qcGeSlQMAzQE5zQ8YzQh-kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:25:00 +0100</pubDate><guid>77ff2666-30f4-4c2e-b2ef-249e4b03e150</guid></item><item><title>Klasa średnia żyje ponad stan. "Rozrzutność to moje drugie imię"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jak-klasa-srednia-wydaje-pieniadze-jak-zabraknie-to-sie-zapozycze/cyce931</link><description><![CDATA[– Niby mam władzę nad pieniędzmi, bo mogę je wydawać, jak chcę, ale tak naprawdę to one mają władzę nade mną – przyznaje Mateusz. Każdego miesiąca wydaje wszystko, co zarobi. Kiedy brakuje, zapożycza się.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B0jktkpTURBXy82NTU1ZmVmYTdjY2E0ODcyMWNkOWE2ZDJlZWUwYWUwZC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:10:00 +0100</pubDate><guid>9af9ea48-e40c-44fb-98ea-15e1825803e8</guid></item><item><title>"Nie atakować Nawrockiego". Oto "sprawdzam" dla prezydenta i Konfederacji</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/konfederacja-dziekuje-nawrockiemu-za-weto-ws-kryptowalut-i-przymyka-oko/pbz609q</link><description><![CDATA[W Konfederacji zapadła decyzja, aby nie krytykować prezydenta Karola Nawrockiego za podpisanie podwyżki podatków dla banków. Za to partia wylewnie dziękuje Nawrockiemu za weto do ustawy o kryptowalutach, bo na niej Sławomirowi Mentzenowi zależało najbardziej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/psDktkpTURBXy9mOWNiODYyMGU0YTQ1NDVmZjk2ZjdhYjE1M2I5YmM3Yy5qcGeSlQMAzGnNDSDNB2KTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:57:37 +0100</pubDate><guid>defb4fed-f29d-4a99-bbb0-ad582e1ff67b</guid></item><item><title>Poznaj siebie na nowo. Oto warsztatownik refleksji i odkryć</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/jak-znalezc-sens-w-zyciu-przewodnik-refleksji-i-odkryc/1mxvgqq</link><description><![CDATA[Może jeszcze nie wiesz o sobie wszystkiego. A może myślisz, że warto sprawdzić to, czego się domyślasz. Poszukać odpowiedzi na pytania, które sobie zadajesz, bo potrzebujesz zrozumieć albo znaleźć sens w tym, co czujesz, myślisz, w tym, jak układa się Twoje życie i dlaczego właśnie tak.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6yXktkqTURBXy83MmUxYWIyNTAzMjQwYjIxMTRmZTkxNjA3NGViNTBhNy5qcGVnkpUDAADNBFzNAnSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:49:13 +0100</pubDate><guid>b64e8d2c-546c-4b5b-ab0c-481ec8b0d65b</guid></item><item><title>Miłość u kobiet z ADHD. "Są wyczulone na zmiany mimiki, ton głosu i słowa"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/jak-poznac-ze-zwiazalismy-sie-z-kobieta-z-adhd-wchodza-w-zwiazek-intensywnie/xj3yy62</link><description><![CDATA[Kobiety z ADHD cechuje emocjonalność, zmienność, kreatywność oraz nieszablonowe myślenie. Lubią robić niespodzianki i angażują się w związek. Kochają mocno, pragną bliskości, a jednocześnie boją się zranienia. Może to też wynikać z faktu, że mają niższe poczucie własnej wartości — mówi psycholożka Joanna Chorwacka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3HuktkpTURBXy8wM2YzMGM3NjM3YjJmMjRlZjc5MWIyNjA3MTU3NTMzOC5qcGeSlQPNBLDNAkvNBkzNA4qTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:32:00 +0100</pubDate><guid>df081280-e450-45bf-827d-67a97881bacb</guid></item><item><title>Ola mieszka w Londynie, ma terapeutkę w Katowicach.  "Ciężko znoszę emigrację"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kasia-wyjechala-z-polski-czulam-ze-winem-chce-przykryc-samotnosc/0jv7673</link><description><![CDATA[Alkohol, narkotyki, kryzysy w relacjach, samotność… Emigranci coraz częściej szukają pomocy u polskich terapeutów na sesjach online. – Jest taniej i po polsku – mówią.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V2jktkpTURBXy9jODU5Njk0NWM0NjZkZDdjYTNlZmM0OGI3Yjk1ZDBiMS5qcGeSlQMAzELNCEjNBKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:30:00 +0100</pubDate><guid>c078c421-fe8c-4b44-84eb-bdaa79dbf02d</guid></item><item><title>Obiecuje wyjawić, kto zabił i gdzie ukryto ciało. Ale śmierć Ziętary wciąż pozostaje niewyjaśniona</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/obiecuje-wyjawic-kto-zabil-ale-smierc-zietary-wciaz-pozostaje-niewyjasniona/ryyhqgg</link><description><![CDATA[Za osiem lat sprawa zabójstwa poznańskiego dziennikarza Jarosława Ziętary ulegnie przedawnieniu. To jedyny w powojennej Polsce przypadek zabójstwa dziennikarza, gdy motywem zbrodni było to, czego się dowiedział i czego nie zdążył opublikować.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2zmktkqTURBXy8zNzI3ZDlkNjczODM1M2YzNmYyNjNmNjY2NDQ5YTE0Yi5qcGVnkpUDACbNAhnNAS6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:30:00 +0100</pubDate><guid>edcff5d0-0485-419a-9850-c6455665d6eb</guid></item><item><title>Skusiła mnie cena na Temu, a kupiłam bubel. Dzisiaj myślę, że dobrze się stało</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/zakupy-na-shein-i-temu-do-europy-przychodzi-kilka-miliardow-przesylek-rocznie/dyywbry</link><description><![CDATA[Niecały rok temu i ja dałam się skusić. Bombardowana reklamami platformy sprzedażowej Temu, weszłam na jej stronę i w okamgnieniu wydałam tam ponad sto złotych. Głównym zakupem była tzw. mandolina, czyli okrągła krajalnica do warzyw z wymiennymi ostrzami.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1TBktkpTURBXy85NjhlYmI4ZGRjZTkzYzNhNWU3ZjNjZDllNWZhMTU0NC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:25:00 +0100</pubDate><guid>c362ca74-3aab-43a4-abea-132857f96a9a</guid></item><item><title>Donald Tusk ocali władzę dzięki Braunowi? "Ochroni Polskę przed braunizacją" [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nowogrodzka-zdaje-sobie-z-tego-sprawe-braun-jest-atutem-tuska/ttd93z4</link><description><![CDATA[Straszenie PiS działa już coraz słabiej — zwłaszcza na mniej zmobilizowany elektorat — to atutem rządowej większości może okazać się Grzegorz Braun i jego Konfederacja Korony Polskiej. Zwłaszcza wtedy, gdyby sondaże pokazywały, że PiS nawet z Konfederacją nie mają większości i zależy ona od "koroniarzy".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-6SktkpTURBXy8wOWRmMjBlNmU0MGI3ZDEzODZjMzY4NTY3OWIwY2VhMS5qcGeSlQPNApLNAunNCj7NBcKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:25:36 +0100</pubDate><guid>41e98ea0-fd5a-4290-9188-65c303c704f4</guid></item><item><title>Tydzień za złotówkę? "Newsweek" w jedynej takiej ofercie</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/tydzien-za-zlotowke-newsweek-w-jedynej-takiej-ofercie/etcnp1w</link><description><![CDATA[Tydzień za złotówkę? Takiej oferty jeszcze u nas nie było. Dołącz do "Newsweeka" i całego Onet Premium w specjalnej ofercie na Cyberweek.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VlXktkpTURBXy9kMjlkNWFmZGIxZmRiMDFiNGJkYjU1YTY5ZjdhYWFhMy5qcGeSlQMAAM0EsM0Co5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:41:27 +0100</pubDate><guid>8c2c25c1-9dec-4dd7-a514-269414299e97</guid></item><item><title>Patrzymy na to z politowaniem. A to tam toczy się bój o władzę nad Polską [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/od-wynikow-tego-boju-zalezy-kto-bedzie-rzadzil-polska-lewica-ma-problem/6238j2p</link><description><![CDATA[Bardzo długo się zastanawiałem, aż w końcu zrozumiałem, jaką rolę w polskiej polityce odgrywa Włodzimierz Czarzasty.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VfhktkpTURBXy9kZTJjZmZhYTE2NzNmYjY5MjgyY2QwZDM2YTg1ZWZhMy5qcGeSlQPNA_PMeM0I7s0FBpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 14:38:00 +0100</pubDate><guid>2b076e72-d7bc-441b-bf52-a880a965094a</guid></item><item><title>Roboty wkroczą do naszych domów? To się stanie szybciej niż myślimy</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/roboty-wkrocza-do-naszych-domow-to-sie-stanie-szybciej-niz-myslimy/5ffrejy</link><description><![CDATA[Czy za kilka lat roboty będą wyręczać nas w nużących codziennych pracach i zaopiekują się nami na starość? Na taką wizję świata stawiają big techy oraz... firmy motoryzacyjne.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kZaktkpTURBXy8yOGUwYzMwMjYwYmRhMDg5MWFiNGE4NzQ2MGQzZTg4My5qcGeSlQMAzJXNEq3NCoGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:44:00 +0100</pubDate><guid>e955acb3-4588-4ef5-a7bf-d92b992dd263</guid></item><item><title>Kompleks małego członka. "Taka jest polska średnia"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/masturbacja-zmniejsza-ryzyko-raka-wsrod-50-latkow-urolog-tlumaczy/eql21d6</link><description><![CDATA[O kompleksie długości penisa, problemach z erekcją, strachu przed masturbacją, mitach o obrzezaniu — opowiada dr Mateusz Czajkowski, urolog, współtwórca chatbota Wacek, którego Polacy pytają o to, o co boją się pytać w gabinecie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJUktkpTURBXy8yMWY5YTU2ZmFmNTk3OWQ0NmE3YWJmZTM3NGI0NDc5Zi5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 13:41:00 +0100</pubDate><guid>9dd46001-790e-4b34-b971-8e4016c14866</guid></item><item><title>Basia Starecka ma za sobą trudne dzieciństwo. "Byłam głodna, marzyłam o jedzeniu"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/matcha-zostanie-talerzyki-znikna-co-bedzie-modne-w-gastro-w-2026/lr0d8lc</link><description><![CDATA[Spotykamy się przy jesiennej herbacie w modnym bistro Rumory w Muzeum Sztuki Nowoczesnej w samym centrum Warszawy. Basia Starecka od lat obserwuje i komentuje trendy, zresztą nie tylko w warszawskich restauracjach.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i-xktkpTURBXy84Y2UzMTgzOTZmNmQxNzI2ODJkNjRlY2I3OGVjYzhmZi5qcGeSlQMAzMTNGInNDc2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:44:00 +0100</pubDate><guid>b7cdf2c3-7f75-46fd-b905-91f56ecba377</guid></item><item><title>Dziękujemy, że wspieracie niezależne dziennikarstwo</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/dziekujemy-ze-wspieracie-niezalezne-dziennikarstwo/b1x8xee</link><description><![CDATA[Radosław Sikorski wygłosił ostre przemówienie w Sejmie, Zbigniew Ziobro udał się na emigrację, wciąż nie otrząsnęliśmy się po aktach dywersji na polskiej kolei. W "Newsweeku" pracujemy właśnie nad kolejnymi tematami politycznymi, ale nie zapominamy o sprawach społecznych, które tak bardzo lubią nasi czytelnicy i czytelniczki.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JGqktkpTURBXy9lZDc1YjllZTMzYWMzYmVmNmYxNmVhMWJhY2VkM2VjYS5qcGeSlQMAAM0EsM0Co5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:22:00 +0100</pubDate><guid>c13f2060-079e-4330-bfe7-8c4f578ed50f</guid></item><item><title>Zaskakująca bierność Karola Nawrockiego. "Nie wykazuje ambicji"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/w-tej-dziedzinie-karol-nawrocki-jest-zaskakujaco-bierny-rozni-sie-od-poprzednikow/rf14jvk</link><description><![CDATA[Polityka zagraniczna zawsze była polem znacznej aktywności prezydentów RP. W przypadku Karola Nawrockiego jest jednak inaczej, co zaskakuje autorów "Stanu Wyjątkowego". — Nie chodzi tylko o politykę na odcinku ukraińskim — mówił Kamil Dziubka z Onetu. Razem z Jackiem Gądkiem z "Newsweeka" zastanawiali się, z czego wynika ta bierność prezydenta Nawrockiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bnmktkpTURBXy8yOTMyMWM1NWE0YmVkY2U3NTlhMjU3ZDMwYTk0MWJlNC5qcGeSlQPMuc0Cr80Sys0KkJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:48:21 +0100</pubDate><guid>0e9ee291-d235-4759-a6e5-e8e15236981c</guid></item><item><title>Katarzyna Kasia o złotym funduszu: dzielili go szeryf, ksiądz, i posłanka Maria</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/katarzyna-kasia-o-zlotym-funduszu-szeryf-nie-jest-bohaterem-na-miare-tragedii/qm7nm1w</link><description><![CDATA[Mówi się, że niektóre sprawy lepiej odłożyć między bajki. Samo rozpoczęcie tekstu od słów "mówi się" powinno budzić czujność. Bo co to właściwie znaczy? Gdzie podmiot? Kto mówi? Dalej robi się tylko gorzej. Jakie bajki? Które sprawy są niektórymi? Spróbuję to krok po kroku wyjaśnić, proszę o chwilę cierpliwości.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hS2ktkpTURBXy84YWNhOTI3YWU3MDhiOGZlNmUwMjhhODk5YTdkZDllNC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:42:00 +0100</pubDate><guid>b882b3ef-89ab-4a29-8b33-08e7773a81ae</guid></item><item><title>Patrycja ma 27 lat i jest "kurą domową". "Bycie mamą w domu ma wartość"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/te-polki-wybraly-role-tradycyjnej-zony-patrycja-bycie-mama-w-domu-ma-wartosc/0d8l904</link><description><![CDATA[Lniane sukienki, pastelowe kuchnie, mężowie w koszulach w kratę i cytaty o kobiecości, która "nie potrzebuje miecza, by być silna". Polskie tradwives — tradycyjne żony z Instagrama — budują wizję życia jak z baśni.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hr3ktkpTURBXy9hNThjYWJlY2EwMWUxYmYwYmEwYzhkYTAyZDc5ZGFiOC5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:42:00 +0100</pubDate><guid>945411e6-d36f-4f37-8d83-7997407e38bc</guid></item><item><title>Systemowi grozi krach, leczenie może stać się fikcją. Ten kryzys jest inny niż poprzednie [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/jest-zle-a-bedzie-gorzej-leczenie-w-polsce-moze-stac-sie-fikcja/p0n48vl</link><description><![CDATA[Przed zapaścią w ochronie zdrowia nie ma ucieczki — krach publicznego systemu, pociągnie za sobą prywatny. Kryzys jest tak głęboki, że nie da się z niego wyjść bez przejściowego chaosu. Niezbędna jest terapia szokowa, ale to wymaga porozumienia ponad podziałami, i to nie tylko politycznymi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1KjktkpTURBXy9mY2M2ZTBmMjU3MmYxNzhmZDgyNTEyYTRhY2ZjMWNjOC5qcGeSlQMAzQIRzRPgzQsukwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:42:00 +0100</pubDate><guid>b58b973b-dc08-46a9-bff9-4e0fa1ef981b</guid></item><item><title>Koniec wielkiej smuty Tuska? "Skutecznie posługuje się bronią Kaczyńskiego"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/co-sie-dzieje-z-sondazami-z-tych-trendow-donald-tusk-moze-sie-cieszyc/wfyv9r1</link><description><![CDATA[Po klęsce Trzaskowskiego Tusk nie miał alternatywy — musiał coś zmienić i zdecydował się porzucić wstrzemięźliwość — politolog Kamil Marcinkiewicz tłumaczy, jak rządowi udaje się wychodzić z sondażowego dołka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w6zktkpTURBXy82ZjJhYTQ2M2E3MDA0ZGMxYmZkMGRlZjJhMmUyZDkwZi5qcGeSlQMAAM0VwM0MPJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:41:00 +0100</pubDate><guid>8888fd26-c69b-471d-bdf2-484499c69122</guid></item><item><title>Tych deweloperów łączy miłość do Putina. I to, że rządzą globalnym mocarstwem</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/witkoff-powinien-wyleciec-ale-z-trumpem-laczy-go-cos-wiecej-niz-milosc-do-golfa/1eq8dj0</link><description><![CDATA[Czy Witkoff wyleciał na kopach natychmiast po ujawnieniu rozmowy z Uszakowem? Oczywiście, że nie. W końcu nowojorskich deweloperów czujących miętę do Putina jest w Białym Domu więcej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YZQktkpTURBXy9jNGY1Y2RkYTRjNjdmYWQ3OTBmMzg3YWQ1N2NjMWRlMC5qcGeSlQMAzGbNChbNBayTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:41:00 +0100</pubDate><guid>5becba52-15da-46ad-a892-fac0fbcb3f4b</guid></item><item><title>Zaskakujące zdolności waranów z Komodo. Ofiarę wyczuwają z kilku kilometrów</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/zaskakujace-zdolnosci-waranow-z-komodo-ofiare-wyczuwaja-z-kilku-kilometrow/hx5k9dl</link><description><![CDATA[Samce waranów z Komodo walczą ze sobą o terytorium i dostęp do świeżego pokarmu. Szczególnie agresywne stają się w okresie godowym, kiedy biją się o prawo do kopulacji z samicami. Młode samce walczą też ze starszymi osobnikami o pozycję w grupie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_PktkpTURBXy9mZDViMGQyMDU5ZjIyMTExYjAyZDI0YjJjMzg0ZjNjZC5qcGeSlQMAzG3NDczNB8KTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 21:30:25 +0100</pubDate><guid>74201ed2-12dd-4655-bb05-0cef26737bba</guid></item><item><title>Coraz mniej troski, coraz więcej wymagań. "Miłość, proszę pana, ma się w tej chwili źle"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/narcyz-nie-czuje-dumy-z-partnera-podziw-nalezy-sie-tylko-jemu/9esj6k7</link><description><![CDATA[Duma jest radością z czegoś wartościowego, pięknego, dobrego. Daje ogrom satysfakcji, ale też szczęścia. Bo kiedy czujemy dumę z kogoś, kogo kochamy, to tak jakbyśmy codziennie trzymali w ręku piękny kwiat. O tym, dlaczego to ważne dostrzegać w naszych partnerach powody do dumy — mówi psycholożka społeczna dr hab. Katarzyna Popiołek, profesor Uniwersytetu SWPS.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RLBktkpTURBXy8yMjZmZThiNmFmZGEzYjA4N2JkMTM4ZTI0ZmUzNDFkNy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 21:25:01 +0100</pubDate><guid>19e3b0b6-a223-4f69-a7c8-322cfbfe3ce0</guid></item><item><title>Ten trend zadba o twoje samopoczucie przez cały miesiąc. Czym jest synchronizacja cyklu?</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/ten-trend-zadba-o-twoje-samopoczucie-chodzi-o-synchronizacje-cyklu/yyqmxls</link><description><![CDATA[Nowe badania przeprowadzone przez firmę Cycle Health, zajmującą się zdrowiem kobiet i łagodzeniem objawów PMS, wykazały, że w ciągu ostatnich pięciu lat nastąpił wzrost wśród internetowych wyszukiwań hasła "synchronizacja cyklu", co może wskazywać na wyraźne zainteresowanie bardziej holistycznym podejściem do kobiecego dbania o siebie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZDWktkpTURBXy81NTk0YzY2MTIzNzkyYjg2ODg3MTJlZTg3MzY5NTdiNC5qcGeSlQMAzKnNFSTNC-STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 21:24:16 +0100</pubDate><guid>c80821ab-1298-4747-a2ba-267dedddd2c2</guid></item><item><title>Co Polacy sądzą o migrantach? "Mają obawy, ale widzą też dużo korzyści"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/co-polacy-mysla-o-migrantach-oczekuja-konkretnych-dzialan-rzadu/62vt8ve</link><description><![CDATA[Nie jesteśmy przeciwko migrantom i uchodźcom, tylko chcemy mieć poczucie, że wiemy kto, skąd, w jakiej liczbie do nas przyjeżdża — mówi socjolożka Zofia Włodarczyk, współautorka raportu "Porozmawiajmy poważnie o migracjach"]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/csNktkpTURBXy84NTMwZTdmYTcwZGE2ZGQ3OTQ2ZDkzM2UzZWYyM2RjYy5qcGeSlQMCAM0QbM0JPZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 20:00:00 +0100</pubDate><guid>72cb2eb2-00af-4243-98df-8fa095087b15</guid></item><item><title>Wszystkożercy. Szefowie od kuchni</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/wszystkozercy-szefowie-od-kuchni/yt2v2sz</link><description><![CDATA[Powiedz mi, co jesz, a powiem ci, kim jesteś — zasada ta obowiązywała od wieków. To oczywiste, że inaczej jadało się na magnackim dworze, w szlacheckim dworze czy chłopskiej chacie. O twojej pozycji świadczył dostęp np. do egzotycznych przypraw czy mięsa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/geGktkqTURBXy8wMTdlN2YzNmEzMjY3ZDM4ZTljZDczMTc3ZDEzZWI0ZC5qcGVnkpUDAMxOzQJYzQFRkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 19:00:00 +0100</pubDate><guid>d57b7724-19c3-4327-80d7-b20e2593d3ef</guid></item><item><title>Tomasz Jakubiak pokazał polską kuchnię z innej strony</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/tomasz-jakubiak-pokazal-polska-kuchnie-z-innej-strony/f5drjxf</link><description><![CDATA[O jedzeniu potrafił mówić godzinami. Z pasją, błyskiem w oku i charakterystycznym uśmiechem, który udzielał się każdemu, kto go widział. Sam twierdził z dumą: "Jestem zwykłym kucharzem". Ale to dzięki Tomaszowi Jakubiakowi wiele osób zrozumiało, jak ogromny potencjał ma polska kuchnia. Jego hitem był przepis na mielone. Zamiast zwykłej bułki kucharz dodawał do mięsa namoczoną w mleku chałkę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zu6ktkpTURBXy9kMjllOTEyNTk1ZDMxNGYyMDI4MjlmYzk4OGU3ODYwYS5qcGeSlQMAzJnNEy_NCsqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 19:00:00 +0100</pubDate><guid>cb53e885-d65a-4fc8-99b0-89286e4f7d81</guid></item><item><title>W kuchni nie ma nudy. Cudowne ciasta? "Polacy potrafią je robić jak nikt inny"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/w-kuchni-nie-ma-nudy-cudowne-ciasta-polacy-potrafia-je-robic-jak-nikt-inny/gfcvvr7</link><description><![CDATA[Mimo otwartości na świat widzę, że jesteśmy mocno zakorzenieni w polskiej kuchni. To prostota i tradycja wciąż sprawiają nam najwięcej radości i naprawdę nas poruszają — mówi Beata Śniechowska.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U43ktkpTURBXy9lNWJiMmEwYTRmNDFhYTI4NGU1NDI4MzMxMDYwMWZjNy5qcGeSlQMAzKjNFBrNC06TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:00:00 +0100</pubDate><guid>b9ad49b6-9d11-4a83-a048-0b53381d6675</guid></item><item><title>Kuroniowie w kuchni. "Prawdziwą polską specjalnością są zupy"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kuroniowie-w-kuchni-prawdziwa-polska-specjalnoscia-sa-zupy/rlbb1zx</link><description><![CDATA[— Nasza kulinarna tożsamość została mocno pokiereszowana przez czasy PRL — mówi kucharz Jakub Kuroń.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LtAktkpTURBXy8yNGE0ZTI4OWM3MzE4M2ViMDg3Y2FiNmI0ZTQ5MmZhMi5qcGeSlQMAzInNCzvNBlGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:00:00 +0100</pubDate><guid>8d9b664a-0dd8-4878-80b8-ecae55d229c9</guid></item><item><title>"Tu dzieje się miasto". Fenomen food halli w Polsce</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/tu-dzieje-sie-miasto-fenomen-food-halli-w-polsce/f87vqgj</link><description><![CDATA[Bartek pamięta to tak, jakby zdarzyło się całkiem niedawno. Był wtedy młodym dziennikarzem i rozmawiał ze strajkującymi robotnikami, którzy bronili miejsc pracy w upadającej Fabryce Norblina na obrzeżach śródmieścia Warszawy. Mówili mu, że działała od zaborów, że przetrwała Niemców i Ruskich, ale w wolnej Polsce nie wytrzymuje starcia z brutalnym kapitalizmem i chyba polegnie. — Wiedziałem, że polegnie — przyznaje Bartek. — Byłem pewien, że zaraz wjedzie tu jakiś deweloper, zrówna z ziemią wszystkie te stare budynki, hale z czerwonej cegły i szybko postawi drogie osiedle. Taki scenariusz sam się rysował — dodaje.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_UmktkpTURBXy81YWY5NjM2MzY5YjFkZTc0NTM0NWE5ZGNiMjkyMzZjZC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:00:00 +0100</pubDate><guid>17727913-f0c7-4822-9450-31d48c418047</guid></item><item><title>Śniadaniowe mody</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/sniadaniowe-mody/g82wl12</link><description><![CDATA[To była moja ulubiona kawiarnia w Casablance. Duża sala, z pasem luster na wysokości wzroku i marmurową sztukaterią poniżej. Okrągłe stoliki z kamiennym blatem, często pękniętym albo ukruszonym, ale po każdym kliencie przecieranym szmatą przez ubranego w garnitur i białą koszulę kelnera.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nOiktkpTURBXy9jZDczZDk3MDUwOWQzZWJhNGYyMzU5OTFiOWU3NjhmMS5qcGeSlQMAzQGOzRX5zQxckwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:00:00 +0100</pubDate><guid>0d296548-0d32-4cc4-9a99-32e354724946</guid></item><item><title>Od ulicznych stoisk do gwiazdek Michelina. Ewolucja ramenu</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/od-ulicznych-stoisk-do-gwiazdek-michelina-ewolucja-ramenu/k78rnhd</link><description><![CDATA[Jedna z warszawskich ramenowni: kelnerka szybko przynosi zamówienie wygłodniałej klientce. Na stole ląduje głęboka, ceramiczna miska, a w niej w tłustym rosole pływają grube nitki jasnego makaronu, ledwo widoczne spod dodatków, które kucharz starannie ułożył na wierzchu potrawy. Jest w niej przekrojone na pół jajo, siekany szczypiorek, garść grzybów shiitake, pokrojona w krążki papryka i liście kapusty pak-choi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JZaktkpTURBXy8xNTI2NTJkM2MwMWQwYWI2NmQwMGViYTg0Yzc1OGY3OS5qcGeSlQMAzL3NF6DNDUqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:00:00 +0100</pubDate><guid>de0f1079-5a99-4353-83fc-783c3b8db1df</guid></item><item><title>Prawdziwe polskie jedzenie. Jak wypada w porównaniu z włoskim?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/prawdziwe-polskie-jedzenie-jak-wypada-w-porownaniu-z-wloskim/xjgvyc5</link><description><![CDATA[Kuchnia polska nie jest tak komercyjna jak włoska czy turecka, ale ma charakter, historię i korzenie — mówi kucharz Sebastian Olma.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uUjktkpTURBXy9kMTlhNzJlNWI4OTc5NDIyMTk1NTBkZTA3MjNlNGE5Ni5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:00:00 +0100</pubDate><guid>eefa17a2-afa7-4904-8da4-fa74c96919d5</guid></item><item><title>Na kuchennych zakrętach. Stanąć blisko ognia</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/na-kuchennych-zakretach-stanac-blisko-ognia/f639f6x</link><description><![CDATA[Tydzień przed kolacją dla Baracka Obamy kuchnię opanował Secret Service. Agenci kontrolowali każdy składnik, butelkę, ruch. — To było gotowanie wysokiego ryzyka — wspomina Andrzej Andrzejczak znany jako Dr Meat.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fmwktkpTURBXy9kMDMxZGNhNWE2OWRhNmRjZjkyZTI1ZmU5NmViN2JkNi5qcGeSlQMAzNDNGkDNDsSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 16:00:00 +0100</pubDate><guid>ab211f39-c2ac-4674-8635-582bd5a61aac</guid></item><item><title>Odczarował polską kuchnię. Inspiracje Przemysława Klimy</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/odczarowal-polska-kuchnie-inspiracje-przemyslawa-klimy/pf1k4gh</link><description><![CDATA[— Hiszpanie nie wstydzą się swoich tapasów ani patatas bravas. My wstydziliśmy się naszych polskich dań, co pewnie wynikało z kompleksów życia w komunie — mówi szef kuchni Przemysław Klima.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K6MktkpTURBXy9mY2YzZjFjMTczNmYxYWNjZWJlOTJkNmM5NjAwNmRkYi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 13:00:00 +0100</pubDate><guid>6c022172-28e7-4835-b7ad-20ab518740dc</guid></item><item><title>Z tej ścieżki nie ma powrotu? Andrzej Duda rozmienia się na drobne [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/prezydent-z-biedronki-andrzej-duda-walczy-o-kazdy-grosz-i-sam-sobie-szkodzi/mcf11p6</link><description><![CDATA[Były prezydent sprzedający książki w Biedronce? W PiS się śmieją, ale prawdziwym problemem są inne biznesowe decyzje byłej głowy państwa i ogólne wrażenie walki o każdy grosz. Jeśli Andrzej Duda naprawdę myśli o powrocie do polskiej polityki, to musi teraz bardzo uważać.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l5EktkpTURBXy80MzAzZWVkN2ZiNWE4NTExNTFkM2FmZmFiZDFkMWI2Ni5qcGeSlQMAzM7ND1_NCKaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:28:07 +0100</pubDate><guid>238e6a41-f290-49b2-9327-5b723494e9d2</guid></item><item><title>Partnerka byłego ambasadora USA: trzykrotnie odmawiałam spotkania z prezydentem Dudą</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/partnerka-bylego-ambasadora-usa-odmowila-spotkania-z-andrzejem-duda-trzykrotnie/2j1m9kj</link><description><![CDATA[— To było tak daleko posunięte i tak dalekie od moich wartości. I też milczenie pierwszej damy było dla mnie absolutnie nie do zaakceptowania — opowiada o niechęci do spotkania z Andrzejem Dudą i jego żoną Olga Leonowicz, partnerka Marka Brzezińskiego, byłego ambasadora USA w Polsce. Para była gośćmi Magdaleny Rigamonti w podcaście "Rachunek sumienia".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ioZktkpTURBXy9hMjUwMDY3ZjFkZDlkYzE5YWFhMmRhNzE2N2VhNWI0MS5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:55:00 +0100</pubDate><guid>4b389233-a845-4f5f-a704-e3135ae4d847</guid></item><item><title>Ten gatunek żył wśród ludzi tysiące lat temu. Zastąpił go kot domowy</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/czy-koty-byly-pierwszymi-udomowionymi-zwierzetami-najnowsze-badanie-naukowcow/ne7frwc</link><description><![CDATA[Najnowsze badanie ujawniło, że wbrew powszechnemu przekonaniu, koty domowe wcale nie były pierwszymi zwierzętami, które ludzie zaprosili do swoich domów. Naukowcy odkryli, że pewien gatunek, znany jako kot lamparci, mógł żyć u boku ludzi nawet 3500 lat wcześniej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A7nktkpTURBXy82NTc1YTZkNzEwOGRlZDcxMmQ4ZmVhZDUwNmNmMDFmYS5qcGeSlQMAzELNCEXNBKeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:12:00 +0100</pubDate><guid>ae8023d8-caf1-482e-b365-810301df74ad</guid></item><item><title>Cudowne diety nie pomogą. Jest tylko jeden sposób, by trwale schudnąć</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/jak-trwale-schudnac-jest-tylko-jedno-skuteczne-rozwiazanie/enmwbkp</link><description><![CDATA[Jak skutecznie schudnąć? Powszechnie wiadomo, że szybkie chudnięcie jest niezdrowe. Mimo to wciąż testujemy różne diety cud. Zamiast tego eksperci proponują rozwiązania, dzięki którym można schudnąć trwale.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vLyktkpTURBXy83M2JiNzk2MzAxYmQxMDkyMTRiMThiYTQwZThjMGY4ZS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:27:47 +0100</pubDate><guid>b23288a2-159a-45d6-8425-eb70232326e1</guid></item><item><title>Metro w Krakowie wydawało się mrzonką. A jest bliżej niż kiedykolwiek</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/metro-w-krakowie-blizej-niz-kiedykolwiek-przygotowania-wchodza-w-decydujaca-faze/e1y8876</link><description><![CDATA[Kraków szykuje się do inwestycji, która dotychczas wydawała się bardziej marzeniem niż realnym przedsięwzięciem — budowy metra. Choć wiele polskich miast dyskutowało o kolei podziemnej, to właśnie stolica Małopolski w tym roku przedstawiła konkretną wizję, przebieg tras, harmonogram oraz wstępną wycenę projektu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YDdktkpTURBXy8xMTczNTI4OWE1MDZiYzMzYjZlZmU1YmQ1OTI4NWNlYi5qcGeSlQMAzQE3zRSWzQuXkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:14:18 +0100</pubDate><guid>14162e25-df07-45a6-84b1-5151039e5235</guid></item><item><title>Naukowcy stworzyli ranking diet. Te 4 pozwalają trwale schudnąć</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/ranking-najskuteczniejszych-i-najzdrowszych-diet-na-podium-wcale-nie-ma-keto/5dfqf55</link><description><![CDATA[Jak skutecznie schudnąć? Powszechnie wiadomo, że szybkie chudnięcie jest niezdrowe. Mimo to wciąż testujemy różne diety cud. Zamiast tego eksperci proponują rozwiązania, dzięki którym można schudnąć trwale.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5X5ktkpTURBXy84NWNkYTljN2JmMzBkOWYxZDc2MzhlZDZjZTIzNjg3OS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:54:00 +0100</pubDate><guid>95c13043-6067-4f2d-97be-550191f32a2f</guid></item><item><title>Krwawe spory szlachty i duchowieństwa. Ani kontusz, ani sutanna nie były kuloodporne</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/wojny-panow-i-duchownych-w-dawnej-polsce-krew-lala-sie-nie-raz/5fp9d6e</link><description><![CDATA[Wydawać by się mogło, że wszyscy feudałowie byli sprzymierzeni przeciw drenowanym przez siebie plebejuszom miast i wsi. Nic z tych rzeczy. Duchowna suknia nie raz skrywała sarmatę, który różaniec zamieniał na armatę, a pod sutannę wkładał pancerz, by... chronić ich przed innym jaśniepanem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wf4ktkpTURBXy8xNmE3MGZlMzZlZmFhOTYzZmNiN2JiZTc0MDc1MGI4NS5qcGeSlQMAAM0Hzs0EY5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:35:00 +0100</pubDate><guid>65ede483-bbfd-48c9-9455-fe8d6641dd8c</guid></item><item><title>Dwie frakcje elit toczą wojnę o dusze Polaków. Nawrocki to wykorzystał</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jak-liberalne-elity-przegraly-wojne-o-dusze-polakow-zrobili-z-tego-groteske/styc5zg</link><description><![CDATA[Przedstawiciele prawicy wygrzebali stare zabawki i grają w znaną od stuleci grę. W programie PiS to jest od początku napisane wprost. Jeszcze Ludwik Dorn mówił o konieczności redystrybucji szacunku. Karol Nawrocki w kampanii wyborczej podkreślał, że trzeba uznać ludzi takimi, jakimi oni są. To wciąż ta sama elitarna gra — mówi prof. Piotr Kulas, socjolog i historyk idei.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zyYktkpTURBXy8xZmI5MTYzYjIyMmJlNjk1MjA2MTZjNjlhOTUxMDY3NC5qcGeSlQMDzQGazR8UzRF-kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 07:15:00 +0100</pubDate><guid>ddd245fc-7bc0-4ecb-b2a6-6f42343ffb94</guid></item><item><title>Ksiądz uwiódł ją i omotał. "Zaraz znowu zniszczy komuś życie"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/uwiodl-ja-ksiadz-gadalam-z-nim-w-sypialni-maz-siedzial-na-dole/hr0dfre</link><description><![CDATA[Dziś wiem, że ksiądz zrobił sobie ze mnie dziewczynę na telefon. Mężatka to była dla niego bezpieczna przystań, bez zobowiązań. Jest mi strasznie wstyd, że byłam taka głupia i ślepa. On został w końcu przeniesiony do innej parafii, a my zostaliśmy z tym syfem, którego narobił – opowiada ofiara duchownego Renacie Kim.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TQXktkpTURBXy82ZDc5MjcxM2Q1ZGY5Mjc3OTNjYWM2ODQ1M2JhNjk3NC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 07:00:00 +0100</pubDate><guid>069f38c1-263d-4594-a9f1-d7f6d96cdd8f</guid></item><item><title>Naukowcy opracowali nowy lek na nowotwory. Może pomóc w walce z glejakiem</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/naukowcy-opracowali-nowe-krople-do-nosa-moga-byc-skuteczne-przy-leczeniu-guzow-mozgu/9ewg5mf</link><description><![CDATA[Według najnowszego odkrycia, krople do nosa, które przez wielu z nas kojarzone są tylko z leczeniem przeziębienia, mogą być pomocne w walce ze znacznie poważniejszymi chorobami. Ta niepozorna forma terapii może stanowić nieinwazyjny sposób wspomagania organizmu w walce z agresywnymi i śmiertelnymi nowotworami mózgu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sjbktkpTURBXy9jYWI1ZjZmY2FjNzVkZGEyNzY3MGQ0MjNhNDA4OTVlNy5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 06:45:00 +0100</pubDate><guid>9c04a25f-a586-4532-a618-24a0388db536</guid></item><item><title>Coraz więcej dorosłych zmaga się z trądzikiem. Dermatolożka podpowiada, jak z nim walczyć</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/co-powoduje-tradzik-u-doroslych-zapytalismy-dermatolozke/x52gjkn</link><description><![CDATA[Według dostępnych danych trądzik wśród dorosłych jest coraz częstszym zjawiskiem, dotykającym nawet 50 proc. kobiet. Pewna ekspertka postanowiła za pomocą filmiku na TikToku wyjaśnić ewentualne czynniki zapalne i przedstawić sposoby na radzenie sobie z bolesnymi wypryskami.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K-xktkpTURBXy83MGFiZjBjOGJmMjFhOGYyOGJhNTg4MWZiMDNlZmEyMy5wbmeSlQMAHs0D7c0CNZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 06:30:00 +0100</pubDate><guid>acafcf29-bee1-440e-b586-bee594b41e82</guid></item><item><title>PiS wpadło w korkociąg, a Jarosław Kaczyński nie wie, co robić. "Stracili wiarygodność"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/pis-wpadlo-w-kryzys-i-nie-umie-z-niego-wyjsc-jaroslaw-kaczynski-jest-bezradny/m1pcjnk</link><description><![CDATA[PiS powinno być na najlepszej drodze do powrotu do władzy, a jest w głębokim kryzysie.  Jarosław Kaczyński chyba jeszcze nigdy nie był tak bezradny. Po 20 latach ziścił się jego najgorszy koszmar.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NqOktkpTURBXy85NjJhZjU4YTRhOWI1OWJkOGI5Zjc1ZDBiYjU4MWY0OC5qcGeSlQMAzQERzRMYzQq9kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 06:30:00 +0100</pubDate><guid>4b9e9465-3102-4f42-bd3b-a97437a2a621</guid></item><item><title>Gotowanie z duszą i uśmiechem. Rozkoszny od kuchni</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/gotowanie-z-dusza-i-usmiechem-rozkoszny-od-kuchni/3z0h64y</link><description><![CDATA[Jego gastronomicznym ojcem jest Jamie Oliver, ze swoim luzem i szelmowskim uśmiechem. Matką — Nigella Lawson, która gotując, potrafiła wykreować klimat zmysłowości i erotyzmu. Ale on sam jest dzieckiem epoki mediów społecznościowych, a jego przepis na sukces pozornie banalny: zaproponować danie szybkie i proste, ale finezyjne i zaskakujące.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IafktkpTURBXy9jN2E3YjI0MzJlNzk5YWUzMWYyZmY0NGRkNTc5M2JkNC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 23:30:00 +0100</pubDate><guid>50860f4c-f6e0-440b-9ef0-1b0506350dad</guid></item><item><title>Co Polak najchętniej jadł 30 lat temu, a co zamawia dzisiaj?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/co-polak-najchetniej-jadl-30-lat-temu-a-co-zamawia-dzisiaj/kb39g9s</link><description><![CDATA[— Gusta Polaków zmieniły się diametralnie. Oczywiście nie zapominamy naszych klasyków (mielonego, schabowego itd.), choć czasami w nowej odsłonie — mówi Jacek Krawczyk.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0npktkpTURBXy9hYTAxMTM3ZjFmZWRjMTRjNzUwNjIzOWE1NTNjMjhiNC5qcGeSlQMAzHHNDhDNB-mTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 22:00:00 +0100</pubDate><guid>d529f0e9-3814-439a-8ca5-2916ea62f6ec</guid></item><item><title>Pożegnanie procentów. Zabawa na trzeźwo</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/pozegnanie-procentow-zabawa-na-trzezwo/2qhxsen</link><description><![CDATA[Miałam dość marnowania czasu i energii na kaca — mówi Justyna Berecka, która ponad trzy lata temu wyeliminowała alkohol ze swojego życia. Niedługo potem, żeby zainspirować innych, zaczęła prowadzić na Instagramie profil o zaletach abstynencji. Zauważyła u siebie więcej energii, kreatywności, lepsze efekty na siłowni, miała czas na czytanie książek.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L4iktkpTURBXy85NjZjYWI3N2Q0YTQwMmM2NzUyOWM0YTM2NzRjNGFiMi5qcGeSlQMAzE7NCcvNBYKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 21:06:00 +0100</pubDate><guid>1343785a-fa59-41a2-b0c5-a89827243457</guid></item><item><title>Jak się zmienia smak Polaków? "Takiej kawy jak w Polszcze nie ma w żadnym kraju"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jak-sie-zmienia-smak-polakow-takiej-kawy-jak-w-polszcze-nie-ma-w-zadnym-kraju/ddx4kcs</link><description><![CDATA[Polskim wkładem w dzieje kawy było przede wszystkim dodawanie tłustej śmietanki. Kawiarka u Mickiewicza, czyli osoba odpowiedzialna za zaparzenie kawy, co dzień wybierała się do okolicznych gospodyń w poszukiwaniu tej najbardziej do soplicowskiej kawy pasującej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2x1ktkpTURBXy9hMGVjOWZiOTc5Njc3MDdmZjg0YzkyYzZjY2U2ZjU2MC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 21:01:00 +0100</pubDate><guid>5ef4ab37-fe92-4058-8935-60f21d199ba9</guid></item><item><title>Z telewizji do internetu. "Nie dokładam nic złego do tego kotła"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/z-telewizji-do-internetu-nie-dokladam-nic-zlego-do-tego-kotla/63rn429</link><description><![CDATA[Zebrałem sztab doświadczonych youtuberów. Dużo mi dali rad, a potem wszystko i tak zrobiłem po swojemu. Teraz mogę zanudzać ludzi co piątek historią, a kanał ma prawie 700 tys. subskrypcji — mówi Robert Makłowicz]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eYjktkpTURBXy8yN2Q0ODkzNjVmNzdjMWZkZTIyYjhlOGU3NjdmMzEyMi5qcGeSlQMAzEnNCSHNBSKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 20:53:00 +0100</pubDate><guid>32f8234e-96ba-46f0-8bf3-8a7b29f2ef56</guid></item><item><title>Foodies ruszają w podróż. Wszystkie przysmaki świata</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/foodies-ruszaja-w-podroz-wszystkie-przysmaki-swiata/g365bdl</link><description><![CDATA[Przygoda Pauliny Idzik z kulinarnym podróżowaniem rozpoczęła się przypadkiem w 2014 r. — Korporacja, w której wówczas byłam zatrudniona, oddelegowała mnie do pracy w Pekinie. Spędziłam tam kilka lat, coraz bardziej zachwycając się różnorodnością kuchni chińskiej — wspomina Paulina. W końcu rzuciła pracę i wybrała się w roczną podróż po świecie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8-ktkpTURBXy81ZDJmZGZkYWU3ZDcxMDJjMjNjYWUwOTM1ODg2MDIxNS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 16:00:00 +0100</pubDate><guid>84173691-5eaa-4c02-90c5-3c1a6b173117</guid></item><item><title>Australia i Nowa Zelandia od A do Z. Przewodnik po antypodach</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/australia-i-nowa-zelandia-odkryj-kulture-i-kuchnie-antypodow/e2enl4w</link><description><![CDATA[Odkrywamy kulturowe i naturalne piękno Australii i Nowej Zelandii w alfabetycznej wyliczance!]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bvkktkpTURBXy9iNzE0ZDYwYjljNWRjN2I4ZjEwZjJmMDRjZDZlNzc2MC5qcGeSlQMCzQP3zQ10zQeSkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:24:15 +0100</pubDate><guid>42d42b5f-1cc9-456d-a0ef-6ad158e17b96</guid></item><item><title>Czym jest głód zorzowy? Ekspert tłumaczy fenomen</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/islandia-najpiekniejsze-miejsce-do-podziwiania-zorzy-polarnej/wrgvywg</link><description><![CDATA[Czy wiedzieliście, że istnieje pojęcie "głodu zorzowego"? To wyjątkowy stan, kiedy nie można się nasycić widokiem zorzy i co noc, pomimo zmęczenia, wraca się właśnie po to, by obserwować niebo. Najlepiej na Islandii, gdzie tęczowa zasłona wygląda oszałamiająco.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9_zktkpTURBXy9hYTlmMzUwNjUyOGY2OWRhOGI4OWFjMDFkZjgyMmRhMS5qcGeSlQMAzQELzQ5wzQgfkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:20:48 +0100</pubDate><guid>23b796a8-e515-4fec-b3f5-ad412d28a013</guid></item><item><title>"Ratunek nadchodzi z nieba" — śmigłowiec w akcji w Tatrach</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jak-dzialaja-smiglowce-topr-zobacz-kulisy-ratownictwa-w-tatrach/l32mfkt</link><description><![CDATA[Od ponad 50 lat śmigłowiec TOPR lata nad Tatrami, niosąc ratunek wspinaczom i turystom w potrzebie. Najpierw był to radziecki SM1, a teraz jest polski Sokół. Latający na nim piloci trudną sztukę górskiego pilotażu podnieśli do poziomu wirtuozerskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hTWktkpTURBXy9iMTc5ZGEyYjhmNmE2ODAyOTFhOTYzMzA1YWI2N2JhMS5qcGeSlQMAzPfNDi3NB_qTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:18:49 +0100</pubDate><guid>fe9d5981-a979-411f-b1c1-9281dc5af7a3</guid></item><item><title>Dolny Śląsk pełen zamków i pałaców. Niezwykłe miejsca do odkrycia</title><link>https://www.newsweek.pl/tematy/dolny-slask-i-jego-skarby-odkryj-wyjatkowe-zamki-i-palace/5084lyd</link><description><![CDATA[Burzliwa historia zostawiła tu po sobie mnóstwo wspaniałych zabytków. O niektórych z nich słyszał niemal każdy, ale wiele tkwi w zapomnieniu, choć to prawdziwe unikaty.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7WxktkpTURBXy8yMDM2NThhODRmMzA2ZmY1NGUzMjU2ZmFjZTJiMDRmZC5qcGeSlQMAzQE7zSdgzRYmkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:15:09 +0100</pubDate><guid>28bad1fd-53e4-4f7d-98df-de73c350fd52</guid></item><item><title>Polska prawica zerka na Putina. Niemożliwe może się wydarzyć</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/kaczynski-na-to-nie-pojdzie-ale-inni-prawica-moze-zawrzec-sojusz-z-putinem/jfj80kn</link><description><![CDATA[Dopóki Jarosław Kaczyński jest silny, nie ma mowy o sojuszu polskiej prawicy z Putinem. Tyle że prezes słabnie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BzAktkpTURBXy84YzU3NTVhZjQ1MDYxOWVlYTBiNmI4NTBjMWJhNWMzYy5wbmeSlQMAAM0LuM0Gl5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:11:00 +0100</pubDate><guid>e54905b7-7630-4233-89fe-e00fe879ce40</guid></item><item><title>Katusze dla gładkiej skóry. Opisy tych starożytnych praktyk wywołują ciarki</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/ten-ideal-ma-tysiace-lat-by-go-osiagnac-ludzie-przechodzili-prawdziwe-katusze/q482h25</link><description><![CDATA[Gładka skóra pod pachami, damskie nogi, męska klata bez jednego włoska albo wydepilowane starannie krocze – czy to ideał urody wymyślony w XX wieku? Skądże! Ta moda ma tysiące lat.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q_fktkpTURBXy83ZDE4OTk1NWM5MjM5ODFjMTdmYTJlY2JjNDRiZDlmMy5qcGeSlQMAzFfNBwjNA_STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:48:00 +0100</pubDate><guid>d45b2f04-230b-4cfb-9cca-d0a4671f8636</guid></item><item><title>Nowe przepisy w Krakowie. Tymi samochodami nie wjedziesz bez opłaty</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/strefa-czystego-transportu-w-krakowie-w-zycie-wchodza-nowe-przepisy/y8qlhyl</link><description><![CDATA[Wiele miast na świecie już dawno zdecydowało się na wprowadzenie stref czystego transportu. Z początkiem nowego roku dołączy do nich też Kraków. Nowe przepisy obejmą większą część obszaru miasta, a zmiany dotkną przede wszystkim właścicieli starszych pojazdów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nVvktkpTURBXy85NGVkZjMzZjAyOGU2YTI3Y2IyZWRiZmRmMDUyMWVhZi5qcGeSlQMAzIzNEZTNCeOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:20:00 +0100</pubDate><guid>ba3e059c-3a27-448a-8a34-18908c9e47ff</guid></item><item><title>Varga o Mussolinim: to on jest ojcem dzisiejszego populizmu. Polskiego też</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/pajac-przyjmujacy-blazenskie-pozy-varga-to-on-jest-ojcem-dzisiejszego-populizmu/ly04102</link><description><![CDATA[Jako że wciąż nie starcza mi czasu na przeczytanie serii grubych powieści Antonia Scuratiego o wielkim wzlocie i nędznym upadku Benita Mussoliniego, to chwyciłem za jego esej opublikowany w książce "Faszyzm i populizm. Mussolini dzisiaj".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lTDktkpTURBXy81NmQ3NjFmNTAxMzgxOWExMDdjNjE1YzQzMGU2OTJiYi5qcGeSlQMAAM0Kjc0F75MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:15:00 +0100</pubDate><guid>d3a508ec-3902-4611-b1cb-7a9923203723</guid></item><item><title>Straszny los polskich jeńców Stalina. Część trafiała do najcięższych katowni NKWD</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/straszny-los-polskich-jencow-stalina-skonczylo-sie-wasze-panowanie/gz4h3j7</link><description><![CDATA[Większość więźniów Kozielska, Ostaszkowa i Starobielska do końca wierzyła, że zostaną odesłani do któregoś z neutralnych krajów lub w najgorszym razie pod niemiecką okupację. Ale także ci, których Stalin nie wysłał na śmierć, przeszli w ZSRR gehennę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oDZktkpTURBXy8xYjUwMmY2MzA1YTMxYzZmOWJkZmU5YjJjZWUxMDJmMi5qcGeSlQMAzLfNDlzNCBOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:50:00 +0100</pubDate><guid>cf42f806-04d4-4512-b78c-c56aa3c131e7</guid></item><item><title>Tajemnice żydowskich świąt. Ścisłych zasad przestrzegali nawet najbiedniejsi</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/czego-zydom-nie-wolno-bylo-robic-w-szabat-39-kategorii-czynnosci/frnclb2</link><description><![CDATA[Żydowskie święta doroczne można podzielić na te, które wynikają wprost z Tory, i takie, które mają źródło w wydarzeniach historycznych. Starano się, żeby na stole zawsze wtedy było mięso i wino — mówi historyk Piotr Kowalik.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IdbktkpTURBXy83OWY2NjQ1ZDhiMzg2ZWMxZGM5YTU1MDI2NmI4ZjNkNi5qcGeSlQMAAM0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:25:00 +0100</pubDate><guid>20c1bd9f-4ab5-4de1-a02f-ba66d6632e96</guid></item><item><title>Francja się zbroi. Macron ogłasza nowy program poboru. Chce stworzyć wielką armię</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/francja-przygotowuje-sie-na-putina-macron-oglasza-sluzbe-wojskowa-dla-mlodych/xtxfgte</link><description><![CDATA[Prezydent Francji Emmanuel Macron zapowiedział uruchomienie dobrowolnej służby wojskowej dla młodych obywateli. Celem programu ma być wzmocnienie francuskich sił zbrojnych w obliczu rosnących obaw o ambicje Rosji w Europie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fnVktkpTURBXy9kNGYzNTZlYjRkMGY5Mjk3NjViM2I3NTBhZDgzOGMwYS5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:15:00 +0100</pubDate><guid>59414a0f-b103-433b-865e-a01b5e90c86f</guid></item><item><title>"Termopile polskie". Historia wisi nad nami jak długi cień Rosji</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/spektakl-jana-klaty-opowiada-na-nowo-upadek-polski-tkwimy-w-chocholim-tancu-historii/pg5kvld</link><description><![CDATA[W Teatrze Narodowym oglądam "Termopile polskie" Jana Klaty, w kinie film "Rocznica" Jana Komasy. Spektakl jest zapisem chocholego tańca historii. Tkwimy w nim od wieków zapętleni na śmierć i życie. Raczej na śmierć. Komasa pokazuje przyszłość w formie dystopii. Znikąd nadziei.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OTnktkpTURBXy85MmZhNzJmZjI3ODEwOWU4YTU0NzI1YmU1ZDBlNmRmYi5qcGeSlQMAzHXNDoDNCCiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:05:00 +0100</pubDate><guid>01c34332-e72c-484f-9615-d94b1419fa03</guid></item><item><title>O Ukrainę walczą w USA dwie frakcje. Dla jednej problemem jest Polska</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/wybitny-amerykanski-politolog-dla-vancea-problemem-jest-polska/p71pb0c</link><description><![CDATA[— Dla frakcji Vance’a w Białym Domu Polska, republiki bałtyckie, Skandynawia są częścią problemu, jako zbyt krytyczne wobec Rosji. Za bardzo wspierają Ukrainę i nie są wystarczająco chętne, by pójść na kompromis, który zdaniem Vance’a jest konieczny — mówi wybitny amerykański politolog Michael Kimmage.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e7EktkpTURBXy9hYmMwNmIzZGFhYjk3YTIwNDA3MzY0NWQzNWNlYTJhOS5qcGeSlQMAzKTNFInNC42TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 05:50:00 +0100</pubDate><guid>625e4a73-b327-4633-b74b-ba0ad46d3e4b</guid></item><item><title>Czy to prawda, że na placu Czerwonym rozdają samochody? Najlepsze kawały PRL</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/co-rozni-socjalizm-od-kapitalizmu-najlepsze-kawaly-prl/fjfs2yh</link><description><![CDATA[Radio Erewań to fikcyjna rozgłośnia, a opowieści o niej ośmieszały pokrętność komunistycznej propagandy. W Polsce te dowcipy zawsze zaczynały się od frazy: "Słuchacze zapytują" — po czym pojawiały się słowa: "Radio Erewań odpowiada".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/070ktkpTURBXy9hYTE1NzY3YWRkYTNmMmE1OTZlNDViOGYwM2JkNmFmNy5qcGeSlQMAzH3NB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 23:02:09 +0100</pubDate><guid>f7b0819d-e49d-48fb-bd44-55639a21a829</guid></item><item><title>Orban gra o polityczne życie. Liczy, że Putin mu pomoże [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/viktor-orban-szukal-wsparcia-wladimira-putina-bardzo-go-potrzebuje/jmhhkke</link><description><![CDATA[Viktor Orban wiele razy odwiedzał Władimira Putina, ale ta wizyta jest inna. Premier Węgier nigdy nie był tak słaby, a perspektywa utraty władzy — tak bliska. Orban liczy, że Rosja go wesprze. Przyszłość ukrywających się na Węgrzech Marcina Romanowskiego i Zbigniewa Ziobry zależy więc pośrednio od… Kremla.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqFktkpTURBXy85YzRiMTY2YWJlZjdjOGEzNGExMzllNDlmMjYwZGQ3My5qcGeSlQPNArbMRM0H7s0Ed5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:05:33 +0100</pubDate><guid>7591a948-5b51-4ab9-bb6b-d1b0fb4101c3</guid></item></channel></rss>