<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Newsweek – cache (5h, 7 dni)</title><link>https://www.newsweek.pl/</link><description>Lustrzany cache jednego feedu, odświeżany co 5 godzin</description><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 05:12:41 +0000</lastBuildDate><item><title>"Tajemniczy klient" przychodzi do banku. Tak powstał ranking "Newsweeka"</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/ktory-bank-jest-najlepszy-w-polsce-tak-powstawal-ranking-newsweeka/t2xg1r5</link><description><![CDATA[W 24. edycji naszego rankingu zdarzyła się rzecz bez precedensu, bo nigdy wcześniej żaden z banków nie wygrał po raz trzeci z rzędu w głównej kategorii — Bank dla Kowalskiego, czego dokonał w tym roku Bank Millennium. Poniżej wyjaśniamy, jak ustaliliśmy, że jakość jego usług jest najwyższa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9JSktkpTURBXy9lZTc4MTk4ODE1NTIyYWIxMzI1MDIxNGVhZjI3YmI1Yi5qcGeSlQMAzG3NDdfNB8iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 19:09:00 +0100</pubDate><guid>b858c04f-987b-43e7-93b7-ef3722200752</guid></item><item><title>Który bank jest najlepszy w Polsce? Jeden zaliczył znaczący awans [WYNIKI RANKINGU]</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/ktory-bank-jest-najlepszy-w-polsce-wyniki-rankingu-przyjazny-bank-newsweeka-2025/x573k5w</link><description><![CDATA[Który z działających w Polsce banków oferuje klientom najwyższą jakość obsługi? Najnowsza edycja rankingu Przyjazny "Newsweeka" pokazuje, że czołówka jest mocna, choć w jednej kategorii znacznie obniżyła loty. Ciekawiej jest w bankowym peletonie, gdzie zaskakujący i spektakularny awans notuje Pekao SA. A jak wyglądają na tym tle inni?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gqwktkpTURBXy82ZDEyMzA2YWI3YzliZmIxYjQyYTNmYmVlYjFlM2FmYy5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 19:05:00 +0100</pubDate><guid>375eeadb-e61f-40ff-ae88-7ac381fe9c17</guid></item><item><title>Nacjonaliści najbardziej bali się Żydów zasymilowanych. "Byli najgroźniejsi, bo nie można było ich rozpoznać"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/antysemityzm-w-ii-rp-glowne-uderzenie-szlo-w-zydow-asymilowanych/qtx4ts1</link><description><![CDATA[Część dzieci dowiadywała się, że są Żydami, dopiero we wrześniu 1939 r. Były ochrzczone, miały polskie imiona i nagle się okazywało, że mama wcale nie jest Róża, tylko Rojza — prof. Anna Landau-Czajka, historyczka i socjolożka, o tym, jak wyglądała asymilacja w Polsce międzywojennej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YhAktkpTURBXy9hMGVhNGMzMDVmOTc4ODg4NzI0NDIyNTc1NWYwMWY1OS5qcGeSlQPMQ80BHs0Glc0DtJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:06:11 +0100</pubDate><guid>dc0b87e2-dcb6-450d-8352-046879c7cba7</guid></item><item><title>Naukowcy wyjaśniają nowoodkryty proces komórkowy. Tak mogą wykorzystywać go wirusy</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/naukowcy-odkryli-nowy-proces-komorkowy-czym-jest-slad-smierci/k0lmgjq</link><description><![CDATA[Badania na komórkach pozwoliły naukowcom na zidentyfikowanie nieodkrytego wcześniej procesu, który pozwala na lepszą komunikację wewnątrz organizmu. Niestety, wirusy, takie jak np. grypa, mogą przejąć kontrolę nad tym mechanizmem, co znacznie ułatwia im rozprzestrzenianie się.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gM7ktkpTURBXy83NDE1OTc4NmUzMzc3MzFjYzU3MGIzZTFlMWQ4ZTliZS5qcGeSlQMAGc0Iu80E6ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 16:19:47 +0100</pubDate><guid>274770f4-5d69-4ddc-8bcc-cbbd474b03e9</guid></item><item><title>Siedzący tryb życia. Dieta bogata w te składniki pomoże zwalczyć jego negatywne skutki</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/siedzacy-tryb-zycia-ta-dieta-pomoze-zwalczyc-jego-negatywne-skutki/vezg7zn</link><description><![CDATA[Spotkania, godziny w pracy czy długa jazda samochodem — długotrwałe siedzenie jest czasami nieuniknione. Często słyszymy, że warto równoważyć je, za pomocą odpowiednich ćwiczeń czy robienia przerw od siedzenia. Badania wykazują jednak, że w zwalczaniu negatywnych skutków tego nawyku może pomóc nam także odpowiednia dieta.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p9FktkpTURBXy9jZWRhNDk4MjM0NmQ2YzBlNTA3M2ExYWQ5NzI1Y2JlZC5qcGeSlQMAzPLNB9HNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 16:02:35 +0100</pubDate><guid>8caba6ba-4766-468b-a53c-2755fe4e5b65</guid></item><item><title>Zysk mimo obniżek. Ekspert tłumaczy, jak chronić oszczędności, gdy stopy procentowe spadają</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/spadaja-stopy-procentowe-obligacje-lokaty-zloto-jak-zabezpieczyc-oszczednosci/c056fpp</link><description><![CDATA[— Polacy rozpuścili banki, bo trzymamy bardzo dużo pieniędzy na kontach bankowych, nie mamy jako naród nawyku inwestowania — mówi Wojciech Świder z Katedry Finansów Publicznych na Uniwersytecie Ekonomicznym w Poznaniu. I wyjaśnia, co możemy zrobić z oszczędnościami, gdy stopy procentowe spadają.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SQrktkpTURBXy83NGE3ZjdkZWZkOTY2NmM1YWVmMTc0YjI0ZDk5ZmExMC5qcGeSlQMAM80EM80CXZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 15:20:00 +0100</pubDate><guid>1db478c9-7d49-44b4-adab-2b23905c1d8a</guid></item><item><title>Koniec bankowego eldorado? Rząd zawiesił miecz nad całym sektorem, ale stracić mogą też klienci</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/podatek-dla-bankow-skonczy-z-eldorado-ta-zmiana-moze-uderzyc-takze-w-klientow/g3r18k3</link><description><![CDATA[Znacząca podwyżka podatku dochodowego od banków radykalnie zakończyłaby kilkuletnią hossę tego sektora. A rykoszetem uderzyłaby też w klientów, bo banki zapewne podniosłyby marże, prowizje i opłaty. Część klientów te podwyżki mogą dotknąć szczególnie boleśnie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B3nktkpTURBXy84NTZlOWUzZTYyNjI4NTdkZTUxNWFjMWVmNDNkMDZmYy5qcGeSlQPNAQTNBDvNGXrNDlSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 15:16:32 +0100</pubDate><guid>85082462-b87f-435f-9b25-61879d1d61aa</guid></item><item><title>Jego Kaczyński poświęcił bez mrugnięcia okiem. Ale z Ziobrą może już tak łatwo nie być [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/dzialka-cpk-i-nie-tylko-wreszcie-wiadomo-po-co-byl-dwutygodniowy-rzad-morawieckiego/8fftpq1</link><description><![CDATA[Sprzedaż tej działki to rzeczywiście ordynarny przewał, Próbując odciąć się od afery, Jarosław Kaczyński zrzucił z sań Roberta Telusa. Z politycznego punktu widzenia dla PiS to cios w splot słoneczny. I nie chodzi tylko o tę konkretną sprawę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b2gktkpTURBXy9mN2Q5YzI3MzE4MGQxMDg4ZWRmNGQ1NzkzMDE4ZGQ1My5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:50:44 +0100</pubDate><guid>a4f5a2b9-8446-4d85-9feb-2005e93c2ffa</guid></item><item><title>Kiedy miłość do pupila posuwa się za daleko. Szkodliwe zjawisko "futrzanego dziecka"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/zjawisko-futrzanego-dziecka-traktowanie-zwierzat-w-ten-sposob-moze-byc-szkodliwe/cj02pl0</link><description><![CDATA[Traktowanie domowego pupila bardziej jako potomka, niż zwierzęcia jest dzisiaj już wszechobecne, zarówno w mediach społecznościowych, jak i w prawdziwym świecie. Weterynarze ostrzegają jednak, że takie podejście może być w rzeczywistości krzywdzące — zarówno dla pupila, jak i właściciela.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kIEktkpTURBXy83ZTNhYWExMDcxNGZjOGIyNTc1NDdhMGNjMzBkOWU2ZC5qcGeSlQMAzITNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:35:03 +0100</pubDate><guid>a632da95-75c3-4d77-b313-5febbd907a99</guid></item><item><title>Praktyczny gadżet nie tylko dla „jesieniary”: designerskie kubki termiczne</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/designerskie-kubki-termiczne-jaki-model-podbije-najblizsza-zime/4z9m73h</link><description><![CDATA[W ostatnich latach kubki termiczne stały się nie tylko praktycznym, ale też modnym, wręcz „viralowym", gadżetem. Na rynku nie brakuje stylowych, designerskich modeli, które posiadają ciekawe kształty i kolory, a także wykonane są z wysokiej jakości materiałów. ile kosztują i jak długo utrzymują temperaturę napojów?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NlqktkpTURBXy9lNTczZTFmOTU2ODdhMGU0MGU0NTFhYTc0MjYzODkxYS5qcGeSlQMAzLPNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:21:34 +0100</pubDate><guid>3b753f9d-ceab-4a7c-8805-af3e43e69162</guid></item><item><title>Arcydzieło muzyki polskiej 
w nowej odsłonie</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/arcydzielo-muzyki-polskiej-w-nowej-odslonie/hcxv0kq</link><description><![CDATA[Już 31 października polscy melomani będą mogli powiększyć swoją kolekcję o wyjątkowe wydawnictwo muzyczne: nowatorskie nagranie III Symfonii Henryka Mikołaja Góreckiego ("Symfonii pieśni żałosnych") w wykonaniu Orkiestry Filharmonii Narodowej pod batutą Maestro Krzysztofa Urbańskiego. Płyta będzie miała uroczystą premierę podczas koncertów 30 i 31 października w Filharmonii Narodowej, na które bilety są już dawno wyprzedane. Skąd takie zainteresowanie muzyką polskiego kompozytora?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K1vktkpTURBXy8wNTZhZGQ5ODkyZjgwNDBlNzdkNWE2NjA4OTU4YjhlMi5qcGeSlQMAzGzNBrrNA8mTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:33:32 +0100</pubDate><guid>97c1e0f8-9749-46c1-bf21-c6eb62b47185</guid></item><item><title>"Smacznej zupy w więzieniu". Aż trudno uwierzyć, co w PiS mówią o Zbigniewie Ziobrze [KULISY]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/zbigniewowi-ziobrze-grozi-wiezienie-a-niektorzy-w-pis-sie-ciesza-kibicuje-zurkowi/hshnrhj</link><description><![CDATA[Oficjalnie Prawo i Sprawiedliwość broni Zbigniewa Ziobry przed zarzutami, za które może mu grozić nawet 25 lat więzienia. Ale w nieoficjalnych rozmowach wielu polityków PiS mówi o partyjnym koledze ze skrajną niechęcią. Niektórzy rozważają, czy zdecyduje się on na ucieczkę z kraju. Ale są i tacy, którzy wprost kibicują Waldemarowi Żurkowi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EnqktkpTURBXy8yMDg0MGNjNDI2ZjhlMzE2YmM2MWVlYTFkOTFmZmIyNS5qcGeSlQMAzQLAzRprzQ7fkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:05:19 +0100</pubDate><guid>4bb79510-b510-46af-b530-1c9c1e84f63f</guid></item><item><title>"Nie podobał mi się? On mnie wręcz odrzucał". Aldona umawia się na randki tylko po to, by najeść się za darmo</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/wyzerka-z-tinderka-umawiacie-sie-na-randke-placisz-a-ona-znika/2lwk60v</link><description><![CDATA[Nie widzi w tym niczego złego. - Postanowiłam zrobić mężczyznom to, na co zasłużyli - opowiada z rozbrajającą szczerością Aldona. Ale takich osób jest więcej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bomktkpTURBXy9iYWRiNmRiOWY0ODY2YzlmMGJhNTcwYzY4MWNhMTQwMi5qcGeSlQMAzEHNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:50:00 +0100</pubDate><guid>ec7e45f8-f3d2-4338-a9b2-c060aa62b12b</guid></item><item><title>Po wraku Titanica wkrótce nie będzie śladu. Winni są pazerni kolekcjonerzy</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/artefakty-z-titanica-sa-przedmiotem-pozadania-ich-wartosc-osiaga-oszalamiajace-kwoty/8lstp1h</link><description><![CDATA[Wrak najsłynniejszego liniowca świata od lat pada ofiarą łupieżczych wypraw i spragnionych pamiątek kolekcjonerów. Wkrótce nie będzie po nim śladu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ddGktkpTURBXy80YjIxNTQ3NzM2NDNkNjYxMmEyZmU2MjAyMDk2YmYxZC5qcGeSlQMFAM0Hxs0EYJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:40:18 +0100</pubDate><guid>0219009d-bf04-4ede-b990-e0033757c9e3</guid></item><item><title>#HejtOutLoveIn: podpisz Deklarację Niezgody na Hejt i wesprzyj osoby doświadczające mowy nienawiści w sieci</title><link>https://www.newsweek.pl/styl-zycia/hejtoutlovein-podpisz-deklaracje-niezgody-na-hejt-i-wesprzyj-osoby-doswiadczajace/rdz4ls0</link><description><![CDATA[Podpisanie Deklaracji Niezgody na Hejt stało się sercem kampanii #HejtOutLoveIn prowadzonej przez T-Mobile i Fundację SEXEDPL. To prosty, ale mocny gest sprzeciwu wobec narastającej przemocy słownej w sieci – symboliczny wyraz naszej niezgody na obojętność wobec hejtu. Kampania zachęca do szerokiego działania: od podpisania deklaracji, przez reagowanie na nienawistne komentarze, aż po budowanie społecznej odpowiedzialności, która może zmieniać kulturę komunikacji online.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k2EktkpTURBXy8zMTgxYTJkN2Y0MGNhMGEyNzliNTkxNzU4YjFmMjVmZS5wbmeSlQMAAM0E8s0CyJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:37:00 +0100</pubDate><guid>78ab845f-7cc6-40a5-bfb6-d53df3cca3c4</guid></item><item><title>Hanna mieszka w Szwajcarii, w piwnicy ma pancerne drzwi. "Pokażemy pani coś"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/szwajcarzy-uwazaja-ze-musza-byc-gotowi-na-wszystko-pokazemy-pani-cos/9yltddh</link><description><![CDATA[Nie ma tu wielkich słów o patriotyzmie ani defilad na ulicach. Są za to mapy schronów, wojskowe szkolenia i informatory, które przygotowują mieszkańców na najgorsze. — Szwajcarzy wychodzą z założenia, że trzeba być na wszystko przygotowanym — opowiada dr Hanna Sudwoj z małego Sennhof pod Zurychem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5HTktkpTURBXy9kYzYzYTRlMzFlODcxZGE4ZTJjNTVkOWVkMjBiNTcwYy5qcGeSlQMAzEXNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:55:00 +0100</pubDate><guid>cca1c2bf-0e58-463b-a734-3e218ebaf096</guid></item><item><title>Co Berkowicz robił w Ikei? "To nie było żadne bohaterstwo!"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/berkowicz-w-ikei-patelnia-serwis-obiadowy-fartuch-jak-mozna-tego-nie-zauwazyc/zt3qshs</link><description><![CDATA[— Czy poseł powinien przyjąć mandat, jeśli — jak twierdzi — nie usiłował niczego ukraść? — pytała w podcaście ''W związku ze śledztwem'' Dominika Długosz. Konrad Berkowicz próbował wyjść ze sklepu IKEA, nie płacąc za towary warte 390 zł. Przekonywał, że nie zamierzał ich ukraść, po prostu nie zeskanował zakupów przez nieuwagę. Poseł nie zasłaniał się immunitetem i przyjął mandat.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aPLktkpTURBXy9jNzhhNmU3NTgyOGI0OGIzNWE2MTkxYWFiYjY0MDRiOC5qcGeSlQMAzJTNEnTNCmGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:12:07 +0100</pubDate><guid>c86e3b8b-2a16-4d05-91e2-1db0b459ba59</guid></item><item><title>Polityczne wrzenie w Nowym Jorku. "Prawica dostała świra"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/kim-jest-zohran-mamdani-jego-kandydatura-wywolala-w-nowym-jorku-polityczne-wrzenie/zb2r4tg</link><description><![CDATA[Pracujących na budowie Polaków, gdy pytałem o Zohrana Mamdaniego po jego zwycięstwie w prawyborach, bardzo rozśmieszyła myśl, że "ciapaty", zamiast sprzedawać kebab, ma szanse zostać burmistrzem. Fala islamofobii rzeczywiście zalewa Nowy Jork przed wyborami burmistrza, ale większość mieszkańców ma inne obawy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z_UktkpTURBXy8zZmZiNTM3MzcwNjI2NzZkMmIzMDFiZTJkYzMyYTVkZi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:00:00 +0100</pubDate><guid>ec686f86-7c70-4c30-a3df-a6e431a388ea</guid></item><item><title>Polscy emigranci na skraju załamania. "Lepsze życie ma ogromną cenę"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/pietucha-emigranci-z-polski-na-skraju-zalamania-zarabiaja-dobrze-emocjonalnie-traca/q7c9k2g</link><description><![CDATA[— Większość klientów nie ukrywa, że terapia na Zachodzie jest dużo droższa niż w Polsce. Za sesję płacą u nas znacznie mniej niż w Szwecji, Anglii czy Niemczech — mówi Piotr Pietucha, psychoterapeuta i publicysta.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WauktkpTURBXy9iYzIzZDllMGMwNDA4MWQ5ODFmMGQ4ZjBmZTg5NGE2ZS5qcGeSlQMAzQb6zQmBzQVZkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:00:00 +0100</pubDate><guid>3a7a51ad-1b89-4c27-8229-c7161619cec4</guid></item><item><title>Efekt presji? Asia: Już trzy koleżanki poddały się odmładzaniu okolic intymnych. Są zachwycone</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/najnowsze-trendy-w-estetyce-intymnej-w-polsce-kolezanki-sa-zachwycone/1vdsw0x</link><description><![CDATA[Każdego dnia w Polsce odbywa się wiele zabiegów upiększających i odmładzających genitalia: waginy, penisy, a także odbyty. Wielu dojrzałych pacjentów wciąż nie ma pojęcia, jak różnorodne są ludzkie ciała, bo zna głównie wzorce z por*o albo z social mediów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IfOktkpTURBXy80NDMyNjhlYmMzMmQ3MTcxMGQwNzMyYTk0ZmNmYmNmNS5qcGeSlQPNBGPNATnNC0DNBlSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:00:00 +0100</pubDate><guid>0bdfc418-80ee-440b-b265-9b5f47be9f77</guid></item><item><title>Działa jak Ozempic i jest tańszy. Nowy lek może okazać się nadzieją dla walczących z otyłością</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/zepbound-nowa-nadzieja-dla-osob-z-otyloscia-w-nizszej-cenie/jw9sks0</link><description><![CDATA[Ozempic jest skuteczny, ale jego cena jest niedostępna dla wielu. Teraz jednak osoby chorujące na otyłość będą miały możliwość skorzystania z kolejnego leku, który nazywa się Zepbound. Jakie są jego skutki uboczne?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rS3ktkpTURBXy82YjQ0ZmFmOWY3MmYwMTA0ZmViOTcwMzAyMzY1MmM3Yy5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:00:00 +0100</pubDate><guid>9e97d88a-a003-4a88-b887-230fc93969ff</guid></item><item><title>"Tak się bałem tego troglodyty, że kładłem się do łóżka z dużym nożem". Oskarżeni o handel narkotykami do końca szli w zaparte</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/pracownikom-pensje-wyplacal-w-amfetaminie-policje-zapewnial-ze-w-workach-jest-kofeina/6n50110</link><description><![CDATA[24 marca 2022 r. policjanci Wydziału do walki z Przestępczością Narkotykową weszli przez okno do domu Dariusza P. w Celestynowie pod Warszawą. Znaleziono 82 worki foliowe z amfetaminą, każdy o wadze 1 kg, a w koszu 50 sztuk amunicji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CsektkpTURBXy9mNjUyZTQ1YzhlYWI3Y2NlNzY0NGYxODg3MjQ4MzcxYi5qcGeSlQMAOM0D6M0CMpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 09:09:45 +0100</pubDate><guid>ac6cb68b-76fb-4794-99c7-4d92a9345e34</guid></item><item><title>Ryzykowne rozliczanie Ziobry. Wiele rzeczy może tu pójść nie tak [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/co-moze-pojsc-nie-tak-w-sprawie-ziobry-prokuratura-musi-wyciagnac-wnioski-z-historii/fmrj1ls</link><description><![CDATA[Działania Zbigniewa Ziobry należy rozliczyć, ale pod względem politycznym sprawa może się różnie potoczyć. Na czym mogą się potknąć śledczy?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HajktkpTURBXy8wY2VmMzFhZGFhNmM5ZThlYjVjZjAwMjNlOTYxM2U1MS5qcGeSlQMAzG3NDazNB7CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:20:00 +0100</pubDate><guid>9e6a5aa5-0111-4d17-ac1b-5e91b7a37a15</guid></item><item><title>Wielki finał zbierania elektrośmieci. Organizatorzy jeszcze liczą, czy pobity zostanie ubiegłoroczny rekord</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/wielki-final-zbierania-elektrosmieci-organizatorzy-jeszcze-licza-czy-pobity-zostanie/8448b80</link><description><![CDATA[Blisko 4 tys. zespołów wzięło udział w tegorocznej akcji Sprzątanie Świata — Polska, edycja 32. Organizatorzy jeszcze liczą, czy pobity zostanie ubiegłoroczny rekord 500 t śmieci, w tym tych najtrudniejszych do posprzątania — niedopałków papierosów i kapsli.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZhxktkpTURBXy85NDllMjM1Y2JjZjg3OGY0MjFkYmYxZmIwYmJhYWMyNy5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:00:00 +0100</pubDate><guid>e40d25b8-5547-4587-99a8-d8ff5c514559</guid></item><item><title>Jak kupić dobre okno i nie przepłacić? Najważniejsze są te parametry</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/jak-kupic-dobre-okno-i-nie-przeplacic-najwazniejsze-sa-te-parametry/3vds7tn</link><description><![CDATA[Jak kupić dobre okno i nie przepłacić – setki modeli, różne profile, pakiety szybowe, powłoki, okucia i parametry, o których przeciętny człowiek często nie ma pojęcia. Rozjaśniamy zawiłości.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xkAktkpTURBXy9iZmNiNDQxODkzM2U0MTZhMjMzYTFlOTJjNDhkYTZjNy5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:00:00 +0100</pubDate><guid>962c2429-1585-4056-b211-c289beb51502</guid></item><item><title>Duet, który trzyma w garści spółki państwowe. Kto stoi za Balczunem i Babuśką?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/babuska-i-balczun-rzadza-panstwowymi-spolkami-oto-ich-siec-powiazan/mk1l7n2</link><description><![CDATA[Wojciech Balczun i Bartłomiej Babuśka znają się i współpracują od lat. Dziś stanowią tandem, który zarządza spółkami państwowymi. Osoby, z którymi prowadzili w przeszłości interesy, zajmują teraz stanowiska w Agencji Rozwoju Przemysłu i podległych jej spółkach. Autorzy podcastu "W związku ze śledztwem" przedstawili sieć powiązań Balczuna i Babuśki.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ferktkpTURBXy9lMjA5ZmJlNmY5NjJjZTZmZmFjNDZkZWRlMGRjNjdiNS5qcGeSlQMAzHPNDnTNCCGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 22:18:12 +0100</pubDate><guid>940301be-a737-441f-8aea-719d485625eb</guid></item><item><title>Poszedł na grzyby, zagryzły go psy. "Rok temu to samo spotkało tam mojego syna" [NOWE FAKTY]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/byly-policjant-hoduje-zabojcze-psy-ofiara-nie-miala-szans/6g94chh</link><description><![CDATA[Psy atakujące ludzi, handel bronią i tajemnicza strzelnica w środku lasu, na której teren udało się wejść dziennikarce "Newsweeka" — ujawniamy nowe wstrząsające fakty w sprawie śmierci grzybiarza pod Zieloną Górą. Jest więcej osób poszkodowanych przez działalność byłego policjanta.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/__bktkpTURBXy8zNGViNTIxMDFiZjQ1ZTc4NDgyMTUwNzg1YzkxODc1ZC5wbmeSlQMAzEHNBJTNApOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:04:00 +0100</pubDate><guid>2cb82166-18a2-4a12-87e3-e917411e5b0e</guid></item><item><title>Tych banków dziś już prawie nikt nie pamięta. Kiedyś były symbolem luksusu</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/ranking-bankow-2025-lider-ostatnich-lat-jest-jeden/e16eswf</link><description><![CDATA[Czy standard usług w bankach byłby równie wysoki, gdybyśmy od blisko ćwierć wieku bezlitośnie ich nie oceniali? Pewne jest, że mamy w tym znaczący udział.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HUiktkpTURBXy9kZDZmNTcyZDJkY2U0MTIxZTI5YWE1M2JkNzBmYjRiZC5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:30:33 +0100</pubDate><guid>4ca58686-9a3b-4112-836d-a6b29b9f92c9</guid></item><item><title>Plaga bezczelnych kradzieży w domach klasy średniej. "Zabrali nam więcej niż przedmioty"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/plaga-kradziezy-w-domach-klasy-sredniej-zlodzieje-wchodza-i-biora-co-chca/hpxn6xp</link><description><![CDATA[Złodzieje mają swoje metody i duże tempo. W Polsce co dwie minuty dochodzi do kradzieży w sklepie. Co siedem jest włamanie do domu. A samochodów ginie 24 na dobę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XhoktkpTURBXy9jN2FiNTQ5ZTRlYmUxODQxZmNiZTE5MzUxOWM4NmZjNS5qcGeSlQMBzLnNCEfNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:29:00 +0100</pubDate><guid>2ef6e66a-3b3a-4ec6-b1fc-a0535792694a</guid></item><item><title>Setki tysięcy użytkowników ChatGPT mają objawy psychozy. Kasia ufała tylko aplikacji</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/chatgpt-karmil-urojenia-kasi-czekaja-ja-dlugie-miesiace-leczenia/fkv450f</link><description><![CDATA[Z analizy OpenAI wynika, że ponad pół miliona użytkowników ChataGPT tygodniowo zdradza objawy psychozy podczas rozmów z narzędziem. Kasia była jedną z nich. Chat karmił jej urojenia.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gwEktkpTURBXy9kOTY3MWUyYzVjYWY2MjIwYjk1MTNmZTBjM2JjMjllNS5qcGeSlQMAAM0MgM0HCJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:28:00 +0100</pubDate><guid>5b65c609-0b74-4082-8b2c-a8972803aa2c</guid></item><item><title>Przygniecione pokolenie. Marta ma 55 lat, gdy mówi o opiece nad matką, zaczyna płakać</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/marta-ma-55-lat-i-gdy-mowi-o-matce-placze-opieka-nad-nia-to-meka/vkj13ql</link><description><![CDATA[Muszą godzić pracę z opieką nad dziećmi, rodzicami, teściami. Żyją bez czasu dla siebie, przygniatani z każdej strony. Marta jest z matką cały dzień – między pracą a przewijaniem, karmieniem. W domu nerwy, bo już nie ma dawnego życia.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pGPktkpTURBXy8xYTdjMDUyZGRhNTlhMzYxYmRhNzk5ZWYyNTZjNTYxOS5qcGeSlQMAzGjNCEXNBKeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:11:00 +0100</pubDate><guid>6fee73ff-df8d-4e65-a858-6d294c9fc2bd</guid></item><item><title>Codzienność wypalonych małżeństw. "Czasem to tylko udawanie"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zwiazki-ktore-niszcza-historie-kobiet-walczacych-o-wolnosc-i-godnosc/6mstbn4</link><description><![CDATA[Czasem próbują się pocieszać, że przecież nie bije, że to nie jest zły człowiek. I to może być prawda, ale trudno żyć w związku, w którym jest pustka. A dzieciom w takiej rodzinie żyje się bardzo trudno.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E2gktkpTURBXy8wNGY1MzA1MWI4NTY2M2VlMjQwMjgyZWUwODE5YzgwNi5qcGeSlQMAzNrNGxLNDz2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:04:00 +0100</pubDate><guid>9bc25d5a-81a8-5ad8-9edc-ae8ba5d24673</guid></item><item><title>Rodzice już nie radzą sobie z agresją dzieci. "Zamknij się"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/rodzice-juz-nie-radza-sobie-z-agresja-dzieci-musialam-wyjsc-z-domu/6643qbn</link><description><![CDATA[Często słyszę od dzieci: "Muszę się tak zachowywać, bo inni pomyślą, że jestem słaby". A ten, kto przeklina, jest silny.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/clvktkpTURBXy81OWY3MWRlYTFhODE5NmRmZThlYjAwYWI5OTY1ODI5ZS5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 15:30:00 +0100</pubDate><guid>0b9104ae-bfee-4ea3-a380-a80ee1f7b083</guid></item><item><title>Cała Polska widziała w niej morderczynię. Ale w sprawie Rity Gorgonowej nic się nie klei</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/kto-zabil-lusie-w-sprawie-rity-gorgonowej-nic-sie-nie-klei/3g4hxb3</link><description><![CDATA[Choć formalnie sprawa dotyczyła zabójstwa, stała się procesem obyczajowym i społecznym wymierzonym w kobietę, która nie pasowała do konserwatywnego wzorca żony, matki i opiekunki — mówi o słynnej zbrodni sprzed 100 lat Urszula Cur, psycholog śledcza, policyjna profilerka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h3XktkqTURBXy9lZTA2ZjkxMjg5ODE5YzNhNmYyMjAwNDViYzhmNjNiNC5qcGVnkpUDAM0CG80MW80G85MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:16:00 +0100</pubDate><guid>26c43dac-0758-4e9a-bd1f-a846ac6e03a2</guid></item><item><title>"Fryzjer gwiazd" miał gnębić pracowników. "Rzucił nożyczkami. Roztrzaskały się na podłodze"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/dawid-krynicki-to-fryzjer-gwiazd-za-kulisami-mial-rzucac-przedmiotami-i-wyzywac/qh33kl9</link><description><![CDATA[Krzyki, rzucanie przedmiotami, wyzwiska, brak urlopu, zaniżanie wypłat. Tak byli pracownicy wspominają codzienność w salonie fryzjera celebrytów Dawida Krynickiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8n-ktkpTURBXy8wM2RiZTJhMDRlZmQ3MGU4OWQ1NTU5YTVjNjljNjUxZS5qcGeSlQMAzQF3zQU1zQLtkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:00:00 +0100</pubDate><guid>9b110653-0bb0-4a55-9b1c-ad66a6f2af9e</guid></item><item><title>Ostatnie godziny Blik Week. "Newsweek" w promocji i bez podpinania karty</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/newsweek-w-promocji-i-bez-podpinania-karty-ostatnie-godziny/dnglmk9</link><description><![CDATA[Pierwszy raz w historii Onetu Premium możesz zyskać dostęp do unikalnych treści "Newsweeka" i innych tytułów za pomocą płatności powtarzalnych BLIK. I do tego w świetnej cenie 59 zł zamiast 199 zł za pierwszy rok subskrypcji. Promocja trwa tylko do końca dnia 28 października.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DBvktkpTURBXy81YjI0NWQxMmVkYjNjNzdkMDA1MWVlMTcyYzcwY2JmNS5qcGeSlQMAAM0EsM0Co5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:36:00 +0100</pubDate><guid>3bfd176e-87f9-4643-b925-cce9356ca43d</guid></item><item><title>Tanie, ale skuteczne. Najlepsze odkurzacze pionowe do 1000 zł</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/tanie-odkurzacze-pionowe-do-1000-zl-ktory-model-wybrac/k8q4001</link><description><![CDATA[Odkurzacze pionowe coraz śmielej rozpychają się na rynku, a tego typu urządzenia w swojej ofercie mają już zarówno mniej znaczące firmy, jak i giganci branży AGD. W naszym zestawieniu przyglądamy się modelom z niższej półki cenowej, sprawdzając co potrafią urządzenia dostępne już za zaledwie kilkaset złotych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfiktkpTURBXy9iZjE3MTRkZTA0MGY4ZTA0Y2ZiNDc4NWNmNDFkYWY0YS5qcGeSlQMAzJbNEv_NCq-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:58:21 +0100</pubDate><guid>8eff66c9-c2de-4811-b534-06b308588870</guid></item><item><title>Najlepsze książki historyczne na wiosnę</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/najlepsze-ksiazki-historyczne-na-wiosne-recenzje/n4851q0</link><description><![CDATA[Mariusz Nowik poleca.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S7zktkqTURBXy9lYzZlNzQ5NTIwZDc2NmIzZDk3ZDBlZTU2MTQyZTU5OS5qcGVnkpUDAM0BDs0h1M0TB5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:51:16 +0100</pubDate><guid>66a7a96d-a550-4b71-81c1-2954a57e3ca8</guid></item><item><title>Grzegorz Rosiński: Artystycznie byłem na marginesie</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/thorgal-jak-powstal-kultowy-komiks-historia-grzegorza-rosinskiego/l90c8k8</link><description><![CDATA[Wychowałem się w powojennym Wrocławiu. Ruiny rozbudzały moją wyobraźnię. Wystarczyło pogrzebać w ogródku, żeby znaleźć kości, maski gazowe, hełmy… To były moje zabawki – Grzegorz Rosiński, uznawany za najpopularniejszego europejskiego rysownika komiksu, opowiada o swoim dzieciństwie i artystycznych początkach w PRL]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9SwktkpTURBXy80MDI4MTBjN2YxOTZjMTA2ZmQzZWYwZjRjNGNmMzNhMC5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:49:56 +0100</pubDate><guid>5265501f-5967-49e3-881b-74f865bf9380</guid></item><item><title>Idący na śmierć pozdrawiają cię</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/recenzja-gladiator-2-czy-sequel-dorowna-pierwowzorowi/fl96q3k</link><description><![CDATA[Premiera "Gladiatora" zmieniła historię kina. Wiara w to, że kontynuacja zbliży się do legendy, jest we mnie nikła.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J9oktkpTURBXy83NzNkYzg4NDM3NmU2MmUwZDdjNDY0ZGYxM2M1OTE3Yi5qcGeSlQMAAM0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:48:35 +0100</pubDate><guid>f051f55c-037a-4573-b9b7-1a56fe54e8e0</guid></item><item><title>Najlepsze książki historyczne na jesień</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/najlepsze-ksiazki-historyczne-na-jesien-recenzje/qsw7243</link><description><![CDATA[Poleca Mariusz Nowik.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DkgktkpTURBXy8yYTM3ODc3YzJjN2Q0MDBjMjE5ZDJhMDFjYzgxYjNhMC5qcGeSlQMAzKTNHUzNEHqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:48:21 +0100</pubDate><guid>e9c215c8-5b35-493e-b7ae-61d645b15f7c</guid></item><item><title>W Dniu Zwycięstwa zajmują honorowe miejsca. System opieki socjalnej i medycznej w Rosji o nich nie pamięta</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/w-dniu-zwyciestwa-zajmuja-honorowe-miejsca-system-opieki-socjalnej-i-medycznej-w/lswph8c</link><description><![CDATA[Olga podeszła do szafy, z górnej półki wyciągnęła medal złotego koloru. – To od Putina – powiedziała. Często weteranów i weteranki przy życiu utrzymuje tylko pamięć o Dniu Zwycięstwa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PCvktkpTURBXy9lMTg0YmM0ZTgzOTk5Yjg0NjcxMmEwNjA5NGVkNzVhNC5qcGeSlQMAzNDNBTbNAu6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:38:25 +0100</pubDate><guid>d8324394-85c7-4690-8581-bff9a957cea6</guid></item><item><title>To miasto nie żyło kompleksem wobec Berlina, miało ambicje rywalizować z największymi</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/to-miasto-nie-zylo-kompleksem-wobec-berlina-mialo-ambicje-rywalizowac-z-najwiekszymi/s2wj6eb</link><description><![CDATA[W przedwojennym Wrocławiu przeważali Niemcy, ale istotną rolę odgrywali także Żydzi i Polacy, pojawiali się Czesi – mówi Sławomir Cisowski, konsultant historyczny serialu "Breslau".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2siktkpTURBXy8zN2E4ZDM4YTk1MGY5NDEwYjY0ZGE3OWQ1ZmUyMmZhNC5qcGeSlQMAzG_NB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:37:50 +0100</pubDate><guid>844d4b0f-24c0-4794-9b3e-f7d777ddc16e</guid></item><item><title>Stankiewicz: Duda ma finansowe kompleksy wobec kolegów ze studiów</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/duda-smial-sie-z-komorowskiego-dzisiaj-sam-dorabia-u-cinkciarza/lgng993</link><description><![CDATA[Nie będzie nikim w NATO, ONZ, MKOl, Mercosurze ani w OPEC. Dlatego Andrzej Duda postanowił zostać milionerem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HigktkpTURBXy85YTMxOWU5MDZmY2YzMGM2MmIzYjcxNzQ1MDgyZTQzNi5qcGeSlQMAzGnNDaDNB6qTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:31:00 +0100</pubDate><guid>ecdeabb9-ce50-43d5-8076-e6b03b9a5e81</guid></item><item><title>To gigantyczna porażka. Większa od wszystkich, jakie jest w stanie ponieść Trzaskowski [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/warszawa-potrzebuje-nowej-hali-sportowej-gigantyczna-porazka/6he5f0k</link><description><![CDATA[Wybrańcy narodu, 560 osób w Sejmie i Senacie, nie mają co do nas złudzeń. Kompletnie w nas nie wierzą i, co najgorsze, mają rację. To wielka porażka społeczeństwa obywatelskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8fCktkpTURBXy80NDQ1MjRmZTUxOGQ1MjJlZGJjZGY2NDM1MTI1YTdmNC5qcGeSlQMAzIvNEVrNCcKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:29:00 +0100</pubDate><guid>b9a44346-0324-4cfa-bce9-634b37f672d0</guid></item><item><title>"Syreny brzmiały jak ostatnie pożegnanie albo jęk umierającego zwierzęcia". Tak tonął statek, którym płynęło 10 tys. osób</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/ms-wilhelm-gustloff-tonie-ja-jeszcze-zyje-krzyknela-gdy-wyrzucali-ja-za-burte/rzcdrx4</link><description><![CDATA[Ludzie na dolnych pokładach rzucili się do wyjść na górę. Przerażeni, próbując wydostać się za wszelką cenę, zaczęli spychać się ze schodów i tratować. MS Wilhelm Gustloff w czasach pokoju zabierał dwa tysiące osób. 30 stycznia 1945 r. z Gdyni wypłynęło cztery razy więcej, połowę z nich stanowiły dzieci.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HfYktkpTURBXy83NDE3YzliNjRiNjU0YjBkMzM1NWJmNThhODVmODRiOS5qcGeSlQMAzHXNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:02:01 +0100</pubDate><guid>3915f4d3-1244-4929-b9cb-18c4e193c382</guid></item><item><title>"Pracownika interesowała tylko blondynka". Tak jeszcze niedawno traktowano w Polsce klientów banków</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/tak-jeszcze-niedawno-traktowano-w-polsce-klientow-bankow-az-trudno-uwierzyc/txks3lq</link><description><![CDATA[Przez 24 lata polskie banki wykonały gigantyczny skok pod względem jakości obsługi. Dziś pewnie trudno byłoby uwierzyć, jak traktowano klientów na początku wieku. Na szczęście zachowały się notatki naszych audytorów i audytorek. "Na pytanie »Co ja właściwie podpisuję« padła odpowiedź: »A poczyta sobie pani do poduszki«" – notowała jedna z nich.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1YPktkpTURBXy8wNTUyZDZkYWU4M2IxZDA5Y2U3YjBjMjEyNTQ0MjBiMy5qcGeSlQMAPM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:06:29 +0100</pubDate><guid>f19b9cca-59f6-46b6-95d2-86027c5fada3</guid></item><item><title>Andrzej przeszedł operację usunięcia guza mózgu. Wszystko miało być dobrze, ale Ewa przestała go poznawać</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/diagnoza-glejak-iv-stopnia-a-andrzeja-tylko-bolala-glowa/2bllpnn</link><description><![CDATA[Andrzej umarł, gdy miał zaledwie 39 lat. Jego kuzynka Ewa — gdy to wspomina — czuje wielką pustkę i smutek. Brakowało jej słów, aby wspierać jego żonę i ich 10-letnią córkę. Ale najtrudniej było z matką Andrzeja.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JIektkpTURBXy8wM2U0MzhjYjgxMGVmMzZhZDU3MTg1NjNjNjQxMmY4Yi5qcGeSlQMAAM0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:00:00 +0100</pubDate><guid>8ebd93e3-9102-4c9a-9d09-f1eaa670abf5</guid></item><item><title>Jaki naprawdę jest Donald Tusk? "W siedzibie partii widziałem takie sceny, że szok!"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/jaki-jest-naprawde-donald-tusk-zderzyl-sie-z-tym-od-czego-wiele-lat-temu-uciekl/wnj2wx2</link><description><![CDATA[Tusk wszedł z Kosiniakiem-Kamyszem i od razu zdzielił Paulinę wzrokiem. Usiadł obok, rozmawiając dalej z Władkiem. No i ta im się wtrąciła w rozmowę. Myślałem, że Tuska szlag trafi. Powiedział do Kosiniaka, nie patrząc na nią: "Panie premierze, czy mógłby pan uświadomić pani minister, że jeszcze nie skończyliśmy?" — opowiada minister Kamilowi Dziubce w jego nowej książce.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EMCktkpTURBXy8yZTU3NDM0NzczMzJkNWY3YTY0ZThiZjIzNjdmOTFlYi5qcGeSlQMAzQFQzQ8AzQhwkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:30:00 +0100</pubDate><guid>01c5703e-bde6-43c7-bf6c-13f663837b41</guid></item><item><title>"Mają na nas pałkę". PiS dostało po głowie działką pod CPK</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/maja-na-nas-palke-pis-dostalo-po-glowie-dzialka-pod-cpk/v9qcfl2</link><description><![CDATA[Centralny Port Komunikacyjny jest na sztandarach PiS jako dowód na to, że rząd tej formacji czynił Polskę wielką. Działka, którą sprzedano tuż przed oddaniem władzy, sprawia, że sztandar wpada w błoto. W PiS się dziwią, jak to można było tak spartaczyć.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mBkktkpTURBXy81MzRiNWQwMzg5ZGVhM2QwN2I2OTA5MGU5ODQxYmMyZi5qcGeSlQPNAmUAzQ_fzQjskwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:00:00 +0100</pubDate><guid>65544fee-b996-49f8-9895-eee010caa72e</guid></item><item><title>Wszechpotężne Lasy Państwowe. "Nie mamy żadnego wpływu na to, co, gdzie i kiedy wytną"</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/wszechpotezne-lasy-panstwowe-przeforsowaly-przyrodnicze-liberum-veto/e0h4v3r</link><description><![CDATA[Masowe wycinki, blokowanie tworzenia parków narodowych, trwonienie pieniędzy. O tym, jak drzewostan przesłania leśnikom las — opowiada Marek Józefiak, autor książki "Polska Rzeczpospolita Leśna".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6esktkpTURBXy82NTcyZWYyNjk2MGFkMjkyOGNkNWI2MDA2YzdmZmY5MS5qcGeSlQMAzQMvzQU1zQLukwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:00:00 +0100</pubDate><guid>af2f5f8c-6554-4450-8443-30bd5409d9ad</guid></item><item><title>Donalda Trumpa krytykują nawet republikanie. "Przegrywamy wyścig zbrojeń"</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/donald-trump-ma-problem-chiny-staly-sie-glownym-graczem-zrodel-odnawialnych/gbw4g37</link><description><![CDATA["Mówię wam, jeśli nie odejdziecie od oszustwa zielonej energii, to wasz kraj upadnie" — ostrzegł prezydent USA Donald Trump na forum ONZ. Te słowa oddają całą ideę jego polityki energetycznej — tej na potrzeby krajowe i światowe.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-VwktkpTURBXy85NmMxYmVhOTIxYWE5YTg3MzI1Mjg2MGUwOGJiZjFhNC5qcGeSlQMAAM0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:00:00 +0100</pubDate><guid>f2fcbcd6-ecef-4e71-99d3-cece2b486d6d</guid></item><item><title>Wielki Finał Eco Studio ELECTRO - SYSTEM z okazji Sprzątania Świata</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/wielki-final-eco-studio-electro-system/81vfk9e</link><description><![CDATA[W warszawskim Terminalu Kultury Gocław odbył się Wielki Finał 6. sezonu Eco Studio ELECTRO - SYSTEM z okazji międzynarodowej akcji Sprzątanie Świata. Głównymi bohaterami wydarzenia byli: Magda Bereda, Saszan i Kuba Klym – ambasadorzy projektu edukacyjno-ekologicznego realizowanego w ramach publicznych kampanii edukacyjnych organizacji odzysku ELECTRO - SYSTEM. W czasie finału obecni byli także influencerzy zaangażowani ekologicznie, uczniowie szkół, przedstawiciele samorządu oraz zaproszeni dziennikarze.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lBZktkpTURBXy85NWQyMTNkMWY3ODczMzA4NDNiNjhlODNiNjk1OGU2Ni5qcGeSlQMAAM0Vz80MRpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 22:01:16 +0100</pubDate><guid>e5c4caa3-5643-4a1f-8fba-935d4eaf9ce8</guid></item><item><title>To nie "kapiszon". Tym razem Kaczyński zareagował stanowczo, bo partia może mieć poważny problem [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/cpk-telus-i-romanowski-zawieszeni-kluczowa-narracja-pis-sie-chwieje/dwm1ew4</link><description><![CDATA[Sprawa działki pod CPK uderza w kluczową dla PiS narrację. Informacje te przychodzą w dodatku w mało korzystnym dla partii momencie: problem w sondażach, wyczyny Łukasza Mejzy, konwencja bez wizji. Ale to wcale nie KO może na tym skorzystać.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BPYktkpTURBXy9iY2VmY2MwNzYwNGI0MDgyNGYxMDBkNTRlZGQxYzAwYi5qcGeSlQMAzITNENDNCXWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 21:21:46 +0100</pubDate><guid>06c30aef-71aa-475f-a151-7b31ad676718</guid></item><item><title>Anna płaci za terapię córki i żałuje. "Szukanie siebie jest ważne, ale nie może tego robić po pracy?"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/filip-ma-27-lat-od-3-lat-nie-uczy-sie-nie-pracuje-obwinia-za-to-matke/d570p97</link><description><![CDATA[— Mam znajomych, co chwilę popracowali w gastronomii, zrobili jakiś staż, a potem po prostu zgnili u rodziców — mówi Oliwka. — Teraz siedzi w swoim dawnym pokoju, w którym w podstawówce przyjmowała koleżanki z klasy — opisuje matka 33-letniej Karoliny. Takich młodych dorosłych, którzy utknęli w życiu, jest coraz więcej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3-4ktkpTURBXy9hMzY2OTk0OTE3ZGJmZmU2NTZhMjg2Y2Y0MWFhYzJlMS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:56:00 +0100</pubDate><guid>671e2758-69fe-4b0b-bccd-ccde19075352</guid></item><item><title>30-latkowie nie odnajdują się w związkach. "Teraz wszędzie tylko księżniczki"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/30-latkowie-nie-umieja-stworzyc-zwiazku-ciagle-wymagania/7kzsjvb</link><description><![CDATA[Od kolegów usłyszałam: jesteś kumata i zabawna, ale moja dziewczyna musi być inna. Ma chcieć siedzieć w domu – mówi Paulina, 39-latka pracująca w IT. – Teraz wszędzie tylko księżniczki, które same siebie traktują jak towar na półkach. Stać cię na średnią – twierdzi Adam, urzędnik z Krakowa. Oczekiwania kobiet i mężczyzn coraz bardziej się rozmijają.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XNmktkpTURBXy8wMTAyNDg0NTA1Zjk4ZDMxZmQyMzVlNGUwZGIyN2M3YS5qcGeSlQMAzQHEzRMrzQrLkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:53:00 +0100</pubDate><guid>0c861f0f-f037-4ef0-ada1-af2d7312f0cf</guid></item><item><title>Nie jest łatwo się do tego przyznać. Szacuje się, że w Polsce uzależnionych są dwa miliony</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/seksoholizm-bez-przerwy-mysla-tylko-o-jednym-na-leczenie-trafiaja-nieliczni/s2cnfpm</link><description><![CDATA[Gdy wychodzimy ze swojej piwnicy, udajemy, że żyjemy jak inni. Nie bełkoczemy, nie zataczamy się, nie rzygamy, więc nie widać, jak bardzo jesteśmy uzależnione.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6ERktkpTURBXy8yMjU4MjE0MDAwMTBjNzhhMDg2MjAzODkxNzE4NzJlMC5qcGeSlQMAL80Ifc0ExpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:51:00 +0100</pubDate><guid>3087b13d-01f7-408b-8d50-5643e089ce17</guid></item><item><title>Nikt tak pięknie do niej nie mówił. Paweł rozkochał w sobie Annę, ale okazał się oszustem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/oszukiwal-zone-oszukal-anne-sprawil-ze-uwierzylam-w-milosc/268x7n0</link><description><![CDATA[Wysoki, barczysty, ogolony na łyso, Anna wspomina, że miał piękne oczy, a jej syn go uwielbiał. Dopiero po dwóch latach odkryła, że padła ofiarą oszusta. – Kobiety wyobrażają sobie, że mężczyzna w mundurze jest silny, odpowiedzialny i zawsze można na niego liczyć – mówi psycholożka. Nie zawsze okazuje się to prawdą.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SniktkpTURBXy9lZjkwNDNmNzI0ZGYxMzI0YmYzMTNmMzhlMmQ3NWI5YS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:21:00 +0100</pubDate><guid>51ab9876-e8f9-4662-b76b-f11834df5931</guid></item><item><title>"Upiorny cyrk" Kurskiego. PiS już głowi się, jak dopieścić Sakiewicza i Karnowskich</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/tv-republika-i-wpolsce24-z-zastrzykiem-gotowki-jacek-kurski-snuje-plany/ebqmglv</link><description><![CDATA[Był prezes TVP Jacek Kurski przedstawił pomysł na fundusz misji publicznej, który miałby zostać powołany, gdyby PiS na powrót doszedł do władzy. W ten sposób można by przepompować pieniądze do Telewizji Republika i wPolsce24, które straciłyby widownię odpływającą do TVP. Cel? Zapłacić Sakiewiczowi, by nie wierzgał.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q2gktkpTURBXy9kZjY0MTI5NjEyOWQzNWMyZWI0MDAxZWU4YjM1NjRmNC5qcGeSlQMAzIvNEXDNCc-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 18:15:00 +0100</pubDate><guid>3e417753-e2d4-4e20-940a-25f7974a84d7</guid></item><item><title>Karała się za własny sukces. Czuła, że w ten sposób jest lojalna wobec matki</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/czy-zawsze-musimy-byc-lojalni-wobec-rodzicow-karala-sie-za-wlasny-sukces/4y1cn57</link><description><![CDATA[Posłuszeństwo wobec nakazów, które rodzice przekazali dzieciom poprzez swoje reakcje na ich zachowania, może niszczyć radość życia. Może krępować naszą niezależność, rozwój, sprawczość i psuć nam relacje z innymi ludźmi. Nawet jeśli rodzice już odeszli, my wciąż możemy czuć się zobowiązani być wobec nich lojalni – mówi psychoterapeuta Łukasz Konowałek.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5OzktkpTURBXy82MzQ5Y2NiNzQxZjQzOWRkYzkyYjcxMGFkYzIzMDI2YS5wbmeSlQMAAM0Iv80E65MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:58:44 +0100</pubDate><guid>e6fb5413-493c-4524-9dee-a8cc2db75817</guid></item><item><title>Prezydent Estonii o strategii Putina. "Rosja wszędzie generuje niepokój"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/prezydent-estonii-nie-ma-zludzen-odnosnie-putina-to-inny-rodzaj-wojny/01nbjjw</link><description><![CDATA[Europa musi stawić czoła wyzwaniom rosyjskiej agresji jako "innemu rodzajowi wojny" — powiedział prezydent Estonii Alar Karis w wywiadzie dla "Newsweeka".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IkbktkpTURBXy8yZTJmNDFjN2ZlNmRiNTM3ZmIyMGUxMjY4OGU1MWJkMC5qcGeSlQMAzHnNDwPNCHGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:31:12 +0100</pubDate><guid>3b4019e4-a2c9-4fd7-923e-8b1beb4c35e6</guid></item><item><title>Trump zaprzecza, ale otoczenie mówi coś innego. "Dostanie trzecią kadencję"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trump-zostanie-wiceprezydentem-usa-to-byloby-zbyt-piekne/hlwvmbh</link><description><![CDATA[Prezydent Donald Trump wykluczył, że w 2028 r. będzie ubiegał się o urząd wiceprezydenta USA. Bo i zabrania mu tego konstytucja. Ale z jego otoczenia słychać co innego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NkMktkpTURBXy80NmI0NTMxZTY2MDgzNjIwY2JjNzlmZDk1MzQ4NGMyMi5qcGeSlQPMfc0DYs0T0c0LJ5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:30:27 +0100</pubDate><guid>8f359b65-6675-4d73-8d51-1a005f1aba7d</guid></item><item><title>Kładziesz się spać z mokrymi włosami? Eksperci ostrzegają: możesz poważnie sobie zaszkodzić</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/czy-mozna-klasc-sie-spac-z-mokrymi-wlosami-ekspert-ostrzega/bnlj8rk</link><description><![CDATA[Choć niegdyś uważano, że mokre włosy w łóżku to prosta droga do przeziębienia, dziś wiemy, że to mit. Jednak inne, równie poważne zagrożenia, czyhają na tych, którzy lekceważą suszenie włosów przed snem. Jakie? Zapytaliśmy ekspertów z branży fryzjerskiej i dermatologów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hJ6ktkpTURBXy8yMTVjNWI1ZjVlMDY2NGY2Y2E2NmM0N2M1NjJkMDA5Yy5qcGeSlQMAAM0PGM0IfpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:36:00 +0100</pubDate><guid>660ba746-2852-4188-8cd0-ac33da6eee61</guid></item><item><title>Duchy wracają na ziemię. Skąd się wzięło Halloween?</title><link>https://www.newsweek.pl/styl-zycia/duchy-wracaja-na-ziemie-skad-sie-wzielo-halloween/jvftckd</link><description><![CDATA[Kościół się go boi, dzieci uwielbiają, a przeciwnicy amerykanizacji kultury kręcą nosem. Skąd się wzięło Halloween?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uzzktkqTURBXy83MGU3MzU1OGNkMmNmNDk3NGQ4M2Y1YTkzYmYyMmM3Zi5qcGVnkpUDAMxRzQ8dzQiAkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:25:00 +0100</pubDate><guid>9f72cc22-6c43-5f24-9f51-bb0b8ee4dda6</guid></item><item><title>Niezapomniane Halloween? Sprawdzamy efektowne przebrania dla dzieci</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/halloween-stroje-dla-dzieci-co-moze-byc-tegorocznym-hitem/n5dt5st</link><description><![CDATA[Przed nami wiele halloweenowych imprez i atrakcji, na których obowiązkowym motywem jest odpowiednie przebranie. Podsuwamy kilka dziecięcych strojów, które sprawdzą się zarówno teraz, jak i podczas każdego przebieranego balu. Przedstawiają bohaterów filmów, gier i animacji, a co istotne – nie tylko prezentują się bardzo efektownie, ale będą też wygodne w noszeniu i podczas zabawy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cr2ktkpTURBXy9mMzJlYmRlNTA3YWEyZmM1ODZhMDdmZjVjODIyNzY0Yi5qcGeSlQPNAaHMic0Nds0HlJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 14:29:40 +0100</pubDate><guid>a6a82e82-fbdf-41f4-8e12-35462b08838e</guid></item><item><title>Tańszy prąd dla Polaków? Ekonomiczna rola offshore w transformacji energetycznej</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/offshore-a-rachunki-za-energie-jak-morskie-farmy-wiatrowe-wplyna-na-ceny-pradu-w/6qehk1w</link><description><![CDATA[Polska gospodarka rośnie, a z nią apetyt na energię. Jednocześnie po 2032 roku z systemu znikną kolejne bloki węglowe. Rachunki za prąd, już dziś trudne do udźwignięcia, mogą stać się jeszcze większym obciążeniem. Offshore daje szansę, by zatrzymać ten scenariusz. Nie chodzi jednak o cudownie tani prąd, bo taki scenariusz jest nierealny, lecz o stabilne ceny i bezpieczeństwo dostaw. A pytanie "co, jeśli nie offshore?" prowadzi do odpowiedzi, które dla portfeli Polaków brzmią znacznie mniej korzystnie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ijMktkpTURBXy81ZTlmMTg2Y2RiMDI0YWJmNTY5NTJkNjBjYWM3YjVhYS5qcGeSlQMAAM0fQM0RlJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 14:00:00 +0100</pubDate><guid>cceae2a7-4952-4d76-a341-c832298db0d0</guid></item><item><title>Który bank jest najlepszy? Już wkrótce wyniki rankingu "Przyjazny bank Newsweeka"</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/ranking-bankow-2025-w-polsce-wkrotce-wyniki-rankingu-przyjazny-bank-newsweeka/zn99l9h</link><description><![CDATA[Który bank okaże się najlepszy w rankingu "Przyjazny bank Newsweeka"? Już 29 października o godz. 20:00 podamy wyniki za 2025 r. To będzie już 24. edycja naszego rankingu banków.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dh2ktkpTURBXy82NzdhOTAwMDJjNzYzYmJkZDNmYjYxYjQ2M2NmMjhiYS5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:02:05 +0100</pubDate><guid>6a6b8a49-6db2-4cbf-b35d-6c86e3a53d13</guid></item><item><title>Islam i gniew na blokowiskach. Tak we Francji zaczęła się nakręcać spirala przemocy</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/jak-francuskie-blokowiska-staly-sie-polem-bitwy-spirala-przemocy-nakreca-sie-od-lat/j6pr20m</link><description><![CDATA[Historia imigracji i historia przedmieść są we Francji nierozerwalnie związane. Nie przypadkiem większość blokowisk położonych na obrzeżach wielkich francuskich miast zaczęła powstawać w latach 60.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5PvktkpTURBXy83Y2EzYTI4ZWJlNjNmZWYzZGRiOTMyMzJlZGY4ZTdiYS5qcGeSlQMBzLDNCBHNBIqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 10:20:00 +0100</pubDate><guid>d1407d7c-20b3-4cb9-a1da-e63cb4c5e411</guid></item><item><title>500 zł dla każdego, kto pracuje? "PiS wie, że musi coś ludziom dać"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/100-tys-zl-na-trzecie-dziecko-pis-szuka-nowego-500-plus/ym234km</link><description><![CDATA[PiS dobrze wie, że aby wygrać wybory w 2027 r., musi znaleźć nowe 500 plus. Inaczej będzie mieć duży problem. Rozpoczęła się burza mózgów na proste i skuteczne hasło, którego efekt Polacy odczują w portfelach — mówi Dominika Długosz w najnowszym "Stanie Wyjątkowym".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tq1ktkpTURBXy9hYmQ5YzdmYmM5Y2NlN2M3MzI2NTliNzg3NTMxMDI4ZC5qcGeSlQMAzMfNGQDNDhCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:02:47 +0100</pubDate><guid>aebe315a-f92d-4801-be45-fce12bc738a2</guid></item><item><title>Glejak może rozwijać się latami bez objawów. Na co warto zwrócić uwagę?</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/tak-moga-wygladac-pierwsze-objawy-glejaka-klopoty-z-widzeniem-bol-glowy/h9bwteb</link><description><![CDATA[Ta dość rzadka choroba rozwija się podstępnie, a rokowanie zazwyczaj jest niepomyślne. Według Krajowego Rejestru Nowotworów w Polsce glejaki rozpoznaje się u ok. 2,5 tys. osób rocznie. Nie jest ich dużo, bo stanowią jedynie 2 proc. wszystkich nowotworów złośliwych, ale gdy pacjent słyszy taką diagnozę, jest przerażony.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tb5ktkpTURBXy83NGQ1NDY2YjZmODhlNGEyZWMyNTdkMDcxN2Y3MDZmNS5qcGeSlQMAJc0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:50:35 +0100</pubDate><guid>549c65e2-8dd5-4c6e-82b4-e826b4395e7f</guid></item><item><title>To największa słabość Kaczyńskiego. "Tego tak po ludzku prezydentowi nie wybaczy"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nawrocki-ostatnia-nadzieja-futrzarzy-tego-kaczynski-mu-nie-wybaczy/2skmjc4</link><description><![CDATA[Donald Tusk realizuje marzenie Jarosława Kaczyńskiego, by zakazać hodowli zwierząt na futra. Ostatnią nadzieją futrzarzy jest prezydent Karol Nawrocki. Co zrobi w tej sprawie i czy postawi się Jarosławowi Kaczyńskiemu?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XPNktkpTURBXy85NmNmZWNlYTg2NzFjMTQzNGRhZWM2ZDA0Yjg4ZDUzOS5qcGeSlQMANs0TEM0KuZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:48:00 +0100</pubDate><guid>5de4a198-3511-48ff-82fc-54b0a46d7d02</guid></item><item><title>Mają po 20, 30 lat i nic im się nie chce. Żyją obsługiwani przez rodziców</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/pokolenie-ani-ani-nie-widza-nic-zlego-by-mieszkac-z-rodzicami-do-40-tki/rr7zfh7</link><description><![CDATA[Mamy coraz więcej ludzi, którzy nigdy nie stworzyli poważnego związku, brakuje im chęci zrealizowania w życiu czegokolwiek ponad minimum, posiadanie dzieci jest bardzo daleko na liście priorytetów. Nie widzą nic złego w tym, by mieszkać i być obsługiwanymi przez rodziców, mimo że sami są już dorośli. Dlaczego przybywa młodych, których można opisać jako pokolenie ani-ani?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3n0ktkpTURBXy85NzllMGY3ZWQ3OGVlOTc3MTE3MzBiNzVmMmQ1MDE3My5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:47:36 +0100</pubDate><guid>d17ccf17-c59e-42e3-9d33-455740754a4e</guid></item><item><title>Rewolucja w okresach wliczanych do stażu pracy! Sprawdź, czy zmiany dotyczą ciebie!</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/rewolucja-w-okresach-wliczanych-do-stazu-pracy-sprawdz-czy-zmiany-dotycza-ciebie/hkxm590</link><description><![CDATA[Od 1 stycznia 2026 roku okresy przepracowane na jednoosobowej działalności gospodarczej oraz umowie zlecenie będą wliczały się do stażu pracy. Prezydent podpisał ustawę napisaną w Ministerstwie Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej. Nowe prawo zadziała wstecz i zmieni sytuację wielu osób.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/orXktkpTURBXy80OTg1NzllZDA3MThlMDVlZTg4NDk5OGI3N2ZhMmQwOC5qcGeSlQMAIc0FeM0DE5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 00:00:00 +0100</pubDate><guid>155f731f-1b26-4f8a-96fe-16d47c2d5212</guid></item><item><title>Norwegia miała być rajem, ale Filip jest sfrustrowany. "Każdy patrzy na mnie z góry"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/filip-ma-dosyc-zycia-w-norwegii-szef-zabronil-mi-mowic-po-polsku/yb75flq</link><description><![CDATA[– Nigdy nie byłem u siebie i nie będę. Do szału doprowadza mnie, że ze względu na moje pochodzenie z góry patrzy na mnie każdy norweski burak. Szef usłyszał ostatnio, że rozmawia w pracy po polsku, i zakazał mu tego – mówi Filip, który mieszka w Norwegii od 12 lat. Chętnie wróciłby do Polski, ale jego była partnerka nie chce.  – Jesteśmy tu tanią siłą roboczą, mamy się zamknąć i pracować. Musiałbym chyba zmienić nazwisko, ale pomogłoby to tylko, gdybym się nie odzywał  – przyznaje Polak.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jIvktkpTURBXy8yODM2ZDJiYzU4MzliMjVkYzE2YjM2ODAyYmRkNjdkYy5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 18:59:00 +0100</pubDate><guid>1eb50c98-6304-443f-a2a9-847a65fc544a</guid></item><item><title>Życie milionerów. Szczupłe modelki są dla nich jak towar luksusowy</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/spoleczenstwo/tak-zyja-milionerzy-szczuple-modelki-traktuja-jak-trofea-do-lozka-wybieraja-kobiety-o/ef9dv33</link><description><![CDATA[Milioner nie płaci za obecność pań. Byłoby to poniżające. Wydaje na butelkę szampana 2 tys. dolarów, by kupić iluzję, że modelki garną się do niego, bo jest przystojny, atrakcyjny, dowcipny, interesujący. Szpanerzy przepuszczają w ten sposób miliony w jedną noc.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P6RktkpTURBXy9mOTkyNGRhZWU2ZDFkZTUzNGViYTFkMjNiOThmOTUzZC5qcGeSlQMAzHDNDhDNB-mTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 16:53:00 +0100</pubDate><guid>bbc8cb55-63d6-4094-90c3-e904e90f7a73</guid></item><item><title>"Moja żona już mnie nie podnieca". Mężczyźni w związku bez pożądania</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/mezczyzni-w-zwiazkach-bez-pozadania-ona-juz-mnie-nie-podnieca/ycdl3vv</link><description><![CDATA[Mężczyźni coraz odważniej poruszają ten wątek na forach internetowych. Czasami wyznają u terapeutów: "Moja żona mnie nie podnieca". Albo: "Ona jest matką moich dzieci, więc boję się uprawiać z nią seks tak, jak bym chciał". Fantazje seksualne realizują często z kimś innym niż stała partnerka. Dlaczego tak się dzieje?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/__VktkpTURBXy83Zjc1ZmM3Y2EyZWU5ZjM1MGYxM2E1ZGU3MGU1NTQ1Ny5qcGeSlQPM7MyEzQ4UzQfskwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:11:00 +0100</pubDate><guid>420f1397-35f6-4ac8-a79c-05a3351eb3da</guid></item><item><title>"Zaczęła mi drżeć ręka, nie mogłem dopalić papierosa". To wtedy sędzia Tuleya dowiedział się, co robi Ziobro</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/sedzia-igor-tuleya-powiedzialem-synowi-ze-powinien-zmienic-nazwisko/e98py9w</link><description><![CDATA[— Zapewniam, że jeśli stracę wiarę, że da się naprawić wymiar sprawiedliwości, nie będę tkwił w sądzie wyłącznie, żeby doczekać stanu spoczynku i przejść na tłustą sędziowską emeryturę. Jeśli stracę wiarę, po prostu odejdę — mówi w podcaście "Rachunek sumienia" sedzia Igor Tuleya.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uXiktkpTURBXy9kMTg4YzNhMzUwZDEwOWZkOWZhMDA5YThkMWZmODNhMS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 11:45:04 +0100</pubDate><guid>d2c4ca8e-1b2e-4317-9c99-810a224d18be</guid></item><item><title>Rodzice zarabiają na dzieciach. "Mają 12 i 8 lat. Odwalają po półtora etatu influencerskiej roboty"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/rodzice-zarabiaja-krocie-na-dzieciach-odwalaja-poltora-etatu/z64w2sg</link><description><![CDATA[Mama o ośmiolatce do kamery: "Kochani, napiszcie w komentarzach, jaką karę ma dostać". I film szybuje w internecie do 8 mln wyświetleń.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BIHktkpTURBXy84MTZiYmNiZTM4MjM0YTRiNjE1Yjg3MzdjNjc4MjQ5ZC5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 11:30:00 +0100</pubDate><guid>33252d1b-8080-4daf-adf9-dc77cf6b76df</guid></item><item><title>"Julka bierze limuzynę, więc ja oplem na bal nie pojadę!". Świat studniówek wymknął się spod kontroli</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ile-kosztuja-studniowki-nie-mamy-1400-zl-na-bal-z-osoba-towarzyszaca/ttw3fd2</link><description><![CDATA[Gdy rodzice przyszłych maturzystów próbują znaleźć oszczędny glamour, Maja, maturzystka z Piły już zdecydowała – na swoją studniówkę nie pójdzie. – Nie mamy 1400 zł na bal z osobą towarzyszącą – mówi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CtyktkpTURBXy8yOTU5YjA2M2VhNmY4NDllMWFhNjFlMjY2NWI1YjU1Mi5qcGeSlQMAzPXNHqvNEUCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 11:28:00 +0100</pubDate><guid>156335a6-83b7-4e2b-9208-5de3d927f272</guid></item><item><title>Ksiądz umówił się ze mną na chemseks. Nie wiedział, że to prowokacja</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/umowilam-sie-na-randke-z-ksiedzem-nie-spodziewal-sie-ze-to-prowokacja/dke9ejs</link><description><![CDATA[Rodzice Adama wciąż są w żałobie. Tymczasem ksiądz oskarżony o nieumyślne spowodowanie śmierci ich syna żyje, jakby nic się nie stało. Udowodniła to nasza dziennikarska prowokacja, zakończona nieoczekiwanym zwrotem akcji. Ksiądz Krystian K. został po nim znowu zatrzymany z narkotykami.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ch9ktkpTURBXy80ZjNmMzcwY2Q4MDhhOTQzYTY3NjMyOTAwYWViMTU4ZC5qcGeSlQMAAM0GQM0DhJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 11:15:00 +0100</pubDate><guid>82a27216-c634-4b40-af52-9d0f7b1996c1</guid></item><item><title>"Nagle się osunęłam, wezwali pogotowie, podejrzewali zawał albo udar". Tajemnicza choroba, na którą nie ma lekarstwa</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ta-choroba-to-pieklo-z-ktorego-nie-ma-ucieczki-objawy-ma-coraz-wiecej-osob/se4hebn</link><description><![CDATA[— Straszne uczucie: nie móc się podnieść, zrobić choć kilku kroków — opowiada Marta. Ta choroba to zespół przewlekłego zmęczenia. Nie brzmi groźnie. — A to piekło, z którego nie ma ucieczki — mówi Mira.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1v3ktkpTURBXy9jNzRiOWU4MzY2NjY2MjQxNmMzM2JlZWQyODg5OThlZi5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 10:37:00 +0100</pubDate><guid>4fce0938-846c-4570-85f2-24e9aa8fe77d</guid></item><item><title>Tragedia Heweliusza jest kwintesencją lat 90. "Zarówno to, jak do niej doszło, jak i co się stało potem"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/heweliusz-najnowszy-newsweek-i-opowiesci-o-katastrofie-ktora-nie-powinna-sie-wydarzyc/49k38xe</link><description><![CDATA[Rodziny ofiar Heweliusza zostały zostawione same sobie: bez wsparcia psychologicznego, bez rzetelnych informacji, bez odszkodowań za śmierć bliskich, bez odpowiedzi, dlaczego doszło do tragedii.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YSYktkpTURBXy84Yzg0MGIyNGRjZDQ1NzZjY2ZlODBlYjE0OGY5MWZhYy5qcGeSlQMAJ80GTc0Di5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:53:22 +0100</pubDate><guid>769bb32c-7581-4148-a499-9f9ab4f2f583</guid></item><item><title>Suczka Eto potrafi znaleźć zwłoki w wodzie. "Nie każdy potrafi sobie z tym poradzić"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/suczka-eto-odnajduje-ciala-zaginionych-w-wodzie-ma-to-swoja-ciemna-strone/yt8sy8y</link><description><![CDATA[Na pierwszy rzut oka jej życie mogło wyglądać zwyczajnie: owce na Podhalu, psy u boku, studia z psychologii. A jednak Maria Budzyk postanowiła pójść ścieżką, na którą mało kto się decyduje. Dziś razem ze swoimi owczarkami belgijskimi przeczesuje akweny w poszukiwaniu tych, których już nie da się uratować — zaginionych, zmarłych, porwanych przez nurt. Jej psy wyczuwają zapach śmierci tam, gdzie inne metody zawodzą.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/doektkpTURBXy85OTFkZDRhYTkyZjhhNGU2OWVkZjcyNGFlMmM1N2FlZC5qcGeSlQMAzQNuzQSwzQKjkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:52:00 +0100</pubDate><guid>533ea5b4-e276-499d-a825-22cbaa0c5680</guid></item><item><title>Zatonięcie Heweliusza. "Nie przypuszczałem, że wokół tej tragedii jest aż tyle kłamstw”</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/dlaczego-zatonal-prom-jan-heweliusz-szwedzi-pisali-ze-zaloga-byla-pijana/g5gyn6e</link><description><![CDATA[Podczas procesu jedna z wdów miała przytroczoną kartkę z napisem "Polska zabiła mojego męża". Innej po latach zaproponowano w ramach ugody 5 tys. zł — mówi Adam Zadworny, autor książki "Heweliusz. Tajemnica katastrofy na Bałtyku".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OA6ktkpTURBXy8yZjFiMTFlZjhlN2EwOGEyMWU3MDUwMTg2NGUzNjdhYi5qcGeSlQMAOs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:46:20 +0100</pubDate><guid>73844a9a-4432-4c92-a0c1-c2b1f059e5cc</guid></item><item><title>Luksusowy statek miał być bezpieczny. Właściciele śmiali się z dziennikarzy. Potem uderzyła torpeda</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/katastrofa-lusitanii-po-niemieckim-ataku-torpedowym-zginelo-12-tys-pasazerow/vgd7qwf</link><description><![CDATA[W dzień wszyscy dobrze się bawili na pokładzie, a wieczorem na koncertach. Nie było czasu na rozmyślanie o niebezpieczeństwie. Ale po uderzeniu niemieckiej torpedy statek nabierał 100 t wody na sekundę. Na Lusitanii zginęło 1198 pasażerów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1SvktkpTURBXy81MDk1MTNhYzMwODY3M2RjY2JkMWI5OTUyZDg3N2VkNC5qcGeSlQMAzE3NB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:51:00 +0100</pubDate><guid>b6181fe1-4829-48e2-a0ce-c8aeaeac8ee7</guid></item><item><title>Kolejny skandal trawi rodzinę królewską. Wybucha bomba za bombą</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/wielki-skandal-w-rodzinie-krolewskiej-ta-bomba-moze-ich-zniszczyc/1gkr694</link><description><![CDATA[Decyzja o pozbawieniu Andrzeja tytułów Duke’a i Rycerza Orderu Podwiązki stanowiła wielki wstrząs dla Brytyjczyków. Jest to kluczowy moment dla monarchii. Historyk AN Wilson nazwał to "być może największym i najpoważniejszym kryzysem od czasu abdykacji Edwarda VIII w 1936 roku", a sposób, w jaki monarchia zareaguje na tę sytuację, może wyznaczyć jej pozycję na kolejne lata.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bDZktkpTURBXy8zM2RmMzBmOGFiMDY0ZjZjNGQ1ZTM0NTE3NTQ0YWRlNC5qcGeSlQMAzGXNCBTNBIuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:47:00 +0100</pubDate><guid>15061014-fe55-450a-a7c5-9d09fe7b5a9b</guid></item><item><title>Nie żyła w luksusie, nie łykała suplementów. Badanie 117-latki pokazało, jak zatrzymać młodość</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/geny-to-nie-wszystko-az-w-70-proc-to-my-mamy-wplyw-jak-dlugo-bedziemy-zyc/3sf9kbr</link><description><![CDATA[Co robić, aby długo żyć w zdrowiu? Naukowcy właśnie wykonali pierwszy krok, aby rozwiązać tę zagadkę. — Na długość naszego życia w 30 proc. wpływ mają geny, ale w 70 proc. decydujemy o tym sami — mówi prof. Tomasz Wojdacz.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pdEktkpTURBXy8yZTIyZGI3ZDBlOWJkOGNlMzAxMTcyNjc4ZmZhYTMxNy5qcGeSlQMAP80H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:30:00 +0100</pubDate><guid>014e2c5f-1a38-46da-8bc5-449e0197c703</guid></item><item><title>Wszystkie drogi prowadzą do Kaczyńskiego? Kolejny syn marnotrawny kręci się obok prezesa</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/adam-hofman-na-konwencji-pis-pewnie-mysli-ze-juz-mu-zapomniano-grzechy/7ym2ktq</link><description><![CDATA[Adam Hofman dostał swoje pięć minut na konwencji programowej PiS. Nieoficjalnie z okolic Nowogrodzkiej słychać, że to Daniel Obajtek walczył o zaproszenie dla Hofmana. Były rzecznik partii wraca do polityki, czy wydeptuje sobie ścieżki do nowych biznesów po powrocie Kaczyńskiego do władzy?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QAktkpTURBXy9lZDIwYmVhNWY5MTk1OTA2M2RhZThmNDRmYTY0ZmRiZC5qcGeSlQMAzQP1zQXvzQNWkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 06:30:00 +0100</pubDate><guid>986b1a06-3416-45bf-91b1-3070b883fcc9</guid></item><item><title>Powrót Kierownika. Tusk dał sygnał koalicjantom. "On naprawdę chce się bić"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/tusk-zamierza-gryzc-trawe-zeby-osiagnac-cel-slyszymy-w-koalicji-obywatelskiej/8tg2r1z</link><description><![CDATA[Donald Tusk może powiedzieć sobie po konwencji zjednoczeniowej Koalicji Obywatelskiej: "informacje o mojej śmierci były przesadzone". Zakreślił podział, który przypomina wyborcom, dlaczego zagłosowali na niego dwa lata temu. — Jest zdeterminowany — słyszymy w KO.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vcRktkpTURBXy9mYzU2Y2NkYWI2MDQyOGQ3NzUyYWE5MTI1ZmU0YWNiOS5qcGeSlQMAzJHNEhjNCi2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 16:50:27 +0200</pubDate><guid>7db7e511-eec0-4ab6-b391-3dcd735906e5</guid></item><item><title>Naukowcy odkryli nowy sposób wykorzystania sztucznej inteligencji. Może pomóc w przedwczesnym wykryciu choroby Parkinsona</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/ai-moze-pomoc-w-zdiagnozowaniu-choroby-parkinsona-test-mozna-zrobic-w-domu/lqn08b9</link><description><![CDATA[Amerykańscy naukowcy opracowali nowe narzędzie, które opierając się na sztucznej inteligencji, może pomóc wcześnie wykryć oznaki choroby Parkinsona bez wizyty u lekarza.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CrHktkpTURBXy8yNmViMzBjNzA5ODI3OGY4ZDFlYWI4MWFmOTQxZjQ3My5qcGeSlQMAzHrNDxXNCHuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 15:49:00 +0200</pubDate><guid>9d5c2970-8898-415b-99f3-6fb22d890eca</guid></item><item><title>Zmiana czasu. Dlaczego przestawiamy zegarki? I czy można z tym skończyć?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/zmiana-czasu-2025-dlaczego-przestawiamy-zegarki-i-czy-mozna-z-tym-skonczyc/mfn20vm</link><description><![CDATA[Zmiana czasu. Niecałe 50 lat od standaryzacji czasu — pojawiła się koncepcja, by przestawiać zegarki zależnie od pory roku.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j2ZktkqTURBXy8xZjFjN2NlNTUzOTc2MWJjYjZlZWRlNTE1YWY2ZDgxOC5qcGVnkpUDAMxAzQvQzQalkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 14:30:00 +0200</pubDate><guid>e15e1b32-3a7d-549c-82f6-0c3cae23c2ea</guid></item><item><title>Amerykański system zdrowia upada. Ponad połowa specjalistów chce z niego uciec</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/amerykanski-system-zdrowia-sie-chwieje-lekarze-sa-zestresowani-i-napieci/yvt9gw4</link><description><![CDATA[Jak wykazują wyniki nowego badania, ponad połowa amerykańskich pracowników służby zdrowia chce odejść z pracy. To może doprowadzić do poważnego kryzysu systemu opieki zdrowotnej w Stanach Zjednoczonych — kraju, który obecnie musi stawić czoła także wielu innym wyzwaniom.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6qGktkpTURBXy8zYjc1NjM0M2JiMjI3MTFlNjhiOWQyNGI2YjI1NDQyZi5qcGeSlQMAzEHNCEvNBKqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 14:26:11 +0200</pubDate><guid>dc72ac79-cd2a-4ab8-9d4e-5845e143e36a</guid></item><item><title>Andrzej Dragan: Najlepsi studenci głowią się nad tymi problemami przez tydzień, AI radzi sobie z tym w 20 min</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/sztuczna-inteligencja-juz-samodzielnie-mysli-ale-wciaz-latwo-ja-wyprowadzic-w-pole/zvx4ql3</link><description><![CDATA[- Tylko że to człowiek potrafi uczyć się na bieżąco, czasem w trakcie rozwiązywania zadania, ma poczucie celu, ma emocje i uczucia. Obecna AI nic z tego całego inwentarza nie ma — mówi prof. Andrzej Dragan, fizyk z Uniwersytetu Warszawskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FiaktkpTURBXy9jYTU2YWNlYjgzMWIxZTRlMTE1YTM0YTJiYTM5MWQ5My5qcGeSlQPNAnrNBAzNC1LNBl6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:00:59 +0200</pubDate><guid>867d42c4-5747-4856-96fd-0389cc4817dc</guid></item><item><title>Jedna czwarta Amerykanów popiera przemoc wobec osób o innych poglądach. "Ekstremizm staje się mainstreamem"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/co-sie-stalo-z-usa-przemoc-staje-sie-normalna-czescia-naszej-polityki/jqykpmt</link><description><![CDATA[- Coraz większa liczba Amerykanów uważa, że elity ich kraju są tak skorumpowane, demokracja tak zepsuta, że zamieszki, zabójstwa polityczne, ataki z użyciem przemocy są dopuszczalne, a nawet konieczne — tłumaczy Robert A. Pape, znany politolog, wieloletni doradca Białego Domu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zXMktkpTURBXy8wZmUwNDc5Y2E5MDZjZDdjMjM2NGUxMjIzNWRlZDU4NC5qcGeSlQPNAlzNAYvNC3rNBnWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:00:00 +0200</pubDate><guid>6369e7c2-ee5c-4572-881b-4224b5df8149</guid></item><item><title>Varga: nieczęsto mam tak silne przekonanie, że werdykt noblowski jest trafiony w dziesiątkę</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/w-bibliotekach-po-ksiazki-krasznahorkaia-ustawiaja-sie-kolejki-jak-w-prl-po-mieso/etm1vby</link><description><![CDATA[To, że literackiego Nobla dostał László Krasznahorkai, w żaden sposób mnie nie zaskoczyło, nie tylko dlatego, że od lat pojawiał się na listach bukmacherów, jesienią każdego roku ogłaszających, kto ma szanse na nagrodę Akademii Szwedzkiej. Nie zaskoczyło mnie to, bo powieści Krasznahorkaia opowiadają o rozpadzie świata, o zbiorowym szaleństwie zupełnie zwykłych ludzi, a ludzkość popada w zbiorowy obłęd.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EZAktkpTURBXy84OTEyZWNlMjI2NWVmNmQ1ZjZlNDhmZjA2MmY3OWU1Zi5qcGeSlQPMec0C0c0PK80IiZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 09:30:00 +0200</pubDate><guid>35acb16a-f3cc-4871-8626-48aa19342faf</guid></item><item><title>Mroczna tajemnica promu Estonia. Szwedzi nie wierzą swoim władzom. "Jedna z największych katastrof na morzu"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/podejrzane-zatoniecie-promu-estonia-to-jedna-z-najwiekszych-katastrof-na-morzu-w-xx-w/t2f6lw2</link><description><![CDATA[Choć oficjalnie dementowano teorie spiskowe o eksplozji czy zderzeniu z okrętem podwodnym, to i tak zatonięcie Estonii wciąż otacza tajemnica. I rzadko w Szwecji spotykana podejrzliwość względem władz.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2xBktkpTURBXy85ZDljYjI4M2NjNWNkYjgwYTg4MmVjYTI1OTQwODU4OC5qcGeSlQMANM0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 09:11:52 +0200</pubDate><guid>1f623a4a-2963-4935-bf65-e05be415b352</guid></item><item><title>"Koledzy, pomóżcie" - krzyczał jej tata spod tratwy. Nie pomogli</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/jej-ojciec-zginal-na-heweliuszu-niemcy-przewrocili-tratwe-wpadl-w-pulapke/ffr35z8</link><description><![CDATA["Koledzy, pomóżcie" — krzyczał mój tata spod przewróconej tratwy. Koledzy wiedzieli, że tam jest, ale nikt nie pomógł. I nie potrafię tego wyrzucić z pamięci — mówi Dorota Subicka, córka oficera przeciwpożarowego Janusza Subickiego, który zginął w katastrofie Heweliusza.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oBwktkpTURBXy83NDMyYWYxNDA0YjNmODA4YjAyMWQ2OTViYmZlMDJmNi5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 09:04:57 +0200</pubDate><guid>df576b51-c10b-4055-b3a4-305ced07e726</guid></item><item><title>"Jadę dziś po braciszka albo siostrzyczkę dla Franka". W klinice na Andżelikę czeka już zamrożony zarodek</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/adopcja-genetyczna-prawda-zostanie-miedzy-mna-i-mezem-geny-nie-maja-znaczenia/5yk7mny</link><description><![CDATA[Z katalogu wybrała rodziców swojego dziecka. Dawcy plemników mieli zdjęcia z dzieciństwa i krótkie listy do biorców. Kobiety do zdjęć dodawały wiek i wykształcenie. Pomyślała, że w rzeczywistości mogliby stworzyć szczęśliwą parę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QV7ktkpTURBXy82YzY2ZmRiYTJiNzE0YjhjNmQ1MmZlNDg0YTkyNTY0Ny5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:40:00 +0200</pubDate><guid>82e4ce61-4303-468f-9933-16cc9a17b158</guid></item><item><title>Widziałam film roku. Leonardo DiCaprio idzie po drugiego Oscara [RECENZJA]</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/jedna-bitwa-po-drugiej-widzialam-film-roku-leonardo-dicaprio-idzie-po-drugiego-oscara/90kx0ks</link><description><![CDATA["Jedna bitwa po drugiej" Thomasa Paula Andersona to dla mnie film roku. Przygotujcie się na jazdę po bandzie przez prawie trzy godziny. Każda minuta jest tego warta.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uSMktkpTURBXy8wNTViNWM1MjU3NGE4MTcyMzFlZTMzOGMzYzllNmJkNi5qcGeSlQMAzHnNDzDNCIuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>25a5eed9-ddf3-4a6c-a057-634dff34e3a1</guid></item><item><title>Przebierają się i napadają na mieszkania. "To nie był przypadek"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/przebieraja-sie-i-napadaja-na-mieszkania-to-nie-byl-przypadek/d5zsehg</link><description><![CDATA[Najpierw przebrani za policjantów mężczyźni ukradli w Warszawie milion złotych. Kolejny milion zrabowali w podwarszawskiej Kobyłce. A potem był jeszcze jeden napad, tym razem w Wielkopolsce. Czy policja połączy wreszcie te sprawy?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n8zktkpTURBXy9jZDhiMThkYjZiYzEzZjM1MzllNTZiZDAxNjRiMmMyMi5qcGeSlQMAzE3NCZDNBWGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>d5db4b47-7659-4f19-ae14-6a80c3c07fc4</guid></item><item><title>Jak tonął Titanic? Uzbrojeni marynarze pilnowali, by biedota nie rzuciła się do szalup</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/jak-tonal-titanic-kobiety-plakaly-i-sie-modlily-zapanowal-chaos/s6t5lpe</link><description><![CDATA[Nim pasażerowie trzeciej klasy wydostali się na pokład, marynarze pozamykali drzwi i boczne wyjścia. Grupa mężczyzn usiłowała przedrzeć się na górę, wybuchła bijatyka na pięści, sypały się przekleństwa. Kobiety płakały i się modliły. Zapanował chaos.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pAZktkpTURBXy9mNjFmOGFjYzhlMGRmOTc0Nzk0ZTFmNTA0ZTc0MzJkNS5qcGeSlQMAGc0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 05:30:00 +0200</pubDate><guid>44b01e0b-9126-453c-a30f-6bf821348032</guid></item><item><title>Czarnek mianował się naczelnym troglodytą frontu antyzwierzęcego [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/logika-czarnka-mamy-trzymac-psy-na-lancuchach-i-nosic-futerka/1n2bzlz</link><description><![CDATA[W wypowiedziach Przemysława Czarnka najgorsze nie są jednak intelektualne mielizny czy całkowity brak międzygatunkowej empatii, ale polityczny cynizm i bezwzględność.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ssTktkpTURBXy8wMzk3NDZiODEyNTVkZGE5NzM1MWRjMzUxNzg3ZWQ4My5qcGeSlQMAAM0TIM0KwpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate><guid>0a0e9ef8-e68f-41a1-aa1e-f909d73eb945</guid></item><item><title>Kaczyński już go podsumował. Ale Ziobro znów się odgraża [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/ziobro-zwany-delfinem-kaczynski-sie-nad-nim-rozplywal-do-czasu/tevrj0b</link><description><![CDATA[Zbigniew Ziobro coraz częściej odgraża się, że wróci na stanowisko ministra sprawiedliwości, a mnie — za każdym razem, gdy to słyszę — przed oczami stają kadry z osobami, którymi się otoczył, sprawując tę zaszczytną funkcję. Szczególnie że ci sędziowie z przedrostkiem "neo-" nie pozwalają o sobie zapomnieć.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6j9ktkpTURBXy8yZmVlZjUwNGQzMTg5MTc1MmQxNmQzM2NkYjM0NzIwNC5qcGeSlQMAzMHNEZTNCeOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 20:30:56 +0200</pubDate><guid>7bc0e4bd-c870-4c51-b48d-5ada5f1b8e28</guid></item><item><title>Czy w dzisiejszych czasach można się jeszcze zakochać? Młodzi mówią o "recesji zauroczeń"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/80-latkowie-zmieniali-sie-w-rozchichotane-nastolatki-milosc-w-kazdym-wieku/qpv1wlm</link><description><![CDATA[Wielu z nas może przypomnieć sobie momenty z młodości, kiedy sam widok jakiejś osoby wywoływał motyle w brzuchu. Tęsknota wywołana zauroczeniem jest intensywna, ale zazwyczaj nieszkodliwa. Jednak wraz z wiekiem częstotliwość takich zauroczeń spada.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OqpktkpTURBXy9jYjdmMzY1MzBmYWU0NWI5MTQ0YjQxNjQ0MjU2ZDkyMy5qcGeSlQMAzJTNEo_NCnCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:27:53 +0200</pubDate><guid>009a4751-cf25-4301-a693-b1d31a30ee56</guid></item><item><title>Okręt, który zatonął dwa razy. Trudno uwierzyć w to, jak doszło do tej tragedii</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/historia-zatoniecia-k-429-moglaby-wydac-sie-farsa-jest-jedno-ale/0kevl7v</link><description><![CDATA[Okręt podwodny z napędem atomowym to jeden z najbardziej śmiercionośnych produktów zimnowojennego wyścigu zbrojeń. Oto opowieść o tym, jak łatwo drobne błędy, zwykłe niedbalstwo i głupota mogą go przekształcić w śmiertelną pułapkę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2wYktkpTURBXy81MTAzMzU1YzdlM2Y0NDM5NzJkMmI1N2MyNTcyMGJiYS5qcGeSlQMAzELNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:18:00 +0200</pubDate><guid>0230b82c-70f4-4f00-8633-a0289660697e</guid></item><item><title>Czy inicjatywy akademickie mogą być inspirujące? WSKZ udowadnia, że tak!</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/czy-inicjatywy-akademickie-moga-byc-inspirujace-wskz-udowadnia-ze-tak/ge9g9fc</link><description><![CDATA[Wyższa Szkoła Kształcenia Zawodowego od lat konsekwentnie dowodzi, że uczelnia nie musi być zamknięta w akademickich murach. Może – i powinna – być blisko ludzi, ich potrzeb, planów i pasji. Przeczytaj artykuł i dowiedz się więcej o jej inicjatywach!]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YBVktkuTURBXy8xODdmYWM4Yi1iYTIxLTQyMjEtOGI2Yi1lY2U1ZDI1MmQzMzEuanBlZ5GTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:36:00 +0200</pubDate><guid>dc268f4f-cafa-4066-8eed-0fd465dac137</guid></item><item><title>Powodują nie tylko cierpienie. Choroby nowotworowe kosztują nas miliardy dolarów rocznie</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/choroby-nowotworowe-maja-ogromny-wplyw-na-gospodarke-naukowcy-publikuja-nowe-badanie/bwb394k</link><description><![CDATA[Większość z nas dobrze wie, jak wielki ból może przynieść choroba nowotworowa, i to niezależnie od tego, czy dotyka nas samych czy naszych bliskich. Naukowcy alarmują jednak, że skutki nowotworów mogą być "znacznie bardziej niszczycielskie, niż nam się wydaje".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mthktkpTURBXy8xN2ZmNjJiNGJjOTkwMzM3ZDE2NGY1ZDVjYWE2YmRiZS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:33:59 +0200</pubDate><guid>a7a79360-334b-4b10-be78-1935104149d0</guid></item><item><title>Jak często należy się myć? Naukowcy doszli do zaskakujących wniosków</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/codzienny-prysznic-nam-szkodzi-zaskakujace-odkrycie-naukowcow/77f3p4s</link><description><![CDATA[Częste mycie skraca życie? Niewykluczone, że coś w tym jest. Wielu naukowców ostrzega, że codzienny prysznic może być szkodliwy dla zdrowia. Wyjątkiem są ręce, które trzeba myć kilka razy dziennie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q5tktkpTURBXy85OTEwNmFkMDcwZWJmMjkzZDQ5MGNjMjQ1M2QwYjkyZC5qcGeSlQMAzHnNDxfNCHyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:52:00 +0200</pubDate><guid>3f1d862c-322f-4c0d-b555-e87b9ed81da1</guid></item><item><title>Boją się, że partner je rzuci. Za wszelką cenę chcą poprawić wygląd okolic intymnych</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kobiety-boja-sie-ze-rzuci-je-partner-za-wszelka-cene-operuja-okolice-intymne/5slps63</link><description><![CDATA[Rzeczywiście, pewna grupa pacjentek, dosyć spora, chce sobie poprawić okolice intymne dla partnera, bo ten skomentował ich wygląd nieprzyjemnymi czy nawet wulgarnymi słowami. Opowiadając o tym, z reguły zaczynają płakać – przyznaje dr n. med. Barbara Blicharczyk.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PbdktkpTURBXy82YjBhMmYzOTQ3ZDM3MTc2MWE0NDUzNDA1MzBlYWFlYy5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:50:00 +0200</pubDate><guid>5e4722aa-5547-44e2-ac74-85a163de7c01</guid></item><item><title>Kaczyński wyjątkowo mało mówił dziś o "bezprawiu Tuska". I to nie był przypadek</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kaczynski-otworzyl-kongres-pis-niemcy-chca-nam-zabrac-panstwo/4y1kfc7</link><description><![CDATA[Można zastanawiać się, na ile Jarosław Kaczyński wierzy w scenariusze, którymi straszy, a na ile traktuje je jako narzędzie wyborczej mobilizacji. Pewne jest jedno — przemówienie prezesa PiS otwierające kongres partii w Katowicach nie było inspirujące.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1SdktkpTURBXy8wY2VkM2M3ZjBkMWUwZDhmMjJhY2FmZjFlYWIxNjU1Mi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:46:17 +0200</pubDate><guid>f2bdade2-6c32-4f8c-99bc-af7867cdacd2</guid></item><item><title>"Mamo, tato jestem gejem". Rodzice: poczekam, aż ci minie</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/mamo-tato-jestem-gejem-rodzice-poczekam-az-ci-minie/rt7tgj8</link><description><![CDATA[Ujawnienie swojej tożsamości płciowej w wieku nastoletnim następuje wobec rodziców, od których wciąż pozostaje się zależnym. Jeżeli rodzina jest wspierająca, młody człowiek dostanie wiatr w skrzydła. W innym wypadku rodzinę może dotknąć kryzys emocjonalny – mówi psychoterapeuta Agnieszka Pixie Frączek.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iJ3ktkpTURBXy8yODMxNTc5YTYxOTMyNGI3NDQxNGJiMmJiZGE2OTdmYy5qcGeSlQMAzGvNB4DNBDiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:35:53 +0200</pubDate><guid>e258cb8e-edfe-4c60-8667-96ed3e4b12c3</guid></item><item><title>Jak rozpoznać kryzys psychiczny u młodzieży i skutecznie pomóc?</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/pomoc-dla-dzieci-w-kryzysie-emocjonalnym-dowiedz-sie-jak-dzialac/njkc5fh</link><description><![CDATA[Cierpienie emocjonalne może w młodych osobach zmniejszyć pragnienie życia. Jeśli będzie mu dodatkowo towarzyszyć przekonanie, że nie ma szansy na poprawę, że nie ma nadziei na lepszą przyszłość, samobójstwo zaczyna być przez nich postrzegane jako sposób wybawienia od trudności. Jak możemy im pomóc w sytuacji tak silnego kryzysu?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sp_ktkpTURBXy8wMjQyZWY1OGFjODhkMjRmMGY2N2E4NmFiYmQ4M2Q4ZS5qcGeSlQMAzQK7zRTRzQu1kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:35:36 +0200</pubDate><guid>d4532334-95d0-49bf-bee4-5d10e06d5f37</guid></item><item><title>Jak rozmawiać z dzieckiem, by nas słuchało? Wielu rodziców powtarza ten sam błąd</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/jak-miec-dobra-relacje-z-dzieckiem-sama-rozmowa-nie-wystarczy/qdxtbd4</link><description><![CDATA[Jakość naszej komunikacji wpływa na to, na ile uda nam się, posługując się nią, załatwić ważne dla nas sprawy. O tym, z jakimi wyzwaniami w komunikacji z dziećmi mierzą się dzisiaj rodzice, czym różni się rozmowa z dziećmi od rozmowy z dorosłymi i w jakich umiejętnościach warto się ćwiczyć – mówi Agnieszka Stein.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4vsktkpTURBXy9mYzRkYmI1ZWMxNzBlMmQ4ZDUzZDdiOWI2OTg0MWI1MS5qcGeSlQMAzQJIzRXwzQxYkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:31:32 +0200</pubDate><guid>d685b237-d17f-4e4d-b683-90be1e10de6a</guid></item><item><title>Kaczyński upokorzył Glińskiego. Zbeształ go publicznie na kongresie PiS</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kaczynski-z-usmiechem-zbesztal-glinskiego-sam-chce-demokracji-zbrojnej/0r4w3l6</link><description><![CDATA[Trzy filary: służba zdrowia, bezpieczeństwo i portfele Polaków. Jarosław Kaczyński wskazał je jako najważniejsze dla PiS, powołując się na badania opinii społecznej. Jednocześnie publicznie beształ prof. Piotra Glińskiego, bo uznał, że program konferencji jest zbyt ubogi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c-ZktkpTURBXy8yM2ZjMzhhNjJjZjBjOWVkMjdhMmFjYmRlNzA2YjI3Ny5qcGeSlQMAzIzNEZTNCeOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:30:36 +0200</pubDate><guid>027e5773-320a-4d18-9f47-f4cb8c614727</guid></item><item><title>Pod jednym dachem. Bywa, że spokojnym rodzicom rodzi się niezwykle temperamentne dziecko</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/jak-wspolzyc-harmonijnie-w-rodzinie-pelnej-roznych-osobowosci/1jz1hll</link><description><![CDATA[Rodzina bywa tyglem, w którym mieszają się różne temperamenty i typy osobowości o różnych upodobaniach i potrzebach. O tym, czy pomimo różnic mamy szansę stworzyć zgrany zespół – mówi psychiatra dziecięca dr Agnieszka Dąbrowska.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C3fktkpTURBXy9lZWI3NTI0OGI5NTM5ZmNkNTJkZjYxYjg4ZTQ5ZGVlNi5qcGeSlQPMrQDNFFXNC3CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:28:57 +0200</pubDate><guid>713b230a-092c-4627-b12f-e408c728fdf4</guid></item><item><title>Wrażliwość jako supermoc w codziennym życiu. Jak ją zrozumieć</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/jak-zrozumiec-wrazliwosc-dzieci-klucz-do-empatycznego-rodzicielstwa/yylrhxw</link><description><![CDATA[Wrażliwość to trochę supermoc, pozwalająca na widzenie rzeczy, których inni nie widzą, czy angażowanie się w sprawy, wobec których inni są obojętni. To prawda, że za wrażliwością kryje się mniejsza odporność na trudne sytuacje, ale też bogatsze przeżywanie otaczającego nas świata – mówi prof. Bogdan Zawadzki.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mQ8ktkpTURBXy84MGNjNjRhYjc1MjU0YzI4MGM1NDViOTk2ZGMzYmI0Ny5qcGeSlQMAzLrNF3DNDTCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:27:48 +0200</pubDate><guid>f6689bd9-7b87-40ca-bd17-6b9b2f4bcfc0</guid></item><item><title>Jak rozpoznać, że nasz bliski cierpi na depresję i tego nie bagatelizować?</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/depresja-w-rodzinie-jak-rozpoznac-depresje-u-bliskich-i-pomoc-im-wrocic-do-zdrowia/9t618xq</link><description><![CDATA[Depresja wciąż stygmatyzuje i zawstydza. Nawet bliscy chorego często bagatelizują jego stan, nie wiedząc, że może to mieć tragiczne konsekwencje. Jak rozpoznać, że członek rodziny cierpi na depresję i jak mu pomóc w powrocie do zdrowia?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4_8ktkpTURBXy9mZTFjNGZkYWVhNzM5Yzk5ODMzMDI3ZTZlOWViZjg1OC5qcGeSlQPNAkvNAR7NDM3NBzSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:17:00 +0200</pubDate><guid>833acfb4-ebec-4b0b-838a-e212b12af98a</guid></item><item><title>Alkoholizm trzydziestolatków. "Zaczynałam pić już w pracy. Później szłam na drinki"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ma-30-lat-picie-alkoholu-zaczyna-juz-w-pracy-czuje-sie-jak-smutny-pijak/xtjgj40</link><description><![CDATA[Na standardowe zakupy Hani składało się sześć piw, białe i czerwone wino, whisky i gin. Starczały na kilka dni. Nie uważała, że ma problem. Jak wiele innych 30-latków, którzy sprawiają wrażenie, że świetnie sobie radzą, jednocześnie walcząc z trawiącym ich uzależnieniem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iHwktkpTURBXy8xYTk4NTliNzBjYTYyM2VmMjQ0NTQ2ODkxY2QwYWNkYy5qcGeSlQMCCc0Ofs0IKZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:27:00 +0200</pubDate><guid>0b5cb03c-bdc6-4e5f-b926-7105fdb2de37</guid></item><item><title>Czy historia przyspieszyła? Norman Davies: mam wrażenie, że właśnie teraz, w 2025 r., zbliża się lawina zmian</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/konczy-sie-epoka-pax-americana-norman-davies-wlasnie-teraz-w-2025-r-zbliza-sie-lawina/y1y3160</link><description><![CDATA[— Pozornie wszystko stoi w miejscu, śnieg jest zmrożony, nieruchomy. Ale pod powierzchnią zachodzą niewidoczne zmiany, które w końcu osiągają masę krytyczną i wszystko rusza. Stoimy na krawędzi — o tym, w jakim punkcie znajduje się świat w 2025 r., opowiada znany historyk Norman Davies.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FsxktkpTURBXy82MGJhZTY3MTA2ZjJkMjAzYjQ0MDQ1NDNkMTUxNzIyYi5qcGeSlQMAzG_NDdfNB8iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:46:00 +0200</pubDate><guid>5aa863df-2863-48d0-93bd-182ac6d5a06b</guid></item><item><title>Najeżdża fiatem na głowę małego Kality. Chłopiec już nie jęknie</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zbrodnia-polaniecka-nie-lituj-sie-nad-szwagrem-jak-rzeznik-nie-lituje-sie-nad-swinia/2jb52lx</link><description><![CDATA[Dramat z drugim dnem, a może i trzecim. Drugie to przeszłość, wydarzenia, które rozegrały się tuż po wojnie. Trzecie to pożydowskie złoto.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P7-ktkpTURBXy82NDhjY2M4YzQ1NDViYTUwMjQxZDc3M2VhMzFmMmYwMi5qcGeSlQMAzQEKzR_0zRH5kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:44:00 +0200</pubDate><guid>d9f92edd-fdba-4ca6-b23c-590c48cd2d9d</guid></item><item><title>Tanie golarki do ubrań. Sprawdzamy, co oferują modele z niższej półki cenowej</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/tanie-golarki-do-ubran-czy-warto-kupowac-sprzet-za-grosze/b7m90hb</link><description><![CDATA[Pokulkowane i zmechacone swetry to jeden z zimowych koszmarków, z którymi musimy zmagać się na co dzień. Są oczywiście sposoby, aby sobie z tym poradzić – najprostszym i jednocześnie najwygodniejszym będzie użycie golarki do ubrań. Sprawdzamy tanie modele, które świetnie sprawdzą się w każdej garderobie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f34ktkpTURBXy8zYzRlYzg3OWFkNjUyZjZkMDQ0Y2Y5MjAyMzc0YmNhNC5qcGeSlQMAzJbNEzDNCsuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:15:34 +0200</pubDate><guid>f8282ce7-0801-4f16-9c0b-bfc6887ca87f</guid></item><item><title>Torba z poćwiartowanym ciałem Joanny leżała na dnie 24 lata. On ją odnalazł w kilka godzin</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ciala-joanny-nie-mogli-znalezc-przez-24-lata-dopiero-on-ja-odnalazl/vnpwxth</link><description><![CDATA[Myślę o nim, jakby był apostołem. Trudno powiedzieć, że dobrej nowiny, ale powiedział: odnajdę ci syna. I dotrzymał słowa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i1sktkpTURBXy9kNWY5N2QwMzRiN2NiM2MxMmQxZmNlMDQ1NjliY2IwYi5qcGeSlQM8zLXNA33NAfaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:50:00 +0200</pubDate><guid>8c539cb4-8070-4fa3-8397-38dc2b400814</guid></item><item><title>Naukowcy znaleźli sposób na alergię na orzeszki. "Niezwykła zmiana dla przyszłych pokoleń"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/lekarze-zalecaja-wczesna-ekspozycje-moze-ona-zapobiec-rozwoju-alergii-pokarmowych-u/tzkzbpl</link><description><![CDATA[Przez ostatnie 10 lat, liczba dzieci w Stanach Zjednoczonych, u których zdiagnozowano alergię na orzeszki ziemne, sukcesywnie spadała. Dane sugerują, że powodem może być zmiana wprowadzona w praktykach karmienia niemowląt i nowe wytyczne zachęcające do wczesny kontakt dziecka z alergenami.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PIEktkpTURBXy9iOGU2MGI2OWJjZDBhYWJjYjU0YjlkMjc0ZDVjZDBkNi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:08:28 +0200</pubDate><guid>43dc2683-8f27-4e22-8004-2229c0fd6f08</guid></item><item><title>Reżyser "Heweliusza”: opowiadanie takiej historii to jak chodzenie po polu minowym</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/jan-holoubek-o-kreceniu-heweliusza-to-bylo-gigantyczne-wyzwanie/ejcn2fr</link><description><![CDATA[— Nie uważam, żeby było za wcześnie na tę produkcję. Minęło już ponad 30 lat. Wiem, że bardzo dużo ludzi czeka na ten serial. Gatunkowo "Heweliusz" ma niewiele wspólnego z filmem Jamesa Camerona. Zresztą "Titanic" niespecjalnie mi się podobał — reżyser Jan Holoubek opowiada, jak kręcił serial "Heweliusz".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y0qktkpTURBXy9jYTIyNzYyMzIyZjJlMTFlZDEyMzMxOGI1OWZjMzQ3ZS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:57:33 +0200</pubDate><guid>2da9dffa-7928-4732-9cfe-aa89a101d3e9</guid></item><item><title>Dominikę bolało całe ciało, myślała, że ma raka. Wreszcie powiedziała lekarzom o swoim mężu</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/czujesz-bole-ale-badania-nic-nie-pokazuja-winny-moze-byc-toksyczny-zwiazek/8g41lwv</link><description><![CDATA[Nie zawsze chcemy słuchać, co "krzyczy" do nas ciało. Czasem długo ignorujemy ważne sygnały. Bo ciało nie zawsze mówi to, co jest zgodne z oczekiwaniami. Do gabinetów terapeutów trafiają osoby, które były u wielu lekarzy, zrobiły badania i usłyszały: "wszystko OK". Jednak przewlekłe bóle, alergie czy bezsenność nie ustawały.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GTaktkpTURBXy9mM2IxMTA0ZmNjODEyNzY2ZWViNGIxN2I1Y2Y3ODA4My5qcGeSlQMAzE7NCczNBYKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:52:24 +0200</pubDate><guid>81ce65e7-e3b2-4518-8970-f476988f853d</guid></item><item><title>Co zrobić, gdy widzi się mordercę? Negocjator zdradza strategie przetrwania</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/negocjator-policyjny-w-zyciu-mijamy-od-16-do-40-osob-ktore-kogos-zamorduja/tb4s29m</link><description><![CDATA[Każdy z nas może stać się przypadkową ofiarą, ale nadal wiele osób, zamiast reagować, nagrywa tragedie. Piotr Zdybał, policyjny negocjator szkolony przez FBI, zdradza sprawdzone metody przetrwania i błędy, które mogą kosztować życie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vJektkpTURBXy8xNTgzZTA5NTI1YTE4NWE1NGMzYWYwZDRjYjQwZTIwOC5qcGeSlQMAzHfNDxjNCH6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 07:54:14 +0200</pubDate><guid>33768c49-364c-483f-be37-f6e963ebaeec</guid></item><item><title>"Najpierw zniknął gaz, potem przyszła zima". Wojna coraz bardziej odczuwalna dla zwykłych Rosjan</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/przyszla-zima-wojna-coraz-bardziej-odczuwalna-dla-zwyklych-rosjan/2kqk239</link><description><![CDATA[Nadchodząca zima, a wraz z nią kolejna fala ataków na infrastrukturę energetyczną, będzie testem dla obu stron. Dla Rosji, czy zdoła przełamać ukraińskie systemy obrony powietrznej i doprowadzić do paraliżu energetycznego kraju. Dla Ukrainy, czy uda się utrzymać odporność sieci i odpowiedzieć własnymi uderzeniami na terytorium Federacji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wMRktkpTURBXy83NGM2MjAwNzAxZjY5NjgyMTFmZTY3NzYwNTZhYTE3Ny5qcGeSlQMAPM0QQM0JJ5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 07:39:24 +0200</pubDate><guid>a34860a1-f700-46aa-ae29-d81530217717</guid></item><item><title>Były ambasador USA w Rosji: pod pewnymi względami Putin jest niebezpieczniejszy niż przywódcy sowieccy w latach 70. i 80.</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/byly-ambasador-usa-w-rosji-radzi-trumpowi-to-nisko-wiszacy-owoc-radze-po-niego/zpqkpqd</link><description><![CDATA[Gdy do amerykańskiej potęgi militarnej i gospodarczej dodać naszych sojuszników i partnerów, demokracje pozostają daleko z przodu i są bardziej pożądanym systemem niż dyktatury. O ile Trump tego nie zniszczy. Z Michaelem McFaulem, byłym ambasadorem USA w Moskwie, politologiem i profesorem Uniwersytetu Stanforda rozmawia Andrzej Lubowski.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tl4ktkpTURBXy85NzM1YzMxZTAyMDVjMDc2NzhjMzJhNzA1ZmNmZDQ4Ni5qcGeSlQMAzIDNEAzNCQaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:30:00 +0200</pubDate><guid>73da9f60-7d99-42b7-bbd1-ee651d0433f7</guid></item><item><title>Jarosław Kaczyński dostał listę, kto i jak głosował. Zirytował się na jednego z posłów</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kaczynski-dostal-liste-zirytowalo-go-zachowanie-jednego-posla/x9244eh</link><description><![CDATA[Sejm uchwalił na ostatnim posiedzeniu ustawę o zakazie hodowania zwierząt na futra. Klub PiS się wtedy podzielił. Po głosowaniu Jarosław Kaczyński zażądał listy z wykazem, kto jak głosował, a na tych, którzy byli przeciw, zirytował się. Poseł Paweł Jabłoński został nawet wycięty z konwencji programowej PiS, gdzie zastąpił go Zbigniew Ziobro, ale ostatecznie wystąpią i jeden, i drugi, bo Nowogrodzka chciała wygasić konflikt.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qilktkpTURBXy9kMTM4NmZhMmVjMjlhYjg1MWVmMzRjYWM3YzlmMTBhMS5qcGeSlQMAzKfNFOfNC8GTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:30:00 +0200</pubDate><guid>e1acf24a-3397-4e18-8d8e-cdc0f288b411</guid></item><item><title>PO ma wiele powodów, by poprzeć pomysł PSL. Ale to ruch ryzykowny, bo może się też na niej zemścić [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/dwukadencyjnosc-tym-ko-moze-sobie-strzelic-w-stope-jak-prohibicja-w-warszawie/llxm1b0</link><description><![CDATA[Platforma Obywatelska zaczyna w niektórych kwestiach wyraźnie rozchodzić się ze swoim mieszczańskim elektoratem. A znosząc dwukadencyjność, może sobie strzelić w stopę jak z alkoholem w stolicy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H2pktkpTURBXy9jZWI5NzNkMTVlNTM1Y2IwZjVjNWE5ODhjZDg0YjgwZS5qcGeSlQPNATXNA_zNFK_NC6OTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:30:00 +0200</pubDate><guid>19003b17-4173-4ebd-9b79-06656bd8cd6d</guid></item><item><title>Czy zapach może pomóc w wykryciu nowotworu? Przełomowe odkrycie naukowców</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/wykrywanie-nowotworow-na-dlugo-przed-zaawansowanym-rozwojem-choroby-przelomowe/26xjv29</link><description><![CDATA[Za pomocą badań przeprowadzonych na myszach naukowcy z Hefei Institutes of Physical Science Chińskiej Akademii Nauk odkryli, że lotne związki organiczne (LZO) uwalniane przez organizm — poprzez zapach, mocz i kał — mogą pomóc przy badaniach przesiewowych mających na celu wykrycie wielu rodzajów nowotworów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k8AktkpTURBXy83OTA2Y2MxNWM3NTBlYzE0NmRmYWRkODNhMTA0ODEzZS5qcGeSlQMAzNzNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 20:39:12 +0200</pubDate><guid>219131dc-b1d0-4d7b-8779-7c20e9445fc3</guid></item><item><title>Ten suplement może zapobiec rozwojowi raka skóry</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/nowe-odkrycie-naukowcow-ta-odmiana-witaminy-b3-moze-zapobiec-rozwojowi-nowotworow/6e6rskn</link><description><![CDATA[W czasach, w których rak skóry jest coraz częściej diagnozowany u osób w każdym wieku, badacze odkryli, że przyjmowanie nikotynamidu — pochodnej witaminy B3 sprzedawanej jako suplement bez recepty — może pomóc w zapobieganiu rozwoju tej choroby.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zb_ktkpTURBXy82MTE3OTk1Mjk4ODBmOTdiMjFlYmZiYjIwMjYyYzI2OS5qcGeSlQMAEc0I0M0E9ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 18:35:07 +0200</pubDate><guid>a92a8e75-8a85-4245-bd3e-a6d8c963f820</guid></item><item><title>Jeść czy nie jeść? Zapytaliśmy dietetyków, jak naprawdę jest z glutenem</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/czy-gluten-nam-szkodzi-jest-jeden-powod-by-z-niego-zrezygnowac/xw5hvt1</link><description><![CDATA[Około 20 proc. Amerykanów twierdzi, że próbowało diety bezglutenowej. Dla wielu osób jednak nadal nie jest jednak jasne, czy gluten jest nam potrzebny, czy może powinniśmy pozbyć się go raz na zawsze.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ViktkpTURBXy9kNmQ1M2E0YjBiYTQxMDI3NzY0NWNmOThkYjBmMjdlNS5qcGeSlQMAzGPNEJDNCVGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 18:26:26 +0200</pubDate><guid>3e0a092f-775a-42b8-a9e6-b1e73127737f</guid></item><item><title>Niebezpieczny trend żywieniowy. Ta popularna dieta może prowadzić do rozwoju raka piersi</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/dieta-ketogeniczna-nie-jest-dla-wszystkich-moze-prowadzic-do-rozwoju-raka-piersi/wyxtjwj</link><description><![CDATA[Rak piersi jest jednym z najczęściej występujących rodzajów nowotworów. Naukowcy twierdzą jednak, że ryzyka wystąpienia tej tragicznej choroby można uniknąć, trzymając się z daleka od pewnej bardzo popularnej w internecie diety.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CrGktkpTURBXy9lMzgyOTQ2OTc0OTFiZjIzM2M5MmVmMGIxYWIyMzg2ZS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 18:22:22 +0200</pubDate><guid>165845d3-7141-4ab6-a894-982556a9e78e</guid></item><item><title>Nowa broń ukraińskiej marynarki. Kijów prezentuje najnowszy model Sea Baby</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/ukrainska-marynarka-wojenna-sluzba-bezpieczenstwa-prezentuje-sea-baby/wenmsvm</link><description><![CDATA[W środę Ukraina zaprezentowała nową generację dronów morskich, które mają zagrozić rosyjskiej machinie wojennej i zmienić sytuację na Morzu Czarnym.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vNCktkpTURBXy9lYzY4Njg2Y2M4YzUwMTdkOTRkMzk2NWI3NGM5ODE4MC5qcGeSlQMAzJnNEyDNCsKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:57:08 +0200</pubDate><guid>33298ee4-d08b-49e0-88c9-06f4bf0a0b2f</guid></item><item><title>Konwencja PiS będzie "na bogato". A KO? "To wygląda jak klecone na kolanie na ostatnią chwilę"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/konwencja-ko-klecona-na-ostatnia-chwile-chcieli-dociazyc-trzaskowskiego/jk06b1f</link><description><![CDATA[W weekend kiedy PiS organizuje swoją konwencję programową Myśląc Polska 3.0, Koalicja Obywatelska też chce przyciągnąć uwagę mediów. Pretekstem jest zjednoczenie ugrupowań tworzących KO w jedną partię. Jako że PiS robi swoje wydarzenie "na bogato", to i KO zamierza zrobić "coś wielkiego". Tylko chyba sama nie do końca wie co.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0gSktkpTURBXy8wMjgyNGE5MDIxMTM3MjVjMjkyNjhiZjI1NWUwNGMxYi5qcGeSlQMAzG_NDcDNB7yTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:36:28 +0200</pubDate><guid>19d489d5-39e7-429c-8cff-5bca4aeffc3f</guid></item><item><title>Kobiety chudną inaczej niż mężczyźni. Kluczowe jest to, co jemy na śniadanie</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/kobiety-powinny-jesc-inne-sniadania-niz-mezczyzni-metabolizm-zalezy-od-plci/bdq87nx</link><description><![CDATA[Śniadanie jest często nazywane najważniejszym posiłkiem dnia. Naukowcy odkryli jednak, że jeśli chodzi o utratę wagi, mężczyźni i kobiety powinni dokonywać zupełnie innych wyborów co do pierwszego posiłku.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IGFktkpTURBXy9lZjJhNzI2YTk1N2RhMDM0MGY3MDRkY2Q3YmYxNmEwNi5qcGeSlQMAzHnNDxfNCHyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:49:12 +0200</pubDate><guid>bcb218f8-b773-4084-bab6-fffcf565f5e5</guid></item><item><title>Superzdrowe i superpyszne. Winogrona, to najmniej doceniony dla zdrowia owoc, który powinien być na liście superfoods</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/winogrona-to-naturalne-superfoods-dlaczego-warto-wlaczyc-je-do-diety/rngyk5m</link><description><![CDATA[Jeden z najbardziej niedocenianych owoców? — Świeże winogrona. Ich potęga odżywcza zasługuje na status "super żywności".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ziUktkpTURBXy8yY2ZmM2ZlZGM4Y2UxYjE2M2M1NTdjODQ5OWQ1ZTA3YS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:48:00 +0200</pubDate><guid>e48a45df-e71f-4817-9835-3fb6db1a8347</guid></item><item><title>"Osobowość firmy jest absolutnie kluczowa dla sukcesu". Jak liderzy mogą kształtować kulturę firmy?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jak-liderzy-moga-ksztaltowac-kulture-firmy-ton-nadaje-jej-lider/93mjbl0</link><description><![CDATA[Firmy mające najbardziej udane kultury organizacyjne komunikują się za pomocą obrazów, uważa Erin Meyer, profesorka INSEAD, jednej z wiodących międzynarodowych szkół biznesu na świecie, mówczyni Impact Bucharest. W rozmowie z Michałem Wąsowskim wyjaśnia, co to jest osobowość firmy, jak ją wyrażać i dlaczego "futrzasty mamut" działa lepiej niż "szacunek i uczciwość".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2_WktkpTURBXy8zNTY5ZGUzNzU0NTI5MjYxMDc3MGZkZjY0YTc3MmQ0Yi5qcGeSlQMAAM0Qb80JPpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:35:46 +0200</pubDate><guid>21a44f7e-3674-44aa-8499-f95099ce4726</guid></item><item><title>Misje na Księżyc i Marsa, szukanie pierwiastków ziem rzadkich i pozyskiwanie tlenu. Tak może wyglądać podbój kosmosu przez Polaków</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/bezpieczenstwo-w-kosmosie-tym-moze-zajac-sie-polska/zc1y4j2</link><description><![CDATA[- Nie sprowadzajmy misji "Ignis" do pomidorówki i pierogów. Ja oczywiście rozumiem, czemu te tematy są poruszane i co Sławosz Uznański-Wiśniewski robił w telewizjach śniadaniowych. To też jest ważne, bo budzi społeczną ciekawość i nie należy tego lekceważyć ani piętnować – mówi Marta Ewa Wachowicz, prezes POLSY.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/28xktkpTURBXy84M2QzMzhiYzc1MGRhZTNlMDhmMDMyMzQ1NThmZTc1YS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:35:06 +0200</pubDate><guid>25f4947a-7ae8-4ed3-8af2-943c919ded08</guid></item><item><title>USA nakłada kolejne sankcje na Rosję. "To akt wojny"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/moskwa-reaguje-na-sankcje-nalozone-przez-donalda-trumpa-usa-sa-naszym-wrogiem/7xfh9n9</link><description><![CDATA[Najnowsza wypowiedź wysokiego urzędnika Kremla zapowiada ochłodzenie w relacjach na linii USA-Rosja. Decyzja Donalda Trumpa o nałożeniu nowych sankcji na Moskwę została przez rosyjskiego oficjela odebrana jako wypowiedzenie wojny Władimirowi Putinowi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QBlktkpTURBXy81ZTM3NmU4NDc4N2VlMzcxNDM5MWNjMTY5NmNmNjg4MS5qcGeSlQMAzPLNEFPNCS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:14:31 +0200</pubDate><guid>21ee830d-5279-4555-8959-86c0dbcd1de4</guid></item><item><title>Dziecko nie chce słuchać? Spróbuj tych czterech zwrotów</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/psycholozka-radzi-oto-cztery-zwroty-ktorych-nie-powinienes-uzywac-wobec-dziecka/2lp0wgx</link><description><![CDATA[Powiedzenie właściwej rzeczy nie zawsze jest łatwe, a może okazać się jeszcze trudniejsze, jeśli chodzi o rodzicielstwo. Psycholożka Sarah Lebovitz Suria radzi, czego nie mówić dzieciom i w jaki sposób przekazać informacje, o którą nam chodzi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BtCktkpTURBXy9hNzA4OWExN2E3NmQ0N2Y0OWE1YTlkMDE3YWQ5M2NiOC5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:56:15 +0200</pubDate><guid>93307ad6-6b9a-49d6-846a-45c9b2fc3f97</guid></item><item><title>Tego, co stało się po premierze tego urządzenia, nikt nie przewidywał</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/pierwszy-iphone-wzbudzal-kpiny-konkurencji-nikt-nie-przewidywal-takiego-sukcesu/hrs6c8d</link><description><![CDATA[Nie każdy używa iPhone’a, ale wszystkie współczesne smartfony to mniej lub bardziej udane kopie urządzenia, które Steve Jobs pokazał w styczniu 2007 r. Mały kawałek szkła, aluminium i elektroniki wywołał rewolucję porównywalną z upowszechnieniem internetu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BXWktkpTURBXy81Y2NlNjdiMmJiYzcxNmNkOWQ2MjZkNDk3NzFjMzA1OS5qcGeSlQMAzQFRzQ2szQewkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:55:00 +0200</pubDate><guid>73074d0d-4151-42e5-b6f2-c2afb6d7a4c3</guid></item><item><title>Brytyjczycy wciąż tęsknią za Elżbietą II. "Myślę, że większość nie akceptuje nowego króla"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zlota-klatka-krolowej-elzbiety-godzinami-siedziala-w-oknie-i-patrzyla-na-tlum/l1qgxh2</link><description><![CDATA[— Jest częścią naszej brytyjskości, tego, kim jesteśmy — mówią "Newsweekowi" Brytyjczycy o zmarłej trzy lata temu królowej Elżbiecie II. Ale inni dodają: — Rodzina królewska to banda miliarderów, którzy są potrzebni jedynie jako atrakcja turystyczna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FxektkpTURBXy8zYTQxM2VlOTMyYWViYTFhODgzNWU3OGZiNzdlNGJkMS5qcGeSlQMAzHLNDUXNB3aTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:34:00 +0200</pubDate><guid>9d8018ea-0ec0-49f7-aa32-4082eb446d95</guid></item><item><title>Niewyjaśnione morderstwo na Śląsku. Śledczy wracają do sprawy po 30 latach</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/morderstwo-kazimiery-wstrzasnelo-slaskiem-po-latach-wznowiono-sledztwo/36y8cnm</link><description><![CDATA[Morderstwo Kazimiery K. wstrząsnęło śląskiem. Rozpoczęło się śledztwo, z którego wynikało, że zabójca mógł być znajomym, może nawet gościem przy jej stole. Śląskie Archiwum X po latach próbuje odpowiedzieć na pytanie, kto był odpowiedzialny za to okrutne zabójstwo. Śledczy mają nowe możliwości złapania sprawcy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qH0ktkpTURBXy84MmQzNTU4NjgyMTliMzBkNDY0NTk5MGM3NjQ2Mjg5Mi5qcGeSlQMAzNfNEg_NCiqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:20:51 +0200</pubDate><guid>f9def1ac-4da6-41e7-a3e5-08ddc4d50430</guid></item><item><title>"Nigdy nie zapomnę tego badania. Było najtrudniejsze w mojej karierze jako biegłej sądowej"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jak-rozpoznac-psychopate-biegla-sadowa-o-tajnikach-swojej-pracy/td3lzrz</link><description><![CDATA[Patrzę na twarz, zachowanie, mimikę, na ruchliwość. Na wszystko patrzę. Wiem, z kim mam do czynienia, a poza tym zawsze przed pierwszą rozprawą jestem po lekturze akt. Oczywiście staram się być obiektywna. Psycholog musi być bardzo uważny i nie oceniać od razu — mówi Maria Gordon, doktor nauk humanistycznych w zakresie psychologii, od kilkudziesięciu lat biegła sądowa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tBqktkpTURBXy9jNGY2MGIyNjhiYWZkY2Y5ZjljOGEzMWFmOWJjNmRlMy5qcGeSlQMAzEPNCEfNBKeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:08:43 +0200</pubDate><guid>b2fd9d98-ad61-44e1-804e-5697668c332e</guid></item><item><title>Nie wystarczy "zmniejszyć i zróżowić". Naukowcy apelują o zmiany w projektowaniu butów dla kobiet</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/kobiety-potrzebuja-innych-butow-do-biegania-nie-wystarczy-zmniejszyc-i-zrozowic/zp9cxdv</link><description><![CDATA[Według nowych badań opublikowanych w czasopiśmie "BMJ Open Sports &amp;amp; Exercise Medicine", firmy produkujące obuwie do biegania muszą porzucić praktykę projektowania butów dla kobiet poprzez modyfikowanie butów męskich na mniejsze rozmiary i jaśniejsze kolory.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wc4ktkpTURBXy80MmJjZmMzYmFjN2NiMmI3MTEwZDVlYjk4NmRiYWZjOS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:08:18 +0200</pubDate><guid>932ee7be-a97b-4fc2-9fb2-0e3e9deee00e</guid></item><item><title>Sylwia wciąż trzyma szlafrok swojego eks. Bartosz: mieszkamy w jego świątyni</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/sylwia-wciaz-trzyma-szlafrok-swojego-eks-sebastian-mieszkamy-w-jego-swiatyni/qjh4p28</link><description><![CDATA[Mimo że od rozstania Sylwii i Sebastiana minęło pięć lat, ona nadal trzyma jego rzeczy w domu, co doprowadza jej partnera do szału. Bartosz prowadzi do ich wspólnej, niewielkiej garderoby, zlokalizowanej tuż przy sypialni, wskazując palcem kolejne elementy: – Garnitur, dwie koszule, pulower, nawet szlafrok tego typa jest w naszej garderobie! – wykrzykuje. Kiedy niejasna sytuacja z byłym partnerem działa destrukcyjnie na związek?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WAQktkpTURBXy8xOTJjMmE4NzEzMzIxNzM5OTEzZmI3ODRkYTVmNDBjNi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:08:15 +0200</pubDate><guid>acf36f77-0a60-4c96-9211-ee01025bf72e</guid></item><item><title>Kosztował Amerykę miliard. Zaatakowała go mała łódź za kilkaset dolarów</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/pentagon-byl-w-szoku-mala-lodka-zaatakowala-potezny-amerykanski-niszczyciel/8wgyhtc</link><description><![CDATA[Niszczyciel wart miliard dolarów, uzbrojony w najnowocześniejsze systemy, został zaatakowany przez małą łódź motorową wartą kilkaset dolarów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aOmktkpTURBXy8zMGM1NjI1ZjBiZjI1NDExZGU5NWNkN2RiNzY5YTliYS5qcGeSlQMAzFXNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:07:53 +0200</pubDate><guid>45286ac9-1ccf-4fbf-96fd-4b5a01b1bc34</guid></item><item><title>Policjanci z Katowic powołali nieformalny zespół. Chodzi o drony</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/drony-w-katowickiej-policji-piraci-drogowi-musza-miec-sie-na-bacznosci/y4pcpd4</link><description><![CDATA[O wyzwaniach i możliwościach, jakie dają drony, kulisach tej pracy i szkoleniu operatorów opowiada starszy aspirant Michał Tomanek z Komendy Wojewódzkiej Policji w Katowicach, członek Nieetatowego Zespołu Pilotów Bezzałogowych Statków Powietrznych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7OOktkpTURBXy84M2IwODM1YjA4YmFlMWQ2OWNhM2M0OTgwYTA4ZDJlNy5qcGeSlQMAzOrNEEDNCSSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:03:40 +0200</pubDate><guid>e78b6c55-e21d-4637-b3ab-cfc2fbdecd5d</guid></item><item><title>Koalicjanci martwią się o Tuska. "Oj, chyba troszkę się zapędził Kierownik"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/koalicjanci-o-tusku-brnie-w-tlumaczenia-ktore-nikogo-nie-przekonuja/38z1mm0</link><description><![CDATA[Koalicjanci nie są pewni czy ostatnia aktywność medialna premiera Donalda Tuska jest przemyślana. Jedni mówią, że premier po prostu idzie za ostro a inni, że chyba zawodzi go jego polityczny nos i nie ma już takiego słuchu jak kiedyś.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LS8ktkpTURBXy81ZmYxY2Y5YTIyMDgzZDI5ZDRkNmRmNzRjMzE3MDE0MC5qcGeSlQMAPM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:01:49 +0200</pubDate><guid>4d843e30-d748-4e1b-99f0-7cb03b13b1fb</guid></item><item><title>Wspólność czy rozdzielność majątkowa? Te rzeczy warto wiedzieć jeszcze przed ślubem</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/podzial-majatkow-w-malzenstwie-te-rzeczy-warto-wiedziec-jeszcze-przed-slubem/qvsnfjf</link><description><![CDATA[Kiedyś pewien celebryta opowiadał mi, że po każdym rozwodzie, a był już po trzecim, zostawiał pół majątku żonie. Zapytałam go, ile tych połów jeszcze ma. Przy czwartym małżeństwie zdecydował się na ustanowienie rozdzielności majątkowej. Publikujemy fragment książki "Wszystko, czego nie mówią ci przed ślubem. Jak uchronić się przed konfliktami prawnymi w związku".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AtOktkpTURBXy9kMmFmYTIyYWRjZmQ2ZmJmZmVhNDQwODY1NzZlNDcxZS5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>9aa9b69b-23a0-4706-bf8e-c47f82906ff1</guid></item></channel></rss>