<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Newsweek – cache (5h, 7 dni)</title><link>https://www.newsweek.pl/</link><description>Lustrzany cache jednego feedu, odświeżany co 5 godzin</description><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 10:15:05 +0000</lastBuildDate><item><title>Życie klasy średniej kręci się wokół kredytu. "Jeśli stracę pracę, to koniec"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/przygnieceni-kredytem-kupili-mieszkanie-za-960-tys-musza-oddac-25-razy-tyle/pj2d62c</link><description><![CDATA[Kiedy Adam i Sylwia skończą spłacać kredyt, będą koło siedemdziesiątki. Mieszkanie na warszawskim Ursusie kupili za 963 838 zł. Do oddania mają jednak aż ponad dwa i pół miliona. Dlaczego polskie kredyty mieszkaniowe są najdroższe w całej Unii Europejskiej?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KXpktkpTURBXy9iYWY4ZTJiMjM2ZTBkY2MyOWExNzNjNDE2NzVlNWExYy5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:04:00 +0100</pubDate><guid>abcb36aa-fbe4-469e-b64e-41166b747fa4</guid></item><item><title>Był legendą Hollywood, pochodził z Suchej Beskidzkiej. Miejscowi o nim nie słyszeli</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/billy-wilder-urodzil-sie-w-suchej-beskidzkiej-miejscowi-o-nim-nie-slyszeli/hf0qx2y</link><description><![CDATA[Billy Wilder jest znany jako mistrz komedii, jednak jego największe arcydzieło powstało wiele lat przed "Pół żartem, pół serio" i "Sabriną". Takie były kulisy powstania "Bulwaru Zachodzącego Słońca".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2g2ktkpTURBXy85ZmVjYjVjZWNjNzZjYzYwMGE1ZTg2OWZhNmZhYzAwNS5qcGeSlQMDAM0XsM0NVpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:48:00 +0100</pubDate><guid>8c47e378-36e0-4613-a5da-04a239d939d7</guid></item><item><title>Malwina patrzyła na nich z politowaniem. Aż zorientowała się, że za chwilę będzie jak oni</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/raz-w-roku-robia-sobie-miesiac-wolnego-koniec-z-gonitwa-czas-troche-pozyc/l7r2r92</link><description><![CDATA[Wcisnęli przycisk "stop" i zrobili sobie przerwę: od pracy, relacji, pędu. — Tam, na islandzkim odludziu, w końcu zaczęłam żyć prawdziwym życiem — mówi Paulina. Malwina zaczyna się rozglądać za nową pracą. Myśli o znacznie niższym stanowisku — woli zarabiać mniej, ale kończyć o ludzkiej godzinie i mieć czas dla siebie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cQsktkpTURBXy9hZGY3MDMyNDg3MmQzNjBlZWEzNmE3OGFlMTViZWQ1Zi5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:12:00 +0100</pubDate><guid>e1d9731b-de81-473d-8336-de84d926aa70</guid></item><item><title>Agnieszka ma dość aplikacji randkowych. "Opisy mężczyzn w większości odstraszają"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/randkowa-gehenna-mlodych-polek-rece-mi-opadly-to-nie-przedszkole/gfty8mb</link><description><![CDATA[Martyna aplikacji randkowych używa już tylko wtedy, gdy się nudzi. Sprawdza, z iloma mężczyznami ją sparowało, żeby poprawić sobie samopoczucie. – Miłości już tam nie szukam – mówi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2TdktkpTURBXy8yZDRhZTJmYTJlMGQzMjI5MGE3ZGYwZDYxODQ2MTFlNi5qcGeSlQMAzHnNDxbNCHyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:26:00 +0100</pubDate><guid>159acd61-48b5-48f1-b798-1217e851c3ca</guid></item><item><title>Jeździ drogim samochodem, jest dobrze ubrany. Alimentów nie płaci. Śmieje się w twarz: nic nie mam</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kto-nie-placi-alimentow-ma-poczucie-krzywdy-przychodzi-do-komornika-z-mamusia/xqxmzgh</link><description><![CDATA[– Komornik bezradnie rozłożył ręce, były mąż unika płacenia – mówi Natalia, która próbuje wyegzekwować należne synowi 80 tys. zł. "Były" nie wyjechał, nie ukrywa się, ale konsekwentnie nie płaci. W Polsce dramatycznie rośnie liczba ojców, którzy unikają płacenia alimentów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PxnktkpTURBXy81MTVjNDAzYTZkOTAxNTBmZjA5NmExZjMyYjg5MWJiNy5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:10:00 +0100</pubDate><guid>d2e55fd0-f8fe-4a0d-ad7b-3e2c75a2d2f2</guid></item><item><title>Gdy była dzieckiem, nauczyli jej modlitwy po hebrajsku. "Doszło do mnie, co znaczą słowa i chciałam razić kogoś prądem"</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/byla-ortodoksyjna-zydowka-moja-ceremonia-byla-prosta-a-brat-dostawal-od-krewnych/zx2w4nq</link><description><![CDATA[Miliarderzy, którzy na nas zarabiają, byliby przeszczęśliwi, gdybyśmy poddawali się rozpaczy i zagłuszali ją jeszcze intensywniejszym wpatrywaniem się w telefony – mówi Naomi Alderman, autorka futurystycznej powieści o świecie pod rządami technomiliarderów]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A5SktkpTURBXy82MTlkOTVlNGU0MThhYzkwOWMyYjk2NzAyYTc4NzlmYi5qcGeSlQPMXADNDuPNCGCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:05:00 +0100</pubDate><guid>2af06498-7847-41fd-b871-67d66897bd69</guid></item><item><title>Gadżet idealny na sezon gryp i przeziębień. Ile kosztują nowoczesne termometry elektroniczne?</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/bezdotykowy-termometr-elektroniczny-ile-kosztuje/dgds26l</link><description><![CDATA[Jesteśmy w szczycie sezonu na grypę, przeziębienia i różne infekcje dróg oddechowych, dlatego to idealny moment na zakup nowoczesnego termometru. Zapomnijcie o szklanych termometrach ze szkodliwą rtęcią – elektroniczne modele mogą pracować bezdotykowo, są w pełni bezpieczne, a do tego szybko i dokładnie pokazują wynik badania. Większość modeli zapamiętuje także wyniki poprzednich pomiarów, a niektóre posiadają nawet funkcje smart, przydatne w walce z chorobą i w kontrolowaniu naszego zdrowia. Jaki termometr elektroniczny wybrać?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6IFktkpTURBXy9hODlkZGM3MDdjMTNkZTY3YjE1M2I0MWYxMTk2Y2FlOS5qcGeSlQMAAM0UR80La5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:53:53 +0100</pubDate><guid>c86e22e8-3730-44af-b452-27f5b03cc89c</guid></item><item><title>Nawrocki 11 listopada miał dwie drogi. Wybrał atak [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nawrocki-11-listopada-mial-dwie-drogi-wybral-druga-opcje-analiza/g36z2eg</link><description><![CDATA[Takiego dnia jak 11 listopada głowa państwa ma do wyboru dwie drogi. Może albo wystąpić jako ktoś, kto próbuje przemawiać w imieniu i do całego społeczeństwa, podkreślając, że święto należy do całej wspólnoty albo wykorzystać widoczność oficjalnych obchodów do tego, by podkreślić swoją partykularną polityczną tożsamość.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PTtktkpTURBXy81OGIzNTljYzMzNTcxNmFlOTIyNTBhZDA5NWY4YWVlYi5qcGeSlQMAzLTNFo3NDK-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:51:06 +0100</pubDate><guid>ebecee0a-69c6-435c-867b-750012953eeb</guid></item><item><title>Sandra, żeby dostać pracę, zaczęła biegać. Reżysera "przypadkiem" spotkała w parku</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/oskarowi-sie-udalo-slyszalem-ze-jestem-bezwzglednym-karierowiczem/xzqrq2g</link><description><![CDATA[Jak szukać pracy? Można z ogłoszenia. Ale może nikt nie odpowiedzieć. Są bardziej niekonwencjonalne metody jak czatowanie w parku na przyszłego pracodawcę czy wejście do firmy z ulicy i konfrontacja z ochroną budynku. Karierę trzeba sobie umieć zorganizować.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hPcktkpTURBXy8yYzBjZDExNTQwOWYyNDQ0ODc3YWYxYzI2NjAwNmQ2YS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:35:47 +0100</pubDate><guid>5d5d9a11-6a09-4451-a587-9f68a675d5b1</guid></item><item><title>Domalewski: Mama zaprowadziła mnie do proboszcza, ale nie stawiałem oporu. Poznałem świat od zakrystii</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/domalewski-rezyser-ministrantow-pytaja-czy-ukradlem-pieniadze-z-parafialnego-sejfu/sm7gq09</link><description><![CDATA[- Pytają, czy ukradłem pieniądze z parafialnego sejfu, skoro robią to bohaterowie mojego filmu. Mnie się to nie przytrafiło, ale gdybym miał dziś 14 lat i znalazł się w takich okolicznościach, zrobiłbym to - rozmowa z Piotrem Domalewskim, reżyserem filmu "Ministranci", zdobywcą Złotych Lwów na Festiwalu Polskich Filmów Fabularnych w Gdyni.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ekTktkpTURBXy9iNGZlNWNhMjJjMmNkYzk3YTFkY2Y2NzA1ZmUwNTEzMC5qcGeSlQMAzILNEMDNCWyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:00:00 +0100</pubDate><guid>96feeee9-61f3-42d5-afef-9c5abb05198d</guid></item><item><title>Orbán liczy, że Rosja przestanie być problemem w relacjach z PiS. Ale na wszelki wypadek układa się też z Konfederacją</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/orban-i-ziobro-dwa-bratanki-premier-wegier-przestrzega-przed-droga-do-wiezienia/tqryrzh</link><description><![CDATA[— Viktor Orbán wysyła swoim ludziom jasny komunikat: jeśli nie chcecie trafić do więzienia, zróbcie wszystko, żebyśmy utrzymali się przy władzy — mówi węgierski historyk Miklós Mitrovits.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AOaktkpTURBXy9hMGYxM2M0MzI2OWNmYWVmMzUwNTBkMWRiODkwMDA5Zi5qcGeSlQMAzIzNDhDNB-mTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:30:00 +0100</pubDate><guid>35a11859-5d5c-4b85-adb6-c546b551c25b</guid></item><item><title>Wielki marsz Polaków w rytmie kibolskich przyśpiewek. Tak zapamiętam ten Marsz Niepodległości</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/marsz-niepodleglosci-nawrocki-przeszedl-tylko-kilkaset-metrow-a-i-tak-przycmil/q040b9k</link><description><![CDATA[Zapiewajło rzucał hasło, że Polacy są wielkim narodem, ale tłum go nie podchwytywał. O wiele lepiej wychodził ludziom okrzyk "Polska, biało-czerwoni".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zHHktkqTURBXy9jMDA0MWE3YjExY2U2NGM4YzUyNjQ0MzJlODc3ZjVjZC5qcGVnkpUDAM0BQc0WUM0MjZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 19:28:22 +0100</pubDate><guid>ffe18872-8e4f-4a41-89b2-16e2364c6fb3</guid></item><item><title>Andrzej Poczobut odznaczony Orderem Orła Białego. "Bardzo się o niego martwię, waży jakieś 73 kg"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/andrzej-poczobut-odznaczony-przez-prezydenta-karola-nawrockiego/jv3wh1z</link><description><![CDATA[— Cierpi na nadciśnienie, na arytmię. Mówił, że ostatnio bardzo często ma wysokie ciśnienie. We wrześniu w więziennym szpitalu przeszedł operację, wycinali mu wrzody, które zrobiły mu się na skórze — mówi przewodnicząca Związku Polaków na Białorusi Andżelika Borys, która widziała się w więzieniu z Andrzejem Poczobutem. 11 listopada prezydent Karol Nawrocki odznaczył go Orderem Orła Białego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SJOktkpTURBXy81ZjRiNWViZDAzM2RhMmYwZTJhNjdiM2IzMTNjOTIxYy5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:00:00 +0100</pubDate><guid>007ffc7d-5396-455e-b330-2e4555acda43</guid></item><item><title>"Diabli mi nadali być całą noc na tańcach i zaspałem". Tak pisarze relacjonowali 11 listopada 1918 r.</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/swieto-11-listopada-diabli-mi-nadali-byc-cala-noc-na-tancach-i-zaspalem/qtr0jtq</link><description><![CDATA["Najważniejsza rzecz, że Komendant w niedzielę rano wrócił. Diabli mi nadali być całą noc na tańcach i zaspałem. Teraz chociaż wiadomo, czego się trzymać" — pisał o 11 listopada Władysław Broniewski. Wspomnienia jego i innych pisarzy z jesieni 1918 r. to wspaniałe świadectwo Polski dźwigającej się z zaborczej niewoli, ale też listopadowego chaosu, który towarzyszył przemianom.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g2hktkpTURBXy8yZWYzMDg1M2ExNDg0YTU4NTAyYmNjM2MxM2U2YjlmNS5qcGeSlQMAzQGLzQV1zQMRkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:00:00 +0100</pubDate><guid>cfe9de66-5887-452a-9a91-88076071f4bc</guid></item><item><title>Hanka wyliczyła, ile musi zarabiać jej przyszły partner. Ale nawet na portalu randkowym dla zamożnych nie znalazła ideału</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/oto-moment-z-zyciu-w-ktorym-trzeba-wziac-urlop-od-randkowania/e4h5g64</link><description><![CDATA[— Nie wiem, co robię źle — rozkłada ręce Alina, która w jeden weekend była aż na siedmiu randkach. Hanka spróbowała ułatwić sobie poszukiwania, stwarzając 30-punktową listę wymagań. I co? I nic. Przybywa osób wyczerpanych kolejnymi nieudanymi randkami. Choć tęsknią za bliskością i pragną związku, zaczynają przyznawać, że "miłość nie istnieje". Wypalenie randkowe oznacza, że trzeba wziąć od randkowania pilny urlop.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fbHktkpTURBXy83NGVhZmYyNmI2MWFiZTJhYzk3MDU3NTA1MjVlNWZkZS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:30:39 +0100</pubDate><guid>dd9c5f54-50c3-49b8-b87b-e888987d78de</guid></item><item><title>Przyjechał do Polski 50 lat temu. "Miałem posiedzieć parę miesięcy, zostałem do dziś"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/11-listopada-swieto-niepodleglosci-chris-niedenthal-boli-mnie-gdy-slysze-narzekania/0y634rc</link><description><![CDATA[— Dla mnie zmianę symbolizowały stacje benzynowe. Kiedyś przyjeżdżało się i nic tam nie było, poza paliwem, a czasami brakowało nawet paliwa. Teraz stacje to są sklepy z wieloma artykułami. Witryny pełne towarów to oznaka dzisiejszego dobrobytu — mówi słynny fotograf Chris Niedenthal.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Kq7ktkpTURBXy8zZGNiZmQ1NTQ5MzM0YjdiMzIwNTA2YzA4OTU1ZTY5ZC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:00:00 +0100</pubDate><guid>21434084-9421-4502-be4f-5ebc8bb167f1</guid></item><item><title>Sejm ogłosił 11 listopada świętem państwowym dopiero 23 kwietnia 1937 r. Data budziła ogromne emocje</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/11-listopada-swietem-odzyskania-niepodleglosci-wybor-tej-daty-budzil-ogromne-emocje/1r1yllx</link><description><![CDATA[Dziś 11 listopada jest dla nas świętem oczywistym. Głównym bohaterem dnia jest Józef Piłsudski. Ale nie zawsze tak było.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rjyktkqTURBXy8wYTg3NTczNGNjYzhkMTNiMmQzODkwYWI1YmU1OTFiMC5qcGVnkpUDAA_NA83NAiOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:00:00 +0100</pubDate><guid>e2a04d13-dcc7-59b6-a09f-279dbcafddd6</guid></item><item><title>Czego Czesi zazdroszczą Polakom? Historyk: w Polsce dokonała się rewolucja</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/czesi-zazdroszcza-polakom-mamy-lepsze-drogi-i-nizsze-ceny/011whs6</link><description><![CDATA[- Kiedyś Polacy zazdrościli Czechom standardu życia, dziś role się odwracają. Polska ma lepsze drogi, niższe ceny, ale to nie wszystko. – 20 lat temu w każdym czeskim miasteczku były knajpki i gospody. Dziś Czesi siedzą w domach i piją przed telewizorami piwo z supermarketów. Tymczasem w Polsce życie kawiarniane kwitnie – opowiada historyk Piotr M. Majewski.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-qktkpTURBXy9mNWY3M2QxMWNkYzcwYTljNTU3ZWI2ZDUxOTMzNGEwYy5qcGeSlQMAzN3NCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:33:00 +0100</pubDate><guid>456e82e1-0ca6-409a-b246-748d67fb552d</guid></item><item><title>Jak Józef Piłsudski stworzył pierwszy polski rząd? "Choroba mniejsza dla uniknięcia gorszej"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/sprytny-manewr-pilsudskiego-w-listopadzie-1918-r-dla-unikniecia-choroby-gorszej/0hvrcv2</link><description><![CDATA[W ocenie Piłsudskiego najlepszą tamę dla niechcianych eksperymentów rewolucyjnych, czy to na wzór bolszewicki, czy niemiecki, stanowić mógł tylko i wyłącznie rząd o lewicowym obliczu. Każdy inny gabinet mógł wywołać reakcję odwrotną w postaci jeszcze dalej posuniętej radykalizacji biednego i zmęczonego wojną społeczeństwa – pisze prof Mariusz Wołos w nowej biografii "Józef Piłsudski. Rzecz o nieprzeciętności".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nC-ktkpTURBXy9lZDdkNWViM2QyOGEzZjkxY2QzNTZiZWEzMzE2M2ZmMS5wbmeSlQMAAM0M8M0HR5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:14:04 +0100</pubDate><guid>6c78b716-d174-4b0d-8ff8-e95c96853bff</guid></item><item><title>Timothy Garton Ash: Weszliśmy w nowy etap historii. Najbliższe cztery lata zdecydują o losie Zachodu</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/przez-ai-ludzie-wyksztalceni-stana-sie-kolejna-rozgniewana-grupa-to-zly-znak/p8d5cvn</link><description><![CDATA[Do 2029 r. okaże się, czy liberalna demokracja przetrwa, czy też ustąpi miejsca autorytaryzmom i populistom - ocenia Timothy Garton Ash. Słynny brytyjski historyk będzie gościem wydarzenia Impact ’26 (13-14 maja w Poznaniu).]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wcJktkpTURBXy84MzcwNzI4NjA4Y2M4NzM0NDM3ZTQ4ZTJhZjM3NDcwZi5qcGeSlQMAzHrND1_NCKaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0100</pubDate><guid>58ddbfaa-88c0-4a64-9c83-8fa1281e16c8</guid></item><item><title>Ukryte koszty sukcesów USA. Dostrzegą je, gdy będzie za późno [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/pozorne-sukcesy-usa-przyjdzie-im-za-nie-drogo-zaplacic-analiza/rxbhykc</link><description><![CDATA[Stany Zjednoczone wciąż mają wielką przewagę nad swoimi rywalami. Ale trendy są dla USA bardzo niekorzystne w zaskakująco wielu dziedzinach – od demografii, przez postęp technologiczny po energetykę. A krótkowzroczne myślenie przenika także geopolitykę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MqfktkpTURBXy81MjRiNzUzNzk5YjU4MmJjMjkyZDE4MmIxNmYxNTg5ZC5qcGeSlQMAzMHNE-LNCy-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 07:00:00 +0100</pubDate><guid>d6a17824-a70d-4a3e-a76c-23356ae247b4</guid></item><item><title>Zblazowani miliarderzy i ich platformy społecznościowe mogą być groźniejsi od dzieci z zapałkami [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/sprawdzili-jak-serwis-x-muska-faworyzuje-prawice-wyniki-badania-sa-jednoznaczne/n28gekv</link><description><![CDATA[Dzięki Twitterowi Elon Musk pomógł Trumpowi wygrać wybory, a teraz próbuje wpływać na politykę w innych krajach. Pokazują to badania przeprowadzane w kolejnych krajach. Również w Polsce.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YtjktkpTURBXy8yODhmOWMwY2FlNDEwMGZjMmM1MGJmNGU5NjMwYzYxMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:30:00 +0100</pubDate><guid>719cf9c4-3f7c-4761-a09a-9ab7d5826ab9</guid></item><item><title>Göring interesował Kelleya, a więzień to dostrzegał. Niemiec wolał bystro myślącego Amerykanina od reszty</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/goring-interesowal-kelleya-a-wiezien-to-dostrzegal-niemiec-wolal-bystro-myslacego/cbwwsvt</link><description><![CDATA[Hermann Göring ożenił się z Emmy w 1935 roku. Wciąż nazywał swoją ulubioną posiadłość Carinhall, ale inną willę myśliwską nazwał Emmyhall. Gdy po trzech latach małżeństwa żona urodziła Eddę, Göring rozkazał, by pięćset samolotów Luftwaffe urządziło powietrzną defiladę nad Berlinem (choć jak mówił, podwoiłby liczbę maszyn, gdyby Emmy urodziła mu syna).]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpaktkpTURBXy8yYTgzYTllODAzMzA3YWY0YzhkMWZlMDI2NDUxNGQ1Yy5qcGeSlQPMsADNFyzNDQmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate><guid>cbdcbd9f-ae2e-42a5-970e-f9ca5b9b0f07</guid></item><item><title>Eduardo urodził się w Brazylii, ale pokochał Polskę. "Wytatuowanie polskiego godła bardzo bolało"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/eduardo-urodzil-sie-w-brazylii-ale-postawil-na-polske-wytatuowanie-polskiego-godla/68c4qbd</link><description><![CDATA[Na plecach wytatuowałem sobie polskie godło, bo nigdzie indziej nie czułem się tak dobrze, jak tu — mówi Eduardo Leitao, Brazylijczyk, który zakochał się w Polsce.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EOZktkpTURBXy83N2M3MDVhMTY4YTc5MWYxOWFmYzUxZDc0NmMyZDdmZi5qcGeSlQMBzQHfzQn8zQWfkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:30:00 +0100</pubDate><guid>c6a470ce-7e54-425a-a060-82286694825c</guid></item><item><title>Wrócili z emigracji do Polski, są zachwyceni. "Narzekamy, ale u nas nie jest źle"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/aga-wrocila-z-hiszpanii-do-polski-narzekamy-ale-u-nas-nie-jest-najgorzej/d0906js</link><description><![CDATA[— Narzekamy, jak w Polsce jest źle, ale naprawdę nie jest najgorzej. Służba zdrowia lepsza niż na południu, podatki wcale nie takie wysokie, usługi na dobrym poziomie. Złapanie innej perspektywy pozwala docenić to, co się ma — mówi Aga Sobczak, która po kilku latach spędzonych w Hiszpanii wróciła do Polski.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wq5ktkuTURBXy9jZmE1MDM1YS0xOTc0LTQ2MWYtOWM5MS1mOTg0NDM4ZDBhYWUuanBlZ5KVAygAzQRgzQJ2kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:30:00 +0100</pubDate><guid>78347fae-dafc-47a7-8ebe-4d223386a292</guid></item><item><title>Niepodległość 1918. Koło historii wstrzymane tylko na chwilę</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/11-listopada-nic-nie-rozumiecie-mowil-pilsudski/pzeder9</link><description><![CDATA[Latami będzie chodzić w Belwederze. Piłsudski nigdy nie uwierzy w trwałość. I będzie mruczeć: "Oni nas napadną". Kto? I pokaże na zachód, na wschód. "Koło historii wstrzymałem na chwilę".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i1CktkpTURBXy84MTE4ODhiMzVhZjg4YjAwZDYwMmE2YWNiM2EwMGNlOS5qcGeSlQMAzEvNEHTNCUGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:30:00 +0100</pubDate><guid>611a1a1b-bcaf-579f-b184-2fcb5a1ee05e</guid></item><item><title>W PiS twierdzą, że Mentzen chce doprowadzić do upadku Kaczyńskiego [KULISY]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/mentzen-nazywa-kaczynskiego-chamem-slawek-jest-niedoswiadczony-i-takie-sa-efekty/mesv3zt</link><description><![CDATA[— Po pierwsze, Sławomir Mentzen źle zrozumiał Jarosława Kaczyńskiego. Po drugie, konsekwentnie buduje narrację, która ma doprowadzić do upadku prezesa — słyszymy w PiS. To dlatego — według polityków tej partii — lider Konfederacji nazywa Kaczyńskiego już nie tylko "politycznym gangsterem", ale też "chamem".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/egnktkpTURBXy9iM2RkODA3YTljNjJmNzBhOWVkZjE3NGRkNmQzNDk3YS5qcGeSlQMCzQJXzRZ9zQyokwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:04:26 +0100</pubDate><guid>d23cab99-e948-4328-a036-68f9a87b00e3</guid></item><item><title>Dziwne plamki na dziąsłach kota przestraszyły właściciela. Weterynarka tłumaczy, co to takiego</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/lentigo-jest-powszechne-u-rudych-kotow-co-znacza-brazowe-plamy-na-dziaslach/ztptkh0</link><description><![CDATA[Pewien zaniepokojony internauta opublikował na Reddicie wpis, w którym pyta użytkowników platformy o dziwne plamy, które zaobserwował u swojego kota. Szybko okazało się, że właściciel pupila może spać spokojnie]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j09ktkpTURBXy82YTUzNGIwMTY4NWE4NWRmYzc4NjUzYTc4YzM1ODA2Zi5qcGeSlQMAzJDNCgDNBaCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:14:06 +0100</pubDate><guid>36144e5c-369e-4bf7-8191-4fcdc936c6a2</guid></item><item><title>Karuzela z kredytami</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/dlaczego-polskie-kredyty-mieszkaniowe-sa-tak-drogie/0rmzhcj</link><description><![CDATA[Dlaczego Polacy płacą za swoje kredyty więcej niż ich europejscy koledzy? Czy WIBOR to "drugie franki"? Sprawdzamy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cTsktkpTURBXy84ODFiZjdkZDVkZTdkODhiYjRmNjhlZWVkYzlkOTE4Zi5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:02:59 +0100</pubDate><guid>d9b164cc-9cc2-4297-be3a-a383c9f75493</guid></item><item><title>Niepodległość 2.0. Wolność, która żyje w teraźniejszości</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/swieto-niepodleglosci-2025-co-dzis-oznacza-wolnosc-i-patriotyzm-w-polsce/3nr2l86</link><description><![CDATA[Niepodległość nie jest pomnikiem, pod którym stawia się znicze tylko raz w roku. W chwilach spokoju łatwo zapomnieć, że ktoś kiedyś walczył o to, byśmy dziś mogli zwyczajnie żyć. Byśmy mogli planować wakacje, wybierać między tysiącem ścieżek życiowych, kochać, kogo chcemy, czy pracować tam, gdzie nas docenią. Czasem ta wolność jest tak blisko, że dopiero echo zagrożenia przypomina, jak krucha potrafi być. I że ma znaczenie tylko wtedy, gdy naprawdę w nią wierzymy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KQFktkpTURBXy83N2FmYWU5YmE3OTA5Y2EwODdjNWY1NTI3NjM1OTBkYi5wbmeSlQMAHM0Djs0B_5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:19:56 +0100</pubDate><guid>817b0530-7bea-4ab8-9692-32ae3b5993a9</guid></item><item><title>Jak uprawy zmieniały społeczeństwa? Naukowcy zbadali słuszność tzw. ryżowej teorii kultury</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/ryzowa-teoria-kultury-zaskakujaca-hipoteza-naukowcow/xm3pqvh</link><description><![CDATA[Dlaczego Chińczycy są bardziej nastawieni na kolektywne działania, a Europejczycy na swoją niezależność? Naukowcy mają na ten temat zaskakującą hipotezę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lZZktkpTURBXy8zMTllZDZhMGMxOGVlMjUwODU3ODVlMGQzNWI4NzBjMy5qcGeSlQMAzEXNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:19:00 +0100</pubDate><guid>05cbcb91-7e58-4c8c-bc8c-26b9bf27ab3f</guid></item><item><title>"Dom dobry" Smarzowskiego? "Wyszłam z tego filmu schorowana. Bardzo się źle czułam po nim fizycznie"</title><link>https://www.newsweek.pl/dom-dobry-smarzowskiego-wyszlam-z-tego-filmu-schorowana-recenzja/83sk3c2</link><description><![CDATA[— ''Dom dobry'' Smarzowskiego reklamowałbym jako horror. Nie jako dramat psychologiczny, ale jako kino grozy — mówi redaktor naczelny Filmwebu Łukasz Muszyński w podkaście ''Awantura o kulturę''. — Smarzowski oferuje nam petardę autentyzmu — dodaje krytyczka i edukatorka filmowa Kaja Klimek.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EezktkpTURBXy9mNDhhYzA0ODUzNjEwNmRiNWJkZmE4MGFhN2E3NzE0OS5qcGeSlQMAIM0EAM0CQJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:13:00 +0100</pubDate><guid>298b8fa8-0994-4cc6-91d2-fdf10da8dce1</guid></item><item><title>Ten film rozłożył mnie na łopatki. To cios między oczy</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/film-polnoc-poludnie-quebonafide-rozlozyl-mnie-na-lopatki-recenzja/nxm6kch</link><description><![CDATA[Film "Północ-Południe", biografia rapera Quebonafide, rozłożył mnie na łopatki. Cios między oczy. Leżę, potem wstaję i oglądam jeszcze raz. Historia idola tłumów, szarpanego chorobą afektywną dwubiegunową, wywozi nas jak karuzela na szczyt, by potem z hukiem spuścić w ciemność.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LW7ktkpTURBXy9kZTZiYzU2YmMyZTg1YTE5ZGYyY2JhYWM1NjUyYTExNi5qcGeSlQMAzI7NEbjNCfeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:04:00 +0100</pubDate><guid>9241a308-9fe7-40f4-8e36-d9083853d6dc</guid></item><item><title>Cichy bohater w walce z groźnymi chorobami. Ten układ długo był niedoceniany</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/ten-uklad-w-organizmie-byl-niedoceniany-okazalo-sie-ze-ma-wazne-zadania/8z97d0c</link><description><![CDATA[Przez lata układ limfatyczny kojarzony był jedynie z medycyną estetyczną, ale najnowsze badania pokazują, że może wspierać leczenie poważnych schorzeń, w tym alzheimera i nowotworów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3-5ktkpTURBXy8wNWMzZGZkMjcxY2FjMTk2YWZmOGM4YzA3ZmU0ZmU4Yy5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:55:00 +0100</pubDate><guid>e0d4e785-5794-46f5-bd36-7373c8835283</guid></item><item><title>Jak pokonać Putina w jego własnej "wywrotowej grze"? "Wielka rola dla europejskiej dyplomacji"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/jak-pokonac-rosje-bez-wojny-ekspert-mowi-o-trzech-elementach-planu/xz2n8cw</link><description><![CDATA[Kluczem jest osłabienie Rosji w dłuższej perspektywie, pokonanie geopolitycznego przeciwnika bez przechodzenia do wojny z Rosją — mówi znany historyk Rosji i ZSRR Siergiej Radczenko, który niedawno przedstawił plan pokonania Kremla na jego własnych warunkach. Jego zdaniem można do tego doprowadzić, kusząc rosyjskie elity i odcinając Putina od kapitału. Europa powinna też być o wiele bardziej asertywna w grze z sąsiadami Rosji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_6FktkpTURBXy9hZjJjYTJhNjdjOGM3MzgyZGMxM2M5ZmI3MWEzNjJmYS5qcGeSlQMAzGfNEYbNCduTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:05:00 +0100</pubDate><guid>e26a821b-ef2f-4f85-affc-80ba18495e82</guid></item><item><title>Strategia Nawrockiego nie opłaca się Kaczyńskiemu. "To jest ewidentne"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nawrocki-nie-chce-byc-jak-duda-omijanie-kaczynskiego-jest-ewidentne/kxkbz50</link><description><![CDATA[Jak spotykam ludzi prezydenta, to oni mi cały czas mówią, że to nieprawda, że Nawrocki omija w swojej polityce prezesa. A ja potem obserwuję to z dystansu i widzę, że dokładnie tak jest — mówi w "Stanie wyjątkowym" o ostatnich decyzjach i projektach ustaw składanych przez prezydenta Dominika Długosz.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oEKktkpTURBXy83ODkwZDk3OTU1NTZhMmExNGE4MTQ0ZDY1MTNlNjE0My5qcGeSlQPNBdzNBDTNDnPNCCCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:25:05 +0100</pubDate><guid>2262c031-ec28-442a-a114-0be90b349177</guid></item><item><title>Jak często trzeba ćwiczyć? Wystarczy mniej, niż sądzisz, ale jest jeden warunek</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/jak-czesto-trzeba-cwiczyc-wcale-nie-tak-czesto-jak-sadzisz/j8b3zlz</link><description><![CDATA[Nowoczesna farmakoterapia stosowana w otyłości i cukrzycy odniesie skutek, jeśli jest wsparta aktywnością fizyczną.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3CGktkpTURBXy81OWRjZTQ3YmFlZGE4NDdlN2ZjODFlMDRlYjhlMzU3Mi5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:48:37 +0100</pubDate><guid>6c339245-6b3a-4625-a4b8-321ccddd2a6e</guid></item><item><title>Co roku chodzę na Marsze Niepodległości. Jednego nigdy nie zapomnę</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/renata-kim-czego-dowiedzialam-sie-chodzac-co-roku-na-marsze-niepodleglosci/91kkm9f</link><description><![CDATA[Race, petardy, rasistowskie hasła i sporo alkoholu. Czasem ostre zamieszki. Tak wyglądają Marsze Niepodległości.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V8OktkpTURBXy9hZWVlY2IyM2JiMDRiM2Q5N2MyMWFiMjAzNmQzMTE0Yy5qcGeSlQMAzJrNF-bNDXGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:42:00 +0100</pubDate><guid>7d3a7c9a-16ec-40f8-a86f-c33be36131bb</guid></item><item><title>Katarzyna Kasia o 11 listopada. "Lepiej wychodzą smutki, rany i przegrane powstania" [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/katarzyna-kasia-o-11-listopada-swieto-obchodzimy-szerokim-lukiem/jd35bjd</link><description><![CDATA[Co roku w okolicach 11 listopada wszyscy nerwowo zaczynamy zastanawiać się nad tym, jak to święto obejść. Warszawianki i warszawiacy obchodzą je najczęściej dookoła i to jak najszerszym łukiem, ponieważ przez miasto stołeczne przelewa się brunatną falą Marsz Niepodległości.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0JcktkpTURBXy8zMTc5NDBlMWY4YmZmOTAyMjNlOGJkZjIxMzBiNjg1Zi5qcGeSlQMAzJ_NE-DNCy6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:37:08 +0100</pubDate><guid>5f9ab0cf-33e9-4533-9c29-3f296ff8268b</guid></item><item><title>PiS się dusi. "Nie byłbym bardzo zdziwiony, gdyby doszło do mijanki"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/pis-wyraznie-traci-trudno-bedzie-zwiekszyc-poparcie/91mwyrn</link><description><![CDATA[— Antyukraińskie emocje są szeroko rozpowszechnione w społeczeństwie. Nasze focusy pokazały, że widoczne także w elektoracie lewicy — mówi prof. Przemysław Sadura. Rozmawiamy o najnowszych sondażach, w których PiS coraz bardziej traci, zyskują za to partie skrajnie prawicowe.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YGPktkpTURBXy84MDU0YTc4YWYzYTY2OTRiYjMwYjA0Y2E5MzA2ZWViNC5qcGeSlQMAzGfNDOTNB0CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:36:00 +0100</pubDate><guid>926f51c8-095c-4784-9615-dbbd60af3dfd</guid></item><item><title>Kazimierz Kutz nazwał go "wstydliwą pipką". Anna Seniuk "egocentrykiem i kłamczuchem"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kazimierz-kutz-nazwal-go-wstydliwa-pipka-anna-seniuk-egocentrykiem-i-klamczuchem/qptlb6b</link><description><![CDATA[Osobowość Nowickiego fascynuje reżyserów i ludzi sztuki. Kazimierz Kutz nazwał Jana "wstydliwą pipką", Jerzy Jarocki mówił o nim: "Koneser, kobieciarz, karciarz (Szu), książę (Konstanty), Józef K. u Kafki, kluczowy kina kreator, kapryśny kapitalista, korny katolik z Kowala…". "Sybaryta, egocentryk, kłamczuch" – charakteryzowała aktora Anna Seniuk. A to tylko część jego znaków firmowych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MRuktkpTURBXy9iNmQ3ZjA5NDc2MTBhODEwYjlmYjIxYWJiMTQ2YmE0MS5qcGeSlQMAzK3NDHDNBv-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:25:37 +0100</pubDate><guid>2b04594d-7f3d-49e0-a0e6-297e2c67e1ac</guid></item><item><title>Polski doktorant zwycięża w światowym Konkursie Nagroda Jamesa Dysona 2025</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/polski-doktorant-zwycieza-w-swiatowym-konkursie-nagroda-jamesa-dysona-2025/0tj83qv</link><description><![CDATA[Filip Budny, doktorant z Politechniki Warszawskiej, stworzył urządzenie WaterSense – autonomiczny system, który dzięki sztucznej inteligencji wykrywa zanieczyszczenia rzek i jezior w czasie rzeczywistym. Projekt Polaka zdobył główną nagrodę w kategorii zrównoważonego rozwoju w światowym finale Konkursu Nagrody Jamesa Dysona 2025. Wynalazek może zrewolucjonizować sposób, w jaki monitorujemy czystość wody.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4ejktkuTURBXy82MTRlOGM5Yy05NmM5LTQ0ZDEtYTJjYi1iYzczZjdiMzczZjYuanBlZ5GTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 +0100</pubDate><guid>da04fdfe-567f-4427-ad3d-25d290f9ea84</guid></item><item><title>Zatonięcie Heweliusza. "Nie przypuszczałem, że wokół tej tragedii jest aż tyle kłamstw”</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/dlaczego-zatonal-prom-jan-heweliusz-szwedzi-pisali-ze-zaloga-byla-pijana/g5gyn6e</link><description><![CDATA[Podczas procesu jedna z wdów miała przytroczoną kartkę z napisem "Polska zabiła mojego męża". Innej po latach zaproponowano w ramach ugody 5 tys. zł — mówi Adam Zadworny, autor książki "Heweliusz. Tajemnica katastrofy na Bałtyku".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OA6ktkpTURBXy8yZjFiMTFlZjhlN2EwOGEyMWU3MDUwMTg2NGUzNjdhYi5qcGeSlQMAOs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:44:00 +0100</pubDate><guid>73844a9a-4432-4c92-a0c1-c2b1f059e5cc</guid></item><item><title>"Okładka o Rymanowskim nam się udała. Zaczęła rozmowę o szerszym zjawisku" [KOMENTARZ]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/brednie-u-rymanowskiego-ta-okladka-nam-sie-udala/3qxtjc3</link><description><![CDATA[Dyskusja o okładce "Newsweeka" dotyka istoty problemu, z którym mierzą się dziś demokracje na całym świecie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MV0ktkpTURBXy8xMWMwOTQ5MjFmZTYxNDg5NThjN2UzZTBhOTI3MWJhMi5qcGeSlQMDzQJszReczQ1LkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:21:43 +0100</pubDate><guid>67f3d938-d4f4-4a3e-ab34-0b2c0d2e06bf</guid></item><item><title>Ksiądz, który stał się "twarzą AIDS". "Byłem w konflikcie z prymasem Glempem"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ksiadz-mowilem-ze-aids-nie-jest-kara-za-grzechy-to-moglo-siac-zamet-w-kosciele/l46zjgn</link><description><![CDATA[— Powiedziałem: proszę księdza, co ksiądz opowiada? Kończyliśmy, wydawałoby się, te same nauki w seminarium, a ksiądz się zatrzymał na Starym Testamencie — ks. Arkadiusz Nowak wspomina kłótnię na wizji z innym duchownym, do której doszło na początku lat 90. XX w. Kamilianin jest gościem podcastu "Rachunek sumienia".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0VSktkpTURBXy8yZmY1MmNkOWQ0YTNiYWY2OGUxZmRjNzdkOGY0NjYwMS5wbmeSlQMAzFHNA67NAhKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:46:41 +0100</pubDate><guid>dc9f96a3-5017-4b42-b928-5589735481a9</guid></item><item><title>Masz ochotę na słodkie i nie możesz schudnąć? Ważne jest, co jemy i w jakiej kolejności</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/ciagle-masz-ochote-na-ciastka-i-cukierki-twoj-mozg-cie-oszukuje/ty1cd2b</link><description><![CDATA[Nagłe wahania poziomu cukru rujnują zdrowie i to nie tylko chorych na cukrzycę. To prosta droga do insulinooporności i cukrzycy typu 2 oraz otyłości. Jak jeść, żeby zachować zdrowie lub schudnąć?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KirktkpTURBXy8zZjJlM2E0YzRmNmY3YTQxMTdjNzVhMjFlNDgzOWNkZi5qcGeSlQMAGM0Iv80E65MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:04:48 +0100</pubDate><guid>628e9487-5dff-4702-9364-0dcd6d553129</guid></item><item><title>Kierowcy ich nie cierpią. Pan Julian ma na koncie 10 tys. "donosów"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/wojny-parkingowe-mysla-tu-zaparkuje-bo-szybko-i-tanio/et0jm6e</link><description><![CDATA[Marta walczy z nielegalnymi parkingami, Michał o pas rowerowy, Tomasz o koperty dla niepełnosprawnych. Dla kierowców to konfidenci, piąta kolumna, upierdliwcy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1JoktkpTURBXy8yNzA4ZDljMDNiYjdkNzhkOWEyNWI5OGY1YTFiNDBjNC5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:03:00 +0100</pubDate><guid>04c98c16-8fab-4a03-abe2-258b266ec6e5</guid></item><item><title>Starcie Nawrockiego z Tuskiem i co najmniej cztery wersje zdarzeń [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/tusk-uderza-w-nawrockiego-nawrocki-w-tuska-nie-wystarczy-wygrac-wyborow-zeby/3ktl2x4</link><description><![CDATA[Niezależnie, która wersja jest prawdziwa, spór szkodzi obu stronom, bo ani premier, ani prezydent nie wypadają w nim dobrze. Co najgorsze, niepoważnie wypada też polskie państwo. O co poszło tym razem? W skrócie — o służby specjalne.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hC7ktkpTURBXy9mNzhhM2FkNmQzZWM3MDdlODBlZTllNTM2NzZjMjg4MC5qcGeSlQMAzL7NByfNBAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:56:00 +0100</pubDate><guid>dcf3deb7-7f4d-4414-9e67-6783a29c0e5d</guid></item><item><title>Ocalony z Heweliusza. "Koledzy, z którymi dopiero co jedliśmy kolację, leżeli martwi u naszych stóp"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/ocalony-z-tragedii-heweliusza-myslalem-ze-to-juz-koniec/552f9fk</link><description><![CDATA[Siedzieliśmy na ciałach zmarłych. Dzięki temu mogliśmy być nieco wyżej, mniej w wodzie. Dla mnie to bardzo trudne, żeby o tym opowiadać, ale to był instynkt — opowiada elektryk Grzegorz Sudwoj, jeden z ocalałych z Heweliusza marynarzy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QCAktkpTURBXy8zZTI4YTM1M2QzNDk1NDY4ZjE2NDdmN2MzYTI0MTRkZS5qcGeSlQMANs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:12:00 +0100</pubDate><guid>842c81a3-d8f0-47ef-8c14-10a8ac46f5e5</guid></item><item><title>Smarzowski o nowym filmie: Po nakręceniu tych scen cała ekipa czuła zażenowanie. Wbijaliśmy wzrok w podłogę</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/wojciech-smarzowski-dom-dobry-w-tym-filmie-wszystko-jest-prawda/gffmd27</link><description><![CDATA[- Skłonność do przemocy mieszka w każdym z nas. Trzeba na to bardzo uważać — mówi Wojciech Smarzowski, którego najnowszy film "Dom dobry" od 7 listopada można zobaczyć w kinach.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G3DktkpTURBXy9iMDUxNDYwNjBjMTQ0MWM5MTEyYWExOWI4NjVlN2NlOC5qcGeSlQMGzQJ0zRd5zQ02kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:23:00 +0100</pubDate><guid>de2f530a-c6c1-472c-ba85-536cb270f8ec</guid></item><item><title>"Nigdy wcześniej nie było takiej sytuacji". Dotarliśmy do wewnętrznych analiz PiS</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/gdzie-sa-wyborcy-pis-mamy-wewnetrzne-analizy-partii-kaczynskiego/c8318kk</link><description><![CDATA[— Grzegorz Braun i Konfederacja korzystają na tym, że my nie możemy być zbyt radykalni — martwią się w PiS. W partii Jarosława Kaczyńskiego niedowierzanie, bo władza miała sama wpaść im w ręce. Ale też nie wszyscy cieszą się ze strategii prezesa. — Bardzo groźne są efekty tej retoryki Kaczyńskiego. Braun rośnie. Tusk rośnie. PiS nie rośnie — słyszymy w partii.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TM2ktkpTURBXy80NmJjMTBiY2RmYzM3ZmJmZDEyZWJmN2I4ZTg4Mzg4Mi5qcGeSlQMAzQH9zRMgzQrCkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 06:30:00 +0100</pubDate><guid>52df3f30-e6c3-49a7-9371-7e777fb1ea3d</guid></item><item><title>Ostateczny los Pokrowska pozostaje kwestią czasu. Rosjanie kontrolują większość miasta</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/ostateczny-los-pokrowska-pozostaje-kwestia-czasu-rosjanie-kontroluja-wiekszosc-miasta/t4qy5e8</link><description><![CDATA[Ukraińcy rozpoczęli ewakuację Pokrowska i prowadzą działania opóźniające. Ostatnie duże miasto Donbasu wydaje się już stracone. Dla Ukraińców to poważny problem. Za nim mają niewiele możliwości, aby móc oprzeć obronę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fAhktkpTURBXy8zNGJlZTA0NmJkYWJjNDg2MmMyZjc1NDNiYjM4YzcyNC5qcGeSlQMAzN7NFW7NDA6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>27785719-0f44-4070-8207-7d29b232e904</guid></item><item><title>Żyją w cieniu Dawtony i mówią, że to piekło. "Oczy łzawią, zbiera się na wymiociny"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/mieszkaja-obok-dawtony-i-mowia-ze-tak-nie-da-sie-zyc-zbiera-sie-na-wymiociny/mr11wf5</link><description><![CDATA["Piekło" — tak opisują swoje życie mieszkańcy bloków sąsiadujących z zakładem firmy Dawtona w Lesznie. Przez całą dobę trwa załadunek tirów. Drżą szyby w oknach. A w powietrzu unosi się trudny do zniesienia smród.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FTEktkpTURBXy8xNGY1NmMzYzE4MjFmODYyOTU3ODI4MTFkZTcxYjFkMi5qcGeSlQMAzGXNBwjNA_STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>2cb5956d-79bc-4d85-af17-2759327f04e7</guid></item><item><title>Będą porównania do "Czarnobyla", ale naprawdę potrafimy robić jakościowe seriale. Obejrzałem "Heweliusza" [RECENZJA]</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/heweliusz-na-netfliksie-dobry-serial-opowiadajacy-nasza-historie-recenzja/sn4kz4z</link><description><![CDATA[Kiedy wdowa udaje się do firmy, dla której zmarły mąż jeździł tirem, dowiaduje się, że nie tylko nie ma co marzyć o odszkodowaniu, ale być może sama będzie musiała zapłacić firmie za zatopione mienie. Bo "długi się dziedziczy". Serial Netfliksa "Heweliusz" pokazuje, jak traktowano ludzi w rzeczywistości lat 90.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yWtktkpTURBXy9lZWIxMTcyMjIyOWE3ZWJlOTM1OTU4NjVlNTZlZjU3YS5qcGeSlQMALs0Osc0IQ5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:05:57 +0100</pubDate><guid>e14b6587-b6f4-4400-b0be-ff758ee5232e</guid></item><item><title>Kolekcja Marka Roeflera w Paryżu. "Zależało nam, by pokazać mniej znanych artystów"</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/kolekcja-marka-roeflera-w-paryzu-na-montmartrze-wszystko-sie-zaczelo/kmr976t</link><description><![CDATA[W paryskim Musée de Montmartre trwa wystawa dzieł sztuki pochodzących z imponującej kolekcji Marka Roeflera. Jej fundamentem są prace artystów tworzących ponad sto lat temu w ramach Szkoły Paryskiej — École de Paris.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UeiktkpTURBXy8yNWIxMGUxOGI5NjMzZDIyOGZkMDIyNjc0ZjAzNjZmMi5qcGeSlQMAAM0Qks0JUpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:41:31 +0100</pubDate><guid>b078e40a-3fa8-4064-a415-f4991af2644e</guid></item><item><title>Awangarda opowiedziana na nowo. To wystawa jest niezwykle bogata i pełna cukierków wizualnych</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/kolekcja-w-muzeum-sztuki-zachwyca-bedziemy-musieli-tu-wracac/ymw6vtz</link><description><![CDATA[Dzieła pierwszej awangardy z początkowych dekad XX w. spotykają się z najnowszymi, niemal świeżo zdjętymi z warsztatu artysty, obiektami sztuki nowoczesnej i wchodzą z nimi w dialog. Tworzą wielogłos i wspólnie tłumaczą nam świat. Jest to materiał do poszukiwań i przemyśleń, których jedna wizyta w MS2 raczej nie załatwi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o-TktkpTURBXy82NmI3YTJjMTY2NTE0ZmQxYWQyZWFlNzdlYzI4OWI4NC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:09:03 +0100</pubDate><guid>e2717866-140c-4471-8706-30da499ddeae</guid></item><item><title>Nie tylko dla fanów Sherlocka. Ta książka wciąga jak dobry serial i solidnie przewietrza głowę</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/wraca-sherlock-holmes-ta-ksiazka-solidnie-przewietrza-glowe/szk9vyt</link><description><![CDATA[Późna jesień robi z miasta labirynt świateł i mgły. To idealny moment, żeby schować się w londyńskich zaułkach razem z Holmesem i… Moriartym.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B1ektkpTURBXy83MjQ2YzAzZmRiMDg0M2NkOTFiYTFlNTM4ZDAyOTkxZi5qcGeSlQMAzQKlzQ_AzQjckwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:07:34 +0100</pubDate><guid>01781ce3-7495-4359-ad18-cca885a616c8</guid></item><item><title>Spór o wywiad Bogdana Rymanowskiego wiele mówi o świecie, w którym żyjemy. "Systemowy problem"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/nie-tylko-rymanowski-dajemy-sie-wkrecic-w-emocjonalny-mlynek/qdgtq83</link><description><![CDATA[- Jeżeli nic się nie zmieni, obudzimy się w świecie, w którym wszystko jest zawłaszczone przez krzykaczy i kłamców — mówi dr Katarzyna Bąkowicz, medioznawczyni, komunikolożka, badaczka dezinformacji z Uniwersytetu SWPS.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uHpktkpTURBXy80NTdjN2YxMWIxZGMwMDJhODA2ZTMzYzE4ODFjOTg5OC5qcGeSlQMAzEPNCEfNBKeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 09:04:16 +0100</pubDate><guid>1a6b1f56-fed8-403d-912c-8706b00fc07b</guid></item><item><title>Od lat bada tajemnicę promu Heweliusz. "W ładowni mogło być coś, za czym stały służby"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/bada-tajemnice-promu-heweliusz-sa-pytania-o-trefny-towar-w-ladowniach/hnjmn51</link><description><![CDATA[— Po co fałszowano taśmy promu Heweliusz? Żeby "dokopać" kapitanowi, czyli jeszcze głębiej wrobić go w błędy nautyczne. To dałoby możliwość izbie morskiej sugerować, że to on jest winny katastrofy, co z kolei pozwoliłoby armatorowi uchylić się od odpowiedzialności cywilnej — opowiada Marek Błuś, kapitan żeglugi, ekspert spraw bezpieczeństwa morskiego i autor dziennikarskiego śledztwa w sprawie tej katastrofy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z66ktkpTURBXy8yMTg0MjhiYTQ4ODExYWY0MDVkMGNhOGRlZTE0YTcxZS5qcGeSlQMAAM0FOM0C8JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 09:00:00 +0100</pubDate><guid>cfeca839-c42a-481b-a084-ec84cec4ef87</guid></item><item><title>Bezlitośni dla chłopów, bogaci, leniwi? Obalamy absurdalne mity o polskiej szlachcie</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/zaskakujaca-prawda-o-szlachcie-chlop-bogatszy-od-szlachcica-nie-byl-rzadkoscia/lq7pden</link><description><![CDATA[Staropolska codzienność niewiele ma wspólnego z idyllicznym obrazem z fraszek Jana Kochanowskiego. Polska szlachta raczej bieduje, ciężko pracuje, musi dogadać się poddanymi i jest zależna od miast, którymi gardzi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E99ktkpTURBXy8xNjBiNzZlZGMzZDBmYjQwNDQ3YWQzMzg0YTgwYjdmOC5qcGeSlQMAKc0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:05:00 +0100</pubDate><guid>fc8f6d6b-8e36-47f6-9d39-3f541038cc42</guid></item><item><title>Samotność ulubionej towarzyszki PiS. "W Sejmie traktują ją jak zadżumioną"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/samotnosc-poslanki-pauliny-matysiak-traktuja-ja-jak-zadzumiona/b9eylx2</link><description><![CDATA[— Od miesięcy zachodzę w głowę, o co jej, do cholery, chodzi — nie kryje nerwów polityczka lewicy. — Najwyraźniej przecieram szlaki — mówi "Newsweekowi" sama posłanka Paulina Matysiak. Ma słabość do Marcina Horały, Karol Nawrocki zaprasza ją na Radę Gabinetową, przed sądem reprezentuje ją prawnik związany z Ordo Iuris. Ale jakimś cudem Matysiak wciąż jest w partii Razem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ss5ktkpTURBXy85YzRjYmM2NGU0MjY4ZmEyMGU4MmJjNTRkYmYyODk1OS5qcGeSlQPNBBPNAnTNGjjNDsKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:00:00 +0100</pubDate><guid>eea042bd-2892-43fa-9603-3bc38a90e0cb</guid></item><item><title>"Piotrek, widziałam UFO". Ta książka to opowieść o świecie warszawskich fantazji</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/czy-to-wisialo-nad-wilanowem-warszawskie-ufo-to-nieoczywista-ksiazka/1zdlflp</link><description><![CDATA[Trzy premierowe tytuły układają się w mapę przetrwania na czasy niepewne. Razem tworzą lekturowy zestaw: dla tych, którzy chcą żyć z pytaniami, nauczyć się lepiej oddychać i ocalać to, co najważniejsze.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tcqktkpTURBXy8xMzQ5MTdkMzlkMzA2YWZmMDgyYWIzYTU3ZDkzY2Q0My5qcGeSlQMAzFvNE2_NCu-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:52:00 +0100</pubDate><guid>ce6486f4-ccec-4ac7-a460-2a22c8a6c584</guid></item><item><title>Otyłość zostawia ślad na zawsze. "Bez pomocy nie da się jej pokonać"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/czym-jest-pietno-otylosci-pokonanie-go-samodzielnie-jest-niemal-niemozliwe/dpf58xg</link><description><![CDATA[Do niedawna lekarze nie wiedzieli, że otyłość to choroba, i odchudzali pacjentów, zamiast ich leczyć. Obecnie dzięki wsparciu zespołu terapeutycznego, dostępowi do nowoczesnych leków, probiotyków, postbiotyków i innych udowodnionych naukowo metod chorzy mają szansę wrócić do zdrowia bez frustracji i trwale — mówi prof. Alina Kuryłowicz, endokrynolog i diabetolog.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dbfktkpTURBXy9jNWU3YmNlNzA3OTZmMDcxMzEwNTk3NzZhZDJjMzZkYy5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:45:00 +0100</pubDate><guid>b40369ef-f287-45e0-8a71-d5f490dab49b</guid></item><item><title>Prezydent Nawrocki musi obłaskawić narodowców. Wystraszył się ich furii</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/karol-nawrocki-wpadl-w-pulapke-wystraszyl-sie-furii-narodowcow/2vqq39m</link><description><![CDATA[Biorąc pod uwagę pasje prezydenta do celebry, jego nacjonalistyczne poglądy i szerokie kontakty w środowisku kibolskim, naturalne jest, że pojawi się on na Marszu Niepodległości 11 listopada. Ale jest jedna jeszcze przyczyna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OKTktkpTURBXy9kMWFhNGVlNDczMTEyZDM1NDg4Y2VhODlmMTJjMzAxNi5qcGeSlQMAzJHNEjDNCjuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate><guid>6863417b-8cfe-41f1-a82f-3ac0e0123c6f</guid></item><item><title>Pięć rzeczy, które pokazały głosowania w sprawie Zbigniewa Ziobry [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/co-pokazaly-glosowania-w-sprawie-zbigniewa-ziobry-oslabil-swoja-linie-obrony/mtnmr58</link><description><![CDATA[Uchylenie immunitetu Zbigniewowi Ziobrze, wraz ze zgodą na jego aresztowanie, dało satysfakcję twardemu elektoratowi koalicji 15 października. Były minister po dwóch latach doczekał się tego, o co sam zresztą apelował. Choć ostateczny "test na fujarę" dopiero przed nami, to gorący sejmowy wieczór już pokazał kilka rzeczy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_30ktkpTURBXy81ZmFkOGYyZWM5MWQ5NGNmYmE5ZDk0ZTJkMGZhNzdkYy5qcGeSlQMDzQJ6zRpUzQ7TkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 22:38:57 +0100</pubDate><guid>29f3bbcb-2541-4f81-a105-2248d4013e5f</guid></item><item><title>Ile zieleni w pomieszczeniu? Naukowcy: za dużo roślin może powodować stres</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/ile-zieleni-w-pomieszczeniu-naukowcy-za-duzo-roslin-w-pokoju-moze-powodowac-stres/tykydvs</link><description><![CDATA[Obecność roślin w pomieszczeniu pomaga nam poczuć spokój w stresujących sytuacjach — z tego powodu natura stała się dla niektórych koniecznym elementem m.in. pomieszczeń biurowych, w których często jesteśmy zmuszeni do podejmowania trudnych decyzji. Naukowcy odkryli jednak, że zbyt duża ilość zieleni może nam zaszkodzić.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A7vktkpTURBXy9mZThmYjE1MDQ0NTE5Nzg3ZjMzZDMxYjUzN2YwNmI3NS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 21:04:26 +0100</pubDate><guid>72ef142b-d4f6-410a-90aa-5a34aebb5b38</guid></item><item><title>Skąd się wziął Nowy Jork? Holenderskie korzenie miasta widać do dziś</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/skad-sie-wzial-nowy-jork-przez-pol-wieku-byl-nowym-amsterdamem/bnwbxvy</link><description><![CDATA[Nim wyspa Manhattan stała się Nowym Jorkiem, przez pół wieku była Nowym Amsterdamem. Holendrzy musieli oddać bogatą faktorię Anglikom, ale pamięć o wczesnych dziejach miasta przetrwała w nazwach i planie ulic.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rnoktkpTURBXy9iOTE3YjdlYmQ0NDQzNjgyOWExZGFjY2RiNzVlOTAwZi5qcGeSlQMAzKrNFUPNC_WTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 17:05:00 +0100</pubDate><guid>6f1ffaee-c501-49fa-95c0-9a5e93a96187</guid></item><item><title>Emocje i zachowania polskich konsumentów wymagają zmian od producentów. In Pulse dokładnie zbada puls konsumentów i podpowie jak skutecznie komunikować się z klientami.</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/emocje-i-zachowania-polskich-konsumentow-wymagaja-zmian-od-producentow-in-pulse/py0fv20</link><description><![CDATA[Polski sektor FMCG wchodzi w etap głębokiej transformacji, w której dane, technologia i zrozumienie emocji konsumentów odgrywają kluczową rolę. W odpowiedzi na tę zmianę globalny lider w obszarze marketingu i technologii – Stagwell – we współpracy z siecią Żabka Polska wprowadził na rynek In-Pulse: pierwsze w kraju, kompleksowe rozwiązanie analityczne, które umożliwia marketerom podejmowanie trafnych decyzji w czasie rzeczywistym.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6PsktkqTURBXy9jZGVmN2I1NjEyYzYzNGQ1Y2ExOTNhMzJiNzJiMDYzMy5qcGVnkpUDAM0CJc0POM0IkJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 16:37:42 +0100</pubDate><guid>4184944b-df0d-433f-902f-a4cbceb5a420</guid></item><item><title>Tajemnica słynnego pisarza. Zdjęcia, które robił dzieciom, do dziś budzą emocje</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/nieszkodliwy-dziwak-czy-drapieznik-tajemnica-slynnego-pisarza-wciaz-rozbudza-emocje/k1qsqws</link><description><![CDATA[Był pisarzem, który potrafił przekazać doświadczenia graniczne, dziwność i dezorientację, bez wspomagania się substancjami. A jednocześnie wokół jego życia narosło mnóstwo spekulacji i mitów  — mówi Robert Douglas-Fairhurst, autor książki "Lewis Carroll w Krainie Czarów. Prawdziwa biografia Alicji".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bwCktkpTURBXy8zMWQ2ODljNzFmOTMyZGEzYWYwYjcyMGM3OTc2ZDMzYS5qcGeSlQPNAc3NAYXNA_DNAjeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 16:30:00 +0100</pubDate><guid>56a27201-3747-4edc-a258-37f7e1b397c4</guid></item><item><title>Rynek sztucznej inteligencji musi się załamać. Znaków zwiastujących upadek jest wiele [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/czy-rynek-ai-czeka-upadek-matematyka-jest-banalnie-prosta/2qm4ctn</link><description><![CDATA[Rynek AI czeka załamanie. Matematyka potwierdzająca ten wniosek jest brutalnie prosta. W 2025 r. Big Tech wyda ponad 400 mld dol. na infrastrukturę sztucznej inteligencji. Do 2030 r., liczba ta ma wzrosnąć do 2 bln dol. rocznie. Dzieje się tak pomimo prognoz, które pokazują, że tym firmom w najbliższym czasie nie uda się zlikwidować istniejącej luki między przychodami a wydatkami - pisze Nicholas Creed, profesor nadzwyczajny prawa gospodarczego na Georgia College and State University.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yqfktkpTURBXy9kNTU3MmY0MWY0MDhjNDUyOWZiNzQwZWQyMTY0NGFlMy5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:01:19 +0100</pubDate><guid>68220ebe-cc5d-45bc-8402-ef3bef16440b</guid></item><item><title>Front obrony Zbigniewa Ziobry. Gorzkie słowa płyną z szeregów PiS [KULISY]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/zbigniew-ziobro-do-obrony-ale-czesc-poslow-pis-jest-z-tego-niezadowolona/4kmk2kp</link><description><![CDATA[PiS broni Zbigniewa Ziobry. Publicznie nie ma wyłomów, ale wśród tych, którzy są na szpicy, słychać gorzkie słowa, że partia dramatycznie "nie dowozi" zwłaszcza w mediach społecznościowych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RRcktkpTURBXy9mOWJhZDRiYmIxN2M5ZWE1OTUxOTFlNDY4ZjVkOWNiYS5qcGeSlQMAzQKEzRgwzQ2bkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:43:22 +0100</pubDate><guid>9951ee95-f968-4507-b15a-851d3fe6be81</guid></item><item><title>Czy memy i emotikony to współczesny język bliskości?</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/czy-memy-i-emotikony-to-wspolczesny-jezyk-bliskosci/q614vzb</link><description><![CDATA["Nie potrzebuję rad, chcę tylko, żeby ktoś mnie wysłuchał" — to zdanie mogłoby paść w wielu polskich domach. Według najnowszego raportu T-Mobile "Nie tylko dobre rady. O sile słów i bliskości w rodzinie" aż 59 proc. z nas marzy o tym, by podczas rodzinnych rozmów znaleźć przestrzeń na prawdziwe słuchanie — bez przerywania i oceniania.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WMmktkpTURBXy9mMDA4MWRkMmNmYTEwZTkyZTliYTcyYzk1OTRjNjM3Yi5qcGeSlQMAMs0GVM0Dj5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:30:00 +0100</pubDate><guid>0d7f46c8-ccc0-4840-adf9-3679e19c488f</guid></item><item><title>Zaczęło się niewinnie, bo od patelni, ale to tylko ćwiczenia. Berkowicze idą po "swoje" [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/winni-zachowania-berkowicza-w-ikei-namierzeni-diabel-albo-sila-kosmiczna/nskejql</link><description><![CDATA[Gdyby nie przygody posła Konfederacji Konrada Berkowicza w krakowskiej Ikei, zapewne nie sięgnąłbym po tę książkę. Już sam jej tytuł "Polska według konfederatów" budzi grozę, a ja mam ostatnio słabe nerwy. Przemogłem się jednak, kupiłem i przeczytałem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c8qktkpTURBXy80NjYwN2IwZGQzMDdiZmRhYmIxOWE1NTIyMmI2OTA2Zi5qcGeSlQMAzHjNDyjNCIaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:34:28 +0100</pubDate><guid>4756e3f5-6562-4a48-add3-b68bdc06900f</guid></item><item><title>Księgowa była przekonana, że rozmawia z szefem, więc zrobiła duży przelew. Ale to nie był jej szef</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/nie-probuj-usuwac-internetu-co-robic-gdy-padniesz-ofiara-deepfakea/3lct69f</link><description><![CDATA[- To nie są historie o "śmiesznych filmikach z internetu". Tu realnie niszczone są kariery, relacje rodzinne, a czasem zdrowie psychiczne — mówi Karolina Wilamowska, adwokatka specjalizująca się w sprawach związanych z cyberprzemocą.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fq8ktkpTURBXy82M2Y2NjBmZmIwZTVkNDg4NDhmMTNmZmJkY2Q1MTMyMC5qcGeSlQMBzPXNC-jNBrSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:33:55 +0100</pubDate><guid>f78b2e2e-427e-470e-9a2b-720876bf4a5f</guid></item><item><title>Plan Ziobry i jego żony miał jeden feler. Nie zakładał, że ktoś się "rozpruje" [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kaczynski-oszukal-ziobre-wiec-ziobro-wzial-sobie-pieniadze-sam/jp2xk5p</link><description><![CDATA[Gdy wbrew wcześniejszym obietnicom Jarosław Kaczyński oszukał Zbigniewa Ziobrę, ten uznał, że sam sobie weźmie "subwencję" z państwowej kasy. Tak powstał mechanizm wyprowadzania pieniędzy z Funduszu Sprawiedliwości.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZL0ktkpTURBXy8wYWY1YzQ5YTdkODU2MzIyNDExMDJmNzMxOTQ2ZGZkMS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:30:00 +0100</pubDate><guid>11705958-337d-449b-a101-d94188fc4900</guid></item><item><title>Zabójca z "Randki w Ciemno". Zamiast się ukrywać, wystąpił w telewizji</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/seryjny-zabojca-z-randki-w-ciemno-policja-odkryla-jego-skrytke/7sp19x0</link><description><![CDATA[Seryjny morderca Rodney Alcala mógł zabić nawet 150 osób. Przez lata wodził policję za nos. Był bezczelny do tego stopnia, że wystąpił w programie "Randka w ciemno". W świetle jupiterów, przy głośnym aplauzie publiczności Cheryl Bradshaw wybrała go jako kawalera numer 1. Ale na randkę nie poszła. Powiedziała za kulisami, że w pewnym momencie wydawał się jej oślizgły i trochę przerażający. Dziennikarze okrzyknęli ją później mianem drugiej osoby, której udało się wymknąć z rąk psychopatycznego mordercy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3bSktkpTURBXy9lZGU5NDU0ZmQ0ODc0ZjNlMDg4NWQyMWEwM2U2ZGVmNy5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 20:35:00 +0100</pubDate><guid>f112ca50-c504-4b58-a3f0-0a97cd587528</guid></item><item><title>"Tak się bałem tego troglodyty, że kładłem się do łóżka z dużym nożem". Oskarżeni o handel narkotykami do końca szli w zaparte</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/pracownikom-pensje-wyplacal-w-amfetaminie-policje-zapewnial-ze-w-workach-jest-kofeina/6n50110</link><description><![CDATA[24 marca 2022 r. policjanci Wydziału do walki z Przestępczością Narkotykową weszli przez okno do domu Dariusza P. w Celestynowie pod Warszawą. Znaleziono 82 worki foliowe z amfetaminą, każdy o wadze 1 kg, a w koszu 50 sztuk amunicji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CsektkpTURBXy9mNjUyZTQ1YzhlYWI3Y2NlNzY0NGYxODg3MjQ4MzcxYi5qcGeSlQMAOM0D6M0CMpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 20:30:00 +0100</pubDate><guid>ac6cb68b-76fb-4794-99c7-4d92a9345e34</guid></item><item><title>Cała Polska widziała w niej morderczynię. Ale w sprawie Rity Gorgonowej nic się nie klei</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/kto-zabil-lusie-w-sprawie-rity-gorgonowej-nic-sie-nie-klei/3g4hxb3</link><description><![CDATA[Choć formalnie sprawa dotyczyła zabójstwa, stała się procesem obyczajowym i społecznym wymierzonym w kobietę, która nie pasowała do konserwatywnego wzorca żony, matki i opiekunki — mówi o słynnej zbrodni sprzed 100 lat Urszula Cur, psycholog śledcza, policyjna profilerka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h3XktkqTURBXy9lZTA2ZjkxMjg5ODE5YzNhNmYyMjAwNDViYzhmNjNiNC5qcGVnkpUDAM0CG80MW80G85MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:30:00 +0100</pubDate><guid>26c43dac-0758-4e9a-bd1f-a846ac6e03a2</guid></item><item><title>Viktor Orbán sam zastawił na siebie pułapkę. "Będzie musiał ratować Ziobrę"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/wegierski-publicysta-viktor-orban-bedzie-musial-ratowac-zbigniewa-ziobre/hwq7xef</link><description><![CDATA[— Wbrew oficjalnej propagandzie fakt, że były polski wiceminister sprawiedliwości Marcin Romanowski ukrywa się przed polskim wymiarem sprawiedliwości na Węgrzech jest problemem zarówno dla Orbána, jak i jego partii — mówi niezależny węgierski publicysta Gabor Miklos. I przewiduje, że podobnym problemem stałby się dla Węgrów azyl polityczny dla Zbigniewa Ziobry.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z_AktkpTURBXy8wNmZiNGZhM2Q1ZDUyZmM5ZjFkNTA2YzkxNTgwZDQxNC5qcGeSlQMAzQHFzRRAzQtkkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:02:08 +0100</pubDate><guid>f0983a86-5c40-41de-94cd-5dc3ac9adaab</guid></item><item><title>Nawet 3 tys. kroków dziennie może spowolnić rozwój Alzheimera. Nowe badanie</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/jak-spowolnic-rozwoj-choroby-alzheimera-zapytalismy-ekspertow/m8vvpxp</link><description><![CDATA[Czy "umiarkowana" aktywność fizyczna — w postaci liczby codziennych kroków — może spowalniać rozwój choroby Alzheimera? Tak twierdzą naukowcy z Mass General Brigham, którzy zbadali osoby starsze z podwyższonym poziomem amyloidu beta, czyli białkiem związanym z tym schorzeniem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eRBktkpTURBXy9kNzcyN2UwZDdiYzUwMTFiZmVkZTZlMGU4ODljZjQzYS5qcGeSlQMAzHbND57NCMqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:46:55 +0100</pubDate><guid>55f9d39f-1500-43e4-98f1-c3cf2277bf8a</guid></item><item><title>Klasa średnia posmakuje "hardkorowego feudalizmu". Z czasem zostanie wywłaszczona</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/klasa-srednia-posmakuje-hardkorowego-feudalizmu-panszczyzna-za-mieszkanie/feyjkve</link><description><![CDATA[Polak, który od spółdzielni za grosze wykupił mieszkanie, teraz może je sprzedać za milion złotych. A jeśli jeszcze opiekuje się domem na wsi po ciotce, to żyje niemal jak amerykański emeryt — mówi dr Marcin Galent, socjolog z Uniwersytetu Jagiellońskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_z9ktkpTURBXy9lYjQzYjI0NjQxMzk1ZTQxNGI3OTkzNzk3NTgwNWI3Zi5qcGeSlQMAzITNEJ3NCViTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:39:00 +0100</pubDate><guid>b292c0e3-8f81-4f3f-905b-e0f960ec03e3</guid></item><item><title>Zmiana zaczyna się od rozmowy. Gdynia znów stanie się stolicą przyszłości</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/gdynia-10-edycja-design-talks-business-sustainability-summit-program-wydarzenia/g9qxvqe</link><description><![CDATA[Od dekady to właśnie w Gdyni spotykają się ludzie, którzy potrafią mówić o przyszłości z odwagą i wrażliwością. To tu idee przeradzają się w działania, które realnie zmieniają sposób, w jaki myślimy o biznesie, innowacji i relacjach. Nadmorskie miasto znów stanie się miejscem, gdzie rozmowa ma moc inicjowania zmiany, a wspólne myślenie o przyszłości nabiera praktycznego wymiaru.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PEsktkpTURBXy8zZGEzNTQ4YzYwMDg2MDE2MzZhNTZhOWYwZmQwMDEzZC5qcGeSlQMAzE7NCcTNBX6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:16:00 +0100</pubDate><guid>7ffa1911-fd61-4d80-92ef-44b7e150e90d</guid></item><item><title>System do KSeF: w chmurze czy na własnym serwerze?</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/system-do-ksef-w-chmurze-czy-na-wlasnym-serwerze/0pg5zcg</link><description><![CDATA[Krajowy System e-Faktur (KSeF) to jedna z największych rewolucji technologicznych w Polsce od lat. Na przedsiębiorcach wymusza podjęcie kilku decyzji technologicznych, od których zależy zarówno dostosowanie do przepisów, jak i efektywność pracy firmy. Wiele z nich zależy od modelu systemu do komunikacji z platformą rządową: elastyczna i nowoczesna usługa w chmurze (SaaS) czy tradycyjna, sprawdzona instalacja na własnych serwerach (on-premise)?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OcrktkpTURBXy8zMWU3NmU5ODM4ZDhkZjlmNDhlY2IzYTVkOGEyYmY4My5qcGeSlQMAKM0FAM0C0JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:52:11 +0100</pubDate><guid>e2d9c76b-608e-4b5b-988c-0d4b5f4eda65</guid></item><item><title>Inteligentne AGD. Sprawdzamy nowoczesne smart suszarki do ubrań</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/smart-suszarki-do-ubran-sprawdzamy-jak-dziala-inteligentne-agd/wj2wmyf</link><description><![CDATA[Nasze pranie, a zwłaszcza grube bluzy, swetry, koce czy pościel, potrzebują jesienią oraz zimą znacznie więcej czasu do pełnego wyschnięcia. To dobry moment na inwestycję w dodatkową suszarkę bębnową do ubrań, a najlepiej w sprzęt typu smart. Takimi urządzeniami możemy sterować zdalnie za pomocą smartfonów, wiele modeli posiada też nowatorskie funkcje oparte o sztuczną inteligencję, wpływające na szybkość działania, kondycję naszych ubrań oraz niższe zużycie energii. Jaką inteligentną suszarkę wybrać?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/unsktkpTURBXy9mOTc3NWFjZTc3ZDBkYjMyNWQwOGM3MTQ2NjhkMmJjMi5qcGeSlQMAzOXNDxjNCH6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:07:28 +0100</pubDate><guid>cb886b9d-7156-4b4f-8f6c-bf1e8d3f23cf</guid></item><item><title>Gdańsk jak bomba zegarowa. Niemcy utrudniali życie Polakom, jak mogli</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/gdansk-przed-wojna-byl-jak-bomba-zegarowa-jawny-konflikt-wisial-w-powietrzu/1t0dzfx</link><description><![CDATA[Czy w Wolnym Mieście były jakieś szanse na pokojowe współistnienie Polaków i Niemców? I czy w nowych okolicznościach historycznych wytworzyło się w świadomości jego mieszkańców poczucie bycia jedną gdańską wspólnotą, łączącą w sobie różne pierwiastki etniczne i religijne w nową, oryginalną całość?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IKyktkpTURBXy8wZGU5ZGU4MWU1MTFmNTY1YjZiMTFmZTUwODBhMTU2NS5qcGeSlQMAzQEXzQfQzQRlkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:54:51 +0100</pubDate><guid>65794c22-716d-43ef-b626-8c92bfb099dd</guid></item><item><title>Kto rządzi w Krynicy Morskiej? Fragment najnowszego kryminału Dariusza Gizaka</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/kto-rzadzi-w-krynicy-morskiej-fragment-najnowszego-kryminalu-dariusza-gizaka/7hm3sv4</link><description><![CDATA[Nadmorskie miasteczka mają dwa życia: jedno dla turystów, drugie dla swoich. Po sezonie zostają tu tylko ci, którzy naprawdę rozdają karty — i nie lubią obcych. Były policjant Jacek Kowalik szybko odkrywa, że w Krynicy Morskiej obowiązuje inny kodeks niż w podręcznikach. A pierwszy kontakt z lokalnym gliną jasno pokazuje, komu wolno pytać, a komu siedzieć cicho.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HupktkpTURBXy9jMmJlOGQyOWFmYWVjOGJmZTU3ZjEyMDFiNTJjNDRmZS5wbmeSlQMAHM0Djs0B_5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:50:00 +0100</pubDate><guid>f3b315c6-a262-4934-b0aa-28f3758ee6e2</guid></item><item><title>Pływał na promie Heweliusz. "Przerażało mnie ignorowanie zasad bezpieczeństwa"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/plywal-na-promie-heweliusz-pokladami-rzadzily-zabobony-i-lenistwo/klenk7v</link><description><![CDATA[– To, co mnie przeraża i denerwuje na morzu, to powszechne ignorowanie zasad bezpieczeństwa. To ogólnoświatowa mieszanka zabobonu, lenistwa i braku wyobraźni – mówi kapitan Adam Wężyk.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PXNktkpTURBXy9lODYyNjIxNjNmNjhmM2Q2N2FkMjhhMjA4ZDQ3ODYzOS5qcGeSlQMAzF3NC2XNBmiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:28:00 +0100</pubDate><guid>5a117062-cec9-496e-aac7-30caa0e4e0b6</guid></item><item><title>Zysk mimo obniżek. Ekspert tłumaczy, jak chronić oszczędności, gdy stopy procentowe spadają</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/obnizka-stop-procentowych-jak-nie-stracic-na-lokacie/c056fpp</link><description><![CDATA[— Polacy rozpuścili banki, bo trzymamy bardzo dużo pieniędzy na kontach bankowych, nie mamy jako naród nawyku inwestowania — mówi Wojciech Świder z Katedry Finansów Publicznych na Uniwersytecie Ekonomicznym w Poznaniu. I wyjaśnia, co możemy zrobić z oszczędnościami, gdy stopy procentowe spadają.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SQrktkpTURBXy83NGE3ZjdkZWZkOTY2NmM1YWVmMTc0YjI0ZDk5ZmExMC5qcGeSlQMAM80EM80CXZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:27:00 +0100</pubDate><guid>1db478c9-7d49-44b4-adab-2b23905c1d8a</guid></item><item><title>To nie Mamdani jest problemem. Trump dostał poważne ostrzeżenie gdzie indziej [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/wszyscy-patrza-na-nowy-jork-a-dramat-partii-trumpa-rozegral-sie-gdzie-indziej/17m87sr</link><description><![CDATA[Wtorek był bardzo dobrym dniem dla amerykańskich Demokratów. Praktycznie we wszystkich wyborach jakie miały wtedy miejsce, wyborcy skorzystali z okazji, by pokazać prezydentowi i jego partii żółtą kartkę. Jeśli te wyniki traktować jako prognozę, to w o wiele ważniejszych wyborach za rok partię Donalda Trumpa może czekać pogrom.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F-RktkpTURBXy9lZGMyZThmZDI1M2JkZGI4NmMzMzc2NTA5ZWExODlmZi5qcGeSlQMBAM0MMs0G3ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:45:00 +0100</pubDate><guid>6bef4f40-1967-4017-ad01-0c12728128e8</guid></item><item><title>Ubek bez wykształcenia fascynował AK-owców i intelektualistów. Gomułka się go przestraszył</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/ubek-bez-wyksztalcenia-fascynowal-ak-owcow-gomulka-sie-go-przestraszyl/jqeqxsk</link><description><![CDATA[Walka Moczara o władzę odbywała się — co było absolutnie wyjątkowe w systemie komunistycznym — w świetle reflektorów — mówi prof. Paweł Machcewicz, autor książki "Narodowy komunizm po polsku. »Partyzanci« Moczara" opowiada o nacjonalistycznej stronie PRL. — "Moczarowców" w sensie dosłownym nie ma, ale pewne schematy myślenia przetrwały i mają się dobrze — mówi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i0zktkpTURBXy8wOGQ4ODc5Y2Q0NDM0ZmI5Zjk4NmRhY2E2YWRjZjFmOC5qcGeSlQMAzKPNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:35:00 +0100</pubDate><guid>06ea2169-127b-44d2-bd52-e7536eb461ff</guid></item><item><title>PiS na Marszu Niepodległości to znak czasów. "Kaczyński chyba się z tym pogodził"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/karol-nawrocki-zdominuje-marsz-niepodleglosci-usunie-w-cien-kaczynskiego/v81shmj</link><description><![CDATA[Na tegorocznym Marszu Niepodległości będzie wyjątkowo tłoczno. Narodowcy są przekonani, że gremialny udział PiS w imprezie to ich zwycięstwo. Ale wiele wskazuje na to, że zdominuje ją prezydent Karol Nawrocki, który według nieoficjalnych informacji nosi się z zamiarem wzięcia udziału w Marszu. Pytanie tylko kto na tym wspólnym maszerowaniu zyska najwięcej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t74ktkpTURBXy9hZDRkYjljMzI4ZTc2ZTYxYTg5NmNiMjU1NTQ0ZDhlMi5qcGeSlQMANc0VFM0L25MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:30:00 +0100</pubDate><guid>a6ca9d19-cce9-418b-a6c3-c5bde8a0afca</guid></item><item><title>"Albo żona, albo spadek". Rodzice płacą i sterują życiem dorosłych dzieci</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/krzys-mial-dostac-od-rodzicow-mieszkanie-ale-zakochal-sie-w-niewlasciwej-kobiecie/c7lrp4e</link><description><![CDATA["Albo żona, albo spadek". "Ucz się i pracuj, ja ci kupię dom" — słyszą dorosłe dzieci od swoich rodziców. Samodzielność wiele kosztuje. Jeszcze więcej, gdy za wszystko płacą mama i tata.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lSMktkpTURBXy8zMDYwOGJhNjA0MDE4MzkxZmIyMDg0NTkyNTFmNTI0NC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:15:00 +0100</pubDate><guid>1d348cdd-3856-408e-b0af-56716d983015</guid></item><item><title>Lena wysłała dramatyczną wiadomość. Prosiła, żeby zrobił jej przelew na 25 tys. zł. Zniknęła</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/lena-wyslala-dramatyczna-wiadomosc-prosila-zeby-zrobil-jej-przelew-na-25-tys-zl/b2v4yx4</link><description><![CDATA[Klik, klik. Chwila słabości albo dojmująca samotność. Mężczyznę urabia się znacznie szybciej niż kobietę. Gwałtownie przybywa ofiar oszustek matrymonialnych. Na policję poszkodowani wstydzą się iść, czasem proszą o pomoc detektywa. A oszustki matrymonialne wyciągają niezłe sumy albo luksusowe prezenty. I znikają na zawsze.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lmSktkpTURBXy9jOGI0N2JiMjc0OTNhNWFhNzU4NWVmZDVlNGUxZDYzYi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>28fe62c0-cb7a-4d27-b5dd-102fe3a26a6f</guid></item><item><title>Asystował przy pierwszym udanym przeszczepie serca w Polsce. "Pomyślałem, że wszyscy pójdziemy do pierdla"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/asystowal-przy-pierwszym-przeszczepie-serca-w-polsce-przerazaly-nas-pomysly-religi/8vxcyh8</link><description><![CDATA[— Widzę, jak Religa idzie w drewnianych trepach i niesie miskę z lodem, w której jest serce dawcy. Myślę sobie, że zaraz się z tym wszystkim wywali — prof. Andrzej Bochenek wspomina pierwszy udany przeszczep serca w Polsce 5 listopada 1985 r.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JP2ktkpTURBXy82ZTQ4N2FkNzRiMWM1ZmZhZTFmY2QwNmUzOGRkODUwZC5qcGeSlQMAO80H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:07:11 +0100</pubDate><guid>ef47e93b-352e-4b02-a518-365069e1535f</guid></item><item><title>Ubek bez</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/ubek-bez-wyksztalcenia-fascynowal-ak-owcow-gomulka-sie-go-przestraszyl/lchg6b4</link><description><![CDATA[Walka Moczara o władzę odbywała się — co było absolutnie wyjątkowe w systemie komunistycznym — w świetle reflektorów — mówi prof. Paweł Machcewicz, autor książki "Narodowy komunizm po polsku. »Partyzanci« Moczara" opowiada o nacjonalistycznej stronie PRL. — "Moczarowców" w sensie dosłownym nie ma, ale pewne schematy myślenia przetrwały i mają się dobrze — mówi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KxnktkpTURBXy83ZThjNzg2NzkzNmUzNGQ4ZmI5ODNiN2IwZmNjYWRmNi5qcGeSlQMAzQNgzQVGzQL3kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:19:51 +0100</pubDate><guid>b6e2573b-4943-490d-a3b3-f2ec9b5f11c9</guid></item><item><title>Uśmiech w czasach selfie i wideokonferencji – czy leczenie ortodontyczne może być dyskretne?</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/usmiech-w-czasach-selfie-i-wideokonferencji-czy-leczenie-ortodontyczne-moze-byc/cem293x</link><description><![CDATA[Podczas spotkań online, przed kamerą i obiektywem aparatu – uśmiech jest ważnym elementem budowania profesjonalnego wizerunku. Stały aparat ortodontyczny z drutami i zamkami, choć skuteczny, bywa dla dorosłych źródłem dyskomfortu i obaw o estetykę. Jednak obecnie nowoczesna ortodoncja oferuje leczenie, które koryguje wady zgryzu i daje pacjentom oczekiwany poziom dyskrecji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1hktkpTURBXy83ODk1ZjMxZmIzODI3NzczNzg0MjhmYjE2YjhhZDhiMC5qcGeSlQMAL80F3M0DS5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 15:53:00 +0100</pubDate><guid>9e6ff3e5-e783-49be-9b02-6fa4d83d59d1</guid></item><item><title>Ranking materacy 2025: nie tylko komfort, ale i profilaktyka zdrowia</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/ranking-materacy-2025-nie-tylko-komfort-ale-i-profilaktyka-zdrowia/hfmxfc9</link><description><![CDATA[Panuje błędne przekonanie, że prozdrowotny materac musi wiązać się z ogromnym wydatkiem finansowym. Tymczasem analiza rynku pokazuje, że rozsądny budżet pozwala na znalezienie technologii wspierających nasze ciało. Wiele modeli w tej półce cenowej wykorzystuje już zaawansowane pianki wysokoelastyczne HR oraz termoelastyczne Visco. Zapewniają one odpowiednią gęstość i reakcję na temperaturę oraz nacisk ciała użytkownika. Nawet w rankingu materacy do 1500 zł znajdziemy produkty z systemami siedmiostrefowymi o zróżnicowanym podparciu. Takie materace, jak choćby hybrydowy Hilding Tango, łączą sprężyny kieszeniowe z lateksem, eliminując efekt falowania. Z kolei Hilding Salsa, posiadający status wyrobu medycznego, wykorzystuje piankę Visco do odciążenia stawów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PZRktkuTURBXy85MWNjNGFiOC02MTljLTQ0OTQtYWQ5NS1hMWU2ZDI0MjFiNWIuanBlZ5GTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:00:00 +0100</pubDate><guid>0ba210d7-03db-43df-ac8f-404f81f08cdd</guid></item><item><title>"Nie jesteśmy bogami". 40 lat temu prof. Zbigniew Religa jako pierwszy Polak przeszczepił serce</title><link>https://www.newsweek.pl/styl-zycia/40-lat-temu-prof-religa-przeszczepil-serce-robil-swoje-bo-uwazal-ze-ma-racje/b15k4m8</link><description><![CDATA[Rodzice pracowali i zdarzało im się zapomnieć, że jestem w świetlicy i trzeba mnie odebrać. Bo na przykład przeprowadzali operację czy eksperyment. To, że praca jest najważniejsza, to był w naszym domu aksjomat. Nie miałem o to pretensji — o życiu z prof. Religą i w jego cieniu opowiada syn Grzegorz Religa, także kardiochirurg. 36 lat temu Zbigniew Religa przeprowadził pierwszy w Polsce przeszczep serca.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Si2ktkpTURBXy9iZDM0ZDEyNzczMDIxZmFiNGJkYTNjMjIyYmQ5MzdhNi5qcGeSlQMAzE7NCaDNBWqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:55:00 +0100</pubDate><guid>cd27f69f-cc8c-5e61-903b-aaecd00f9ae8</guid></item><item><title>Kulisy odejścia Roberta Kropiwnickiego z rządu. Plotki krążyły od miesięcy</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/robert-kropiwnicki-odchodzi-z-ministerstwa-byl-kula-u-nogi-dla-balczuna/v836s3g</link><description><![CDATA[Wiceminister Robert Kropiwnicki poinformował, że po dwóch latach pracy odchodzi z resortu aktywów państwowych. Nie podał oficjalnej przyczyny, ale plotki krążyły od miesięcy. — To jest taka sierota po Borysie Budce, która została w MAP-ie — mówił Mariusz Gierszewski w podcaście "W związku ze śledztwem". — Nie mów tak, to jeden z najbardziej potężnych baronów PO — ripostowała Dominika Długosz.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hqtktkpTURBXy9lZDJmYWZkYzFlYjFjZTBmNTAzMmJkZTRmMzhmNDg4Ny5qcGeSlQMAzM_NGgvNDqaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:42:08 +0100</pubDate><guid>ce30514a-0b6c-4343-9606-746bcbacbc6b</guid></item><item><title>Ubrania, apartamenty i fryzjer. Zarząd NASK SA na zakupach za służbowe pieniądze</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/bo-zarzad-chcial-jezdzic-samochodami-audi-w-nask-sa-polecialy-glowy/2xxvnfh</link><description><![CDATA[Zakupy w sklepach sportowych i odzieżowych, wydatki na luksusowy apartament w Juracie czy w salonie fryzjerskim — wszystko ze służbowych kart. Autorzy podkastu "W związku ze śledztwem" dotarli do wydatków byłego zarządu spółki powołanej przez instytut NASK.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PZOktkpTURBXy85ZmI3YjgwYjQxYzY1NmYxNDFkOWMzZmZiODA4MDI1My5qcGeSlQMAzPjND17NCKaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:36:09 +0100</pubDate><guid>f42996e3-1f4c-479f-aea4-d4a871ce3465</guid></item><item><title>Pomoc w opiece nad niemowlakiem. Ile kosztuje elektroniczna niania z kamerą?</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/elektroniczna-niania-z-kamera-sprawdzamy-najciekawsze-modele/xlswhn7</link><description><![CDATA[Elektroniczna niania to jeden z tych gadżetów, który w ogromnym stopniu może wesprzeć świeżo upieczonych rodziców. Modele z kamerami umożliwiają stały podgląd śpiącego w pokoju obok dziecka, mówienie do niego czy odgrywanie kołysanek, a zaawansowane sprzęty potrafią nawet kontrolować oddech malca i wykrywać powód jego płaczu. Sprawdzamy, ile kosztują takie nowoczesne nianie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UcKktkpTURBXy85OTMwOGZmODQ2YWE1MjIzZTU4MjYyMjE3MGMwMWIyNi5qcGeSlQMAzQFdzQ8YzQh-kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:34:41 +0100</pubDate><guid>3706af48-6861-4f68-8252-d5cb7f429307</guid></item><item><title>Zohran Mamdani burmistrzem Nowego Jorku. Jest jednak coś, co łączy go z Donaldem Trumpem</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/zohran-mamdani-zostal-burmistrzem-nowego-jorku-co-kryje-sie-za-jego-sukcesem/02wl923</link><description><![CDATA[Ubiegłej nocy Nowy Jork wybrał nowego burmistrza. Został nim Zohran Mamdani — urodzony w Ugandzie muzułmanin o lewicowych poglądach, któremu udało się zdobyć serca nowojorczyków w każdym wieku. Jednak gdy ogłosił on swoją kandydaturę jesienią zeszłego roku, niewielu spodziewało się takiego obrotu spraw.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OiKktkpTURBXy9iNzJlMTUxNTJhM2NiMzk5MDQyNGY4YWVmZWZlYWVjYy5qcGeSlQMAGs0QJc0JF5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:17:53 +0100</pubDate><guid>c3d061b1-6280-482d-8ccf-06992a852cd5</guid></item><item><title>Reżyser "Heweliusza”: opowiadanie takiej historii to jak chodzenie po polu minowym</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/jan-holoubek-o-kreceniu-heweliusza-to-bylo-gigantyczne-wyzwanie/ejcn2fr</link><description><![CDATA[— Nie uważam, żeby było za wcześnie na tę produkcję. Minęło już ponad 30 lat. Wiem, że bardzo dużo ludzi czeka na ten serial. Gatunkowo "Heweliusz" ma niewiele wspólnego z filmem Jamesa Camerona. Zresztą "Titanic" niespecjalnie mi się podobał — reżyser Jan Holoubek opowiada, jak kręcił serial "Heweliusz".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y0qktkpTURBXy9jYTIyNzYyMzIyZjJlMTFlZDEyMzMxOGI1OWZjMzQ3ZS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:55:00 +0100</pubDate><guid>2da9dffa-7928-4732-9cfe-aa89a101d3e9</guid></item><item><title>Po roku przetłumaczono kluczową opinię w sprawie katastrofy smoleńskiej. Ma ponad 400 stron</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/sledztwo-smolenskie-trwa-juz-15-lat-prokuratura-ma-kluczowy-dokument/2hz54nm</link><description><![CDATA[Zespół śledczy nr 1 ma już przetłumaczoną na język polski opinię kompleksową międzynarodowego zespołu biegłych w sprawie katastrofy smoleńskiej. To najważniejszy dokument w tym — trwającym już 15 lat — śledztwie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YF4ktkqTURBXy9iZTM0MDdkOTVlM2VhZjNhNTUxN2Y5NDFiYTRjN2M3YS5qcGVnkpUDAM0BLM0Tnc0LC5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 09:25:35 +0100</pubDate><guid>86ba88c9-318f-4e56-a131-d4ecec9609ae</guid></item><item><title>Zasady koszerności bywają skomplikowane. "Jesiotr wywoływał spory między rabinami"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/co-to-znaczy-ze-jedzenie-jest-koszerne-kazde-jajko-powinno-byc-sprawdzane/tps526t</link><description><![CDATA[W międzywojniu w żydowskiej kuchni powoli odchodzono od ścisłej tradycji religijnej na rzecz praktyczności. Pojawiały się też nowe trendy, jak wegetarianizm — mówi Magdalena Maślak z Muzeum Historii Żydów Polskich POLIN.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WAektkpTURBXy9iNDQ0NzI2OGUyYTExMWRkMWY0YjcyODhmNjU0NTVhZC5qcGeSlQMANs0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 09:10:43 +0100</pubDate><guid>6f7af304-b1e7-47c3-a31d-4378142118b0</guid></item><item><title>Karo uciekła z Islandii. "Islandczycy są dla turystów bardzo mili. Jeśli zamieszkasz tam na dłużej, czar pryska"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/karo-uciekla-z-islandii-ten-kraj-sprawil-ze-moja-iskierka-zgasla/vkh3g1k</link><description><![CDATA[— Dopóki nie zamieszkasz tam na dłużej, wszystko wydaje się bajką — mówi o Islandii Karo. — Ten kraj nie wybacza. Pogoda szybko weryfikuje, kto tutaj zostanie, a kto nie — twierdzi Dawid. Islandia kusi emigrantów z Polski wysokimi zarobkami i piękną przyrodą. Ale zachwyt często mija bardzo szybko.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HrDktkpTURBXy9mZmI2NWU5YzA5MGI4ODkzM2E2YmI3NzgzY2Q3M2UwMS5qcGeSlQMAzKnNC7jNBpeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:45:31 +0100</pubDate><guid>e7794d84-a294-4cfd-8faa-ccf346185505</guid></item><item><title>Kamila nie mogła już znieść zdrad męża. Reakcja matki na rozwód ją zaskoczyła</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/po-rozwodzie-marzena-ma-poczucie-winy-i-opinie-tej-ktora-rozbila-szczesliwa-rodzine/4d4pr29</link><description><![CDATA[Coraz więcej kobiet w Polsce składa pozew o rozwód. Nie zawsze dlatego, że mąż pije, zdradza albo że jest źle. Czasami po prostu się zakochują. Ale wyrzuty sumienia i poczucie winy ich nie opuszczają. Tym bardziej, że zostają zawstydzane przez matki, znajomych i społeczeństwo. Bo "żona się nie rozwodzi, żona wytrzymuje"?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4caktkpTURBXy9hNWJhOTk2MWU5M2Q4YTMyMTQyNmJmYWZiOWQ4MDhhZS5qcGeSlQPM2szozQ1fzQeFkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:43:30 +0100</pubDate><guid>ab80aa8c-3aae-4dd9-a0e8-96f2528e2c7e</guid></item><item><title>Spółka widmo KOWR przyniosła gigantyczne straty. Wydała prawie milion na kiełbasy w słoikach</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/spolka-kowr-roztrwonila-170-mln-milion-poszedl-na-kielbasy-w-sloikach/9twd7d1</link><description><![CDATA[Spółka widmo KOWR od października 2022 r. do ubiegłego roku przyniosła 170 mln złotych strat. Na co zmarnotrawiono takie pieniądze? M.in. na konserwy mięsne i przetwory z warzyw, a także na przeładunek zboża, do którego nigdy nie doszło — ustalili autorzy podcastu "W związku ze śledztwem".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jqnktkpTURBXy8xZmM2NWM1Y2Y0YTBhM2EwM2E3ZTgxMGY2MzVjNzA2Yi5qcGeSlQMAzJbNEsDNCoyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:26:06 +0100</pubDate><guid>7a4c79f2-20d3-4edd-b5c6-3bb176e9c2d0</guid></item><item><title>Socjalista i muzułmanin Zohran Mamdani zostanie burmistrzem Nowego Jorku. Trump już pokazał, że nie jest zadowolony</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/muzulmanin-zohran-mamdani-burmistrzem-nowego-jorku-nowego-wiek/zb2r4tg</link><description><![CDATA[Kandydat Demokratów Zohran Mamdani wygrał we wtorek wybory na burmistrza Nowego Jorku. 34-letni polityk będzie pierwszym muzułmaninem na czele władz największego miasta Ameryki.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IpYktkpTURBXy82ODhhN2EwY2IyMTdlYzhjZDY3OWM0M2QyOTY0YzdkZi5qcGeSlQMAzFXNCrLNBgSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:56:00 +0100</pubDate><guid>ec686f86-7c70-4c30-a3df-a6e431a388ea</guid></item><item><title>Który bank jest najlepszy w Polsce? Jeden zaliczył znaczący awans [WYNIKI RANKINGU]</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/ranking-bankow-w-polsce-newsweeka-ktory-bank-najlepszy-w-2025-r/x573k5w</link><description><![CDATA[Który z działających w Polsce banków oferuje klientom najwyższą jakość obsługi? Najnowsza edycja rankingu Przyjazny "Newsweeka" pokazuje, że czołówka jest mocna, choć w jednej kategorii znacznie obniżyła loty. Ciekawiej jest w bankowym peletonie, gdzie zaskakujący i spektakularny awans notuje Pekao SA. A jak wyglądają na tym tle inni?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gqwktkpTURBXy82ZDEyMzA2YWI3YzliZmIxYjQyYTNmYmVlYjFlM2FmYy5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:50:00 +0100</pubDate><guid>375eeadb-e61f-40ff-ae88-7ac381fe9c17</guid></item></channel></rss>