<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Newsweek – cache (5h, 7 dni)</title><link>https://www.newsweek.pl/</link><description>Lustrzany cache jednego feedu, odświeżany co 5 godzin</description><lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2025 15:10:18 +0000</lastBuildDate><item><title>Anemia, która boli jak diabli. Mimo tego lekarze lekceważą cierpiących</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/zbadali-reakcje-lekarzy-na-pacjentow-cierpiacych-na-to-schorzenie-wyniki-sa/9dwzg32</link><description><![CDATA[Anemia sierpowata to wyjątkowo bolesna choroba, która często nie jest odpowiednio leczona. Dlaczego? Okazuje się, że pracownicy szpitali ignorują objawy chorych. - Ludzie czasami opisują to tak, jakbyś zakładał opaskę uciskową na ramię i bardzo mocną ją ściskał - mówią naukowcy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9SyktkpTURBXy9hMGFlOThhYWE0Y2RmOGM1M2ZhODliZGNmMDdjYWM0ZC5qcGeSlQMAzGTNDIDNBwiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 16:18:13 +0200</pubDate><guid>df8f4709-320c-44f8-af26-cf2dd6670a01</guid></item><item><title>Mroczne podróżowanie śladem tragedii. "Aż przeszedł mnie dreszcz"</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/nowy-jork-hiroszima-paryz-podroze-z-dreszczykiem-coraz-popularniejsze/zb8nvjq</link><description><![CDATA[Choć wydaje się, że miejsca związane ze śmiercią znajdują się dość nisko na liście urlopowych must see, to trend nazywany nekroturystyką zatacza coraz szersze kręgi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C62ktkpTURBXy9lM2FjZjc4ZGQwNzhhYmRlNDQ0YzE4NTg3YTZjYzAwOC5qcGeSlQMAzQE7zR9ZzRGikwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 09:22:00 +0200</pubDate><guid>0f61254a-6885-4ce9-a3e5-24830c9e8204</guid></item><item><title>Chcesz zamienić jesienną pluchę na leżak pod palmą? Podpowiadamy, dokąd warto pojechać</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/cypr-malta-turcja-jesien-to-czas-na-plazowanie/ejhwp5x</link><description><![CDATA[U nas pogoda bywa kapryśna, ale przygotowaliśmy ściągawkę z miejsc, w których na przełomie października i listopada niemal na pewno można liczyć na słońce i świetne warunki do plażowania. Sprawdźcie, gdzie wyruszyć, aby zamienić jesienną pluchę na leżak pod palmą.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lzsktkpTURBXy80ZTVhNTZmMzcwOGRjNzYwOWM3NjkzMDk2ODg0YTNjOS5qcGeSlQMAzIvNEVLNCb6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:46:00 +0200</pubDate><guid>975962f7-260c-4a24-badc-55bfff9f2865</guid></item><item><title>Niesprawiedliwy konkurs chopinowski? Ekspert: Polaków wyciął algorytm</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/eksperci-o-wynikach-konkursu-chopinowskiego-okrutne-niesprawiedliwe-dla-polakow/yq8k2kn</link><description><![CDATA[Przed nami finał XIX Konkursu Chopinowskiego. Zobaczymy w nim jedenaścioro uczestników. Wśród nich znalazł się Piotr Alexewicz. Jedyny Polak z trzynastu rozpoczynających konkurs przed trzema tygodniami. — Chyba wszyscy widzą, że coś tu nie gra — komentuje dziennikarka Anna S. Dębowska. Zgadzają się z nią inni eksperci, goście Katarzyny Janowskiej w podcaście "Awantura o Chopina".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7x-ktkpTURBXy8yYTg2ZGEwYjQxMTExYTNkMWExNTY4NDFkOTk4MTQ5Ni5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:00:00 +0200</pubDate><guid>588bf830-93bc-4bc4-b87e-0284512d6775</guid></item><item><title>Nie tylko Czyngis-chan. Za czasów jego wnuków udoskonalono machinę wojenną</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/jak-mongolowie-zmienili-swiat-postawili-ultimatum-kapitulacja-lub-calkowite/j16ydl9</link><description><![CDATA[W 1251 roku Möngke powierzył Hulagu dokończenie dzieła rozpoczętego przez Czyngis-chana, gdy ten wysłał Dżocziego, Subedeja i Dżebego, aby przejęli imperium chorezmijskie i ścigali Kipczaków. Teraz nadszedł czas, by ruszyć jeszcze dalej na zachód, do Iraku, Iranu, Azerbejdżanu, Wielkiej Armenii, Anatolii i Egiptu. Publikujemy fragment książki "Orda. Jak Mongołowie zmienili świat" Marie Favereau.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EVIktkpTURBXy8xYjExZDY1ZmMzNTBmMzk5YmY5MzI3ZmMwYmMwNjI2ZC5qcGeSlQMAzFzNC8DNBpyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:00:00 +0200</pubDate><guid>40e7b175-6be4-4172-845c-2126a516315d</guid></item><item><title>Tusk był w defensywie, ale ujawnił jeden istotny polityczny konkret</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/donald-tusk-u-wojewodzkiego-czego-jeszcze-chcecie/5cfkqeq</link><description><![CDATA[W podcaście Onetu "WojewódzkiKędzierski" wyraźnie było widać plan Donalda Tuska na najbliższe miesiące. Pytanie tylko, czy ten plan pozwoli premierowi utrzymać władzę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8QEktkpTURBXy9mNmVhZWU2OWQ0MDQ1NDZmZWYyNmYzZjJmMTY4MjJiMy5qcGeSlQPMdQDNBorNA66TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:09:44 +0200</pubDate><guid>b9176e84-cb4e-4c95-90b0-08b7eb06c4b6</guid></item><item><title>Pochodzi z Podlasia, mieszka w Niemczech. "Berlin nie jest multi-kulti. To system klasowy"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/pochodzi-z-podlasia-mieszka-w-berlinie-to-nie-jest-multi-kulti-to-system-klasowy/4sbds1l</link><description><![CDATA[Powiem ci coś o Berlinie. Mój brat powiedział kiedyś, że jak przyjedziesz do Berlina, to zobaczysz wszystko to, czego szukasz i o czym opowiedziały ci polskie media. Jak chcesz zobaczyć upadek zachodniej cywilizacji, to zobaczysz — mówi fotograf Kuba Dąbrowski, który na co dzień mieszka w Berlinie. Właśnie wydaje książkę "Tutejszy" i podkreśla, że tylko w Polsce czuje się naprawdę u siebie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sv5ktkpTURBXy83Mzg0ZDRmMDZkYzhiNzc5YTZmZmQzYjZkYzYyNTA3ZS5qcGeSlQMAzQEFzQSwzQKjkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>9f066c87-46cc-4981-858c-1c1dd9991a2d</guid></item><item><title>Nowy samochód z salonu? Przetestowali dilerów i już wiadomo, kto najlepiej dba o klienta</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/test-dilerow-samochodow-te-marki-najlepiej-dbaja-o-klientow/vdqll0p</link><description><![CDATA[Walka cenowa nie jest łatwa, bo europejska motoryzacja musi sprostać surowym wymogom ekologicznym. A w Polsce i Europie pojawiają się kolejne chińskie marki. Jest już ich ponad 20.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e2uktkpTURBXy9mNzcyMDllOGI5ZjVkYjE5Zjg4NDE1NzM2ZDA5NzQyZC5qcGeSlQMAzKPNFyzNDQiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:50:00 +0200</pubDate><guid>997e9444-2f1d-4b86-9d0a-b4d5fb041ae0</guid></item><item><title>Chiny szachują świat. UE szykuje miliardy euro, by jak najszybciej się dozbroić, ale może mieć problem z ich wydaniem</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/plany-zbrojeniowe-zachodu-pod-wielkim-znakiem-zapytania-przez-chiny/37y4w0t</link><description><![CDATA[Chińczycy powiesili na ścianie strzelbę, ale nie jest jeszcze pewne, czy wypali. Na razie obserwują, co zrobią Europejczycy i Amerykanie odcięci od kluczowych surowców. Rozmawiamy z Marcinem Przychodniakiem, analitykiem Polskiego Instytutu Spraw Międzynarodowych i ekspertem od Chin.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3HNktkpTURBXy8xNmU4NGU0N2EwMmNjOWM1MjQ4MmQwNjljY2RjZGFlZC5qcGeSlQMAzH_ND_HNCPeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>1dbe9025-088e-4c47-ae9b-3ef9ddd2d630</guid></item><item><title>Kaczyński boi się, że Konfederaci będą mu stawiać warunki. Dlatego sięgnął po nową broń</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/kaczynski-boi-sie-ze-konfederaci-beda-mu-stawiac-warunki-siegnal-po-nowa-bron/5j72flx</link><description><![CDATA[Prezes naprawdę musi się panicznie bać Konfederacji, skoro w desperacji sięga po Bąkiewicza. Jego marsz na Grunwald z kosą i napalmem w dłoni to elementy wojny o rząd dusz na prawicy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/isektkpTURBXy9kN2Y0NTdkMjA1ZDYzYzBmOWM5ZjA5NGNkMThjY2RjMy5qcGeSlQPMkcyAzQ9kzQiqkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>6db3a84d-d0d9-46fc-ae64-dace13f7560d</guid></item><item><title>Tusk próbuje rozegrać Kaczyńskiego. Ta wojna to ostatnia rzecz, której chce prezes</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/donald-tusk-mowi-o-wojnie-kaczynskiego-z-nawrockim-w-pis-kreca-glowami/pmz9wvd</link><description><![CDATA[— Nagle zrozumiał, że jest out, bo jest właściwie out. Mówię o tym bez satysfakcji, bo Karol Nawrocki będzie poważniejszym wyzwaniem — mówił Donald Tusk w podcaście Onetu "WojewódzkiKędzierski" o Jarosławie Kaczyńskim. Zdaniem premiera sytuacja w PiS jest zła, a prezes traci rząd dusz na prawicy na rzecz prezydenta. Posłowie Prawa i Sprawiedliwości, z którymi rozmawialiśmy, widzą to jednak zupełnie inaczej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZypktkpTURBXy8wM2ZhNTYyNGQzNjE1ZjY3YTllMWFjMzFjMmU0YWU0NC5qcGeSlQPNAtwAzRM5zQrRkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 22:04:47 +0200</pubDate><guid>c155de3e-f3c2-4b17-8846-2c95386cc2ef</guid></item><item><title>Ta ustawa nie zadowoli nikogo. A prezydent i tak ją wyrzuci do kosza [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/ustawa-o-osobie-najblizszej-nie-zadowoli-nikogo-a-prezydent-i-tak-ja-wyrzuci-do-kosza/n1py5mw</link><description><![CDATA[To, co zaprezentowali dumni politycy PSL-u i znacznie mniej dumni lewicy to nie jest ustawa o związkach partnerskich. A ogłoszony dzisiaj sukces może wcale nie być początkiem drogi do pełni praw dla związków jednopłciowych, ale jej końcem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-VMktkpTURBXy9iMmE1ODRkMzdiNTQ2ODc2MWRjZDc4ZWY4M2QzYjEyZS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:24:44 +0200</pubDate><guid>d94af17f-3945-4abf-bfaf-768473ff49aa</guid></item><item><title>"Kaczyński przeciął sprawę, by nie rozpierniczać PiS-u". Kulisy tajnej narady</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kaczynski-musial-sie-cofnac-przez-morawieckiego-i-czarnka-kulisy-spotkania/yykczkg</link><description><![CDATA[Na drugą rocznicę wyborów, po których stracił władzę, Jarosław Kaczyński rozważał złożenie wniosku o konstruktywne wotum nieufności dla rządu Donalda Tuska. Sprawa rozbiła się jednak o nazwiska i problem, z którym mierzy się PiS.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dfQktkpTURBXy8zOGE1Y2QwN2RhYjgyNzJlYmNmMzM1OWMzMTFmYjA1NC5qcGeSlQMAzLHNFifNDHWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 17:16:16 +0200</pubDate><guid>f79b6ef1-2655-4332-b8a2-259c1dc0578a</guid></item><item><title>Sinfonia Varsovia Brass zagra dla Fundacji Polskie Hospicja</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/sinfonia-varsovia-brass-zagra-25-pazdziernika-2025-roku-koncert-charytatywny-w-sali/e4vpk7t</link><description><![CDATA[Sinfonia Varsovia Brass zagra 25 października 2025 roku koncert charytatywny w Sali Koncertowej Domu Kultury Stare Babice. Koncert ten będzie również inauguracją działalności społecznej "Fundacji Polskie Hospicja". Patronat Honorowy nad wydarzeniem objął Starosta Powiatu Warszawskiego Zachodniego oraz Wójt Gminy Stare Babice.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hKVktkpTURBXy9lZDEwNGQwNDg4MTI3MjFhZTgzNTY3YTlkOTFiZDdhMS5qcGeSlQPMRADNA6jNAg-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 16:18:12 +0200</pubDate><guid>d6cae633-2036-43bd-8525-674154b98d13</guid></item><item><title>Domowa szklarnia w ogrodzie lub na balkonie. Dlaczego warto założyć ją właśnie teraz?</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/szklarnia-ogrodowa/86dj554</link><description><![CDATA[Świeże warzywa, owoce oraz zioła możemy uprawiać w domowych warunkach nie tylko latem, ale też jesienią. W tym celu jednak, warto zaopatrzyć się w specjalną miniszklarnię – niektóre modele najlepiej sprawdzą się w ogrodzie lub na działce, inne zaś możemy postawić nawet na balkonie. Taka szklarnia ochroni sadzonki przed wiatrem, deszczem i przymrozkami, zapewniając roślinom odpowiednie warunki do rozwoju. A ile kosztuje?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H95ktkpTURBXy83N2JiMDhhOTI1NDUyNjhiMzljZTc4ODRjZjU5ZjlmZC5qcGeSlQMAzNrNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:37:14 +0200</pubDate><guid>2d097475-a031-47d3-9433-45ecdbebe992</guid></item><item><title>Jak AI zmienia nasze decyzje, percepcję i psychikę? "To nie tylko narzędzie, to nowa siła kształtująca społeczeństwo"</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/musimy-nauczyc-sie-z-nia-zyc-madrze-ekspert-od-ai-przestrzega/qcvcgy4</link><description><![CDATA[Nie ma innowacji bez współpracy. A współpraca to dziś najważniejsza waluta w gospodarce" — tym zdaniem organizatorzy zapowiadają dziewiątą edycję konferencji "Made in Wroclaw". Główną jej gwiazdą będzie prof. Michał Kosiński, światowej sławy ekspert od sztucznej inteligencji z Uniwersytetu Stanforda.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ba-ktkpTURBXy80OTgyYzEwMmRhZDNhZGIzYmY3YmQ4NWVjOTUzMDQ0YS5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:04:00 +0200</pubDate><guid>72232566-bf52-40ef-b06a-2411c75d2979</guid></item><item><title>Wojna? Rząd mówi: powinniśmy się przygotować na 72 godz. Ekspert: to błędne myślenie</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/wojna-rzad-mowi-powinnismy-sie-przygotowac-na-72-godz-ekspert-to-bledne-myslenie/grfj289</link><description><![CDATA[Wszystkie kolejne rządy zachowywały się jak dzieci: zamykały oczy, żeby nie widzieć zagrożenia — mówi prof. Paweł Szmitkowski z Instytutu Nauk o Bezpieczeństwie Uniwersytetu w Siedlcach. Ekspert chce uniknąć straszenia wojną, lecz uważa, że warto być przygotowanym na każdą okoliczność.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X0bktkpTURBXy82MGE5NGYyOGU0ZjMxN2VmYjA2ZjNmMjEzMjdlNTNkNS5wbmeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:59:00 +0200</pubDate><guid>d6018fa1-125c-43c7-95d5-f4a19c4b1beb</guid></item><item><title>Jak tanio kupić dom w Toskanii? Oto sekret udanej transakcji</title><link>https://www.newsweek.pl/styl-zycia/jak-tanio-kupic-dom-w-toskanii-oto-sekret-udanej-transakcji/862sgw5</link><description><![CDATA[Na północy Toskanii wiejski dom z ogrodem można kupić od 100 tys. do 250 tys. euro. Właścicielka, lokalnego biura z Borgo a Mozzano radzi, kiedy przyjechać na rekonesans, jak przygotować się do inwestycji, ile poświecić czasu i czego unikać. Mówi też, jakimi klientami są Polacy i co różni nas od Anglików.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VwrktkpTURBXy9iOTdlYTYwYWYwNGRjNzYzMGM0ZThmYmJlZDJiN2VkOC5qcGeSlQPNAu7NAaLNCJvNBNaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:00:00 +0200</pubDate><guid>ab8bb36a-d084-4565-8ffa-af9f554972cf</guid></item><item><title>Jak inwestować w niespokojnych czasach? Ekspert: dobry moment na kilka ruchów</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/inwestycje-na-niepewne-czasy-ekspert-tlumaczy-co-musisz-zrobic-by-ochronic-swoje/fdfl7fn</link><description><![CDATA[— Jeżeli ktoś uważa, że w najbliższych kilkunastu kwartałach sytuacja geopolityczna zmusi nas do ucieczki z kraju, to powinien tak ułożyć swoje inwestycje, żeby łatwo było zamienić je na gotówkę lub na inną klasę aktywów. I dlatego na przykład nieruchomości będą najgorszym pomysłem, choć są one jedną z ulubionych inwestycji Polaków — mówi dr Kamil Gemra z SGH.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8FsktkpTURBXy9lOWYwZjYzMDI1N2U4NDFmNDJlODIxZWViNDc2M2M4Yy5wbmeSlQMAzHnNDxbNCHyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:48:51 +0200</pubDate><guid>61666e17-f41c-414a-b4b0-fe2289314c72</guid></item><item><title>Przed spotkaniem z Zełenskim Trump nagradza Putina i Orbana. To nie przypadek [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/przed-spotkaniem-z-zelenskim-trump-nagradza-putina-i-orbana-to-nie-przypadek-analiza/sw6y7sg</link><description><![CDATA[Wystarczył telefon Putina, by zirytowany postawą Rosji Trump przestał patrzeć na wojnę oczyma Zełenskiego. Prezydent Ukrainy został postawiony w wyjątkowo trudnej sytuacji. Zamiast Tomahawków będzie miał powtórkę z Alaski, tyle że Budapeszcie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_0oktkpTURBXy9hNGZjZDgxNmUzZjI4MGRjM2Q3OTEzYWYyNjdkMDcyOS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:22:14 +0200</pubDate><guid>c011b692-6c4d-431d-bab7-8ca1d95bc3f3</guid></item><item><title>Partia Trumpa trzęsie portkami. "Ludzie nie głodują tylko dzięki bonom żywnościowym”</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/42-mln-amerykanow-moze-zaraz-nie-miec-za-kupic-jedzenia/bbpc5jk</link><description><![CDATA[Jeśli paraliż rządu potrwa dłużej, 42 mln Amerykanów zajrzy w oczy głód. Ale gra jest warta świeczki — demokraci walczą o gwarancje opieki lekarskiej dla 40 mln obywateli.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CQUktkpTURBXy8yYmE4MWJkN2U2ZmFlNTBlNzdiM2NhYjJkZjIwODcyNS5qcGeSlQMAzLXNFrDNDMOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:00:00 +0200</pubDate><guid>53435058-d0fd-45c4-b03c-6b2bc54da7a7</guid></item><item><title>Lobotomia po wypadku w chińskiej fabryce. "Zniszczyli mu życie. Potem zaczęli żądać”</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/uszkodzil-mozg-w-chinskiej-fabryce-ojciec-blagal-o-pomoc-oto-jak-ich-potraktowano/bwy5rzs</link><description><![CDATA[Pracownik Foxconn odpowiedzialny za rekrutację obrzucił Sam chłodnym spojrzeniem, po czym przyjrzał się jej dowodowi osobistemu, na którym widniał jej adres domowy w najbogatszej dzielnicy Shenzhen. Odesłał ją skinieniem dłoni. Fragment książki "Prywatne rewolucje. Dorastanie w nowych Chinach".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/liMktkpTURBXy9jN2QwZGFiZTZiZTM1N2E0OTc5NGFjZWI1ZjJlMGFhYy5qcGeSlQMAzM3NDjzNCAGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 11:30:00 +0200</pubDate><guid>e5e3752f-82de-4492-91d7-83101e0fafe7</guid></item><item><title>Niebezpieczne mikroplastiki. "Mogą być powiązane z takimi chorobami jak depresja, a nawet nowotwory"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/mikroplastiki-moga-byc-dla-nas-zabojcze-zmiany-podobne-do-tych-wywolanych-nowotworem/n0kylvr</link><description><![CDATA[Naukowcy odkryli, że powszechne zanieczyszczenie plastikiem ma negatywny wpływ nie tylko na naszą planetę, ale także ludzkie organizmy. Według nowego badania, mikroplastiki mogą wprowadzać do mikrobiomu jelitowego zmiany, podobne do tych zaobserwowanych u pacjentów cierpiących na depresję a nawet nowotwór.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AtgktkpTURBXy85NmMyZjdlZjQ1NjllY2UxZThlODdmZTIxODU3YWMyOC5qcGeSlQPMswDNCFfNBLGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:07:56 +0200</pubDate><guid>ac8ebedd-9f5b-444d-8b23-6e120a8c9dbf</guid></item><item><title>Mordował prostytutki pod Warszawą. "Po 10 minutach zaczęła mnie poganiać"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/hurtowe-przesluchiwanie-prostytutek-z-trasy-631-dwie-z-nich-zamordowano/zsgnvwk</link><description><![CDATA[Warszawska policja wszczęła alarm - zaginęła kolejna prostytutka. W końcu zatrzymują podejrzanego o morderstwo. - Tak, jeździłem na prostytutki – przyznaje Daniel P. – miałem taką potrzebę. Żona odmawiała mi współżycia, gdy była w ciąży. Ale nikogo nie zabiłem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P0KktkpTURBXy9kZWU5ODE3NmU1ZmQ4ZmM0YjhiNjFmZGI1MDFlNTdkOC5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:07:05 +0200</pubDate><guid>f4953186-a421-4566-b5cc-fc5c249cce02</guid></item><item><title>Miłość w średnim wieku. "Są motyle i szaleństwo. Ale codzienność jest inna"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/milosc-w-srednim-wieku-byli-po-przejsciach-ale-niekoniecznie-dojrzali/5wwrbmm</link><description><![CDATA[— Też są motyle w brzuchu i szaleństwo, ale kiedy przychodzi codzienność, widzisz różnicę. Nie ma wyszarpywania od siebie czasu, nie jesteś zależna, na dorobku, masz swoje zdanie, nie potrzebujesz uznania w oczach innych, umiesz się obronić i zadbać o swoje potrzeby — mówi 55-letnia Iwona, która zakochała się na nowo po rozwodzie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UZRktkpTURBXy8wN2NiYjYxMWRmZTVkMWRkZmQ1MDcyNDU2ZjhjM2NkZS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:05:57 +0200</pubDate><guid>bb94a3b5-50f9-48f8-bda3-3e16efc138b7</guid></item><item><title>Rekordowa cena złota. Eksperci: to bardzo zły znak</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/cena-zlota-bije-rekordy-analitycy-to-cos-wiecej-niz-rynkowy-trend/kel5366</link><description><![CDATA[Cena złota po raz pierwszy przebiła poziom 4000 dol za uncję i wciąż rośnie. To historyczny szczyt, którego osiągnięcie – zdaniem części analityków – sygnalizuje coś więcej niż tylko niepokój na rynku. "Jesteśmy świadkami czegoś, co może być jednym z najważniejszych momentów w historii globalnych finansów, a o czym prawie się nie mówi" – uważa jeden z ekspertów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8JNktkpTURBXy83NGJiYzczNWJmMTc3NzBlYjJjMzgwN2U1NGQxMDIwMC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>0963263e-83b0-4add-8a3e-84d20acc530d</guid></item><item><title>"Wielu próbowało, ale dziś jest inny moment". Czy Nawrocki zdetronizuje Kaczyńskiego?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/wielu-probowalo-ale-dzis-jest-inny-moment-czy-nawrocki-zdetronizuje-kaczynskiego/r8k473h</link><description><![CDATA[Kaczyński jest starszy i wyrosła mu poważna konkurencja na prawicy. Ta konkurencja, z którą Nawrocki ma dobre relacje — mówi Andrzej Stankiewicz w specjalnym wydaniu "Stanu Wyjątkowego".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QtrktkpTURBXy8yNDY4OTM3YmZhMTgzMGU5YzdkOWU5MDhiOTA1YjE1Ni5qcGeSlQMAzILNFUHNC_WTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:37:00 +0200</pubDate><guid>9588fb77-8cbc-4d2c-b1a2-4588b83a7604</guid></item><item><title>Przywrócić obowiązkową służbę wojskową w Polsce? Finlandia jest wzorcowym przykładem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/obowiazkowy-pobor-do-wojska-finlandia-moze-zmobilizowac-250-tys-ludzi/pw7fyle</link><description><![CDATA[Zasadnicza służba wojskowa jest w Polsce zawieszona od niemal dwóch dekad. Spowodowało to zawalenie systemu rezerw, którego nadal nie udało się odbudować, przez co jak bumerang powraca pomysł odwieszenia poboru. Jak to zrobić, aby nie popełniać błędów sprzed lat?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ItyktkpTURBXy9jMWRjODg2ZmE0ZjA0ZTEyMTdmZjJmNDE3ZjRhYmI4Mi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:28:44 +0200</pubDate><guid>b3791bf9-e43e-4ba9-a7cb-79ba1dbad183</guid></item><item><title>Nawrocki buduje wizerunek twardziela. Kebab z licealistami mu nie zaszkodzi</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nawrocki-buduje-wizerunek-twardziela-pokazuje-sie-w-podkoszulku/m6j7pzp</link><description><![CDATA[Ma być władczym, silnym, stanowczym i godnym zaufania obrońcą prawicowych wartości. Jednocześnie tak namacalnym, jak kebab z budki przy dworcu. Kreowanie wizerunku Karola Nawrockiego na swojskiego męża stanu zaczęło się z ogłoszeniem przez PiS jego kandydatury. Według ekspertów idzie dobrze, choć właśnie zaczynają się miesiące, które będą dla prezydenta kluczowe.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X-KktkpTURBXy84NzI2NjM5ODM4N2Y1NDM4MDIzNTQ2MjMyOGFiOTdkZC5qcGeSlQMAzK_NFfvNDF2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>834bd9f6-8bb2-463c-9a2e-c053e76993ef</guid></item><item><title>Nowa taktyka Rosjan. Kreml ma pomysł, jak odciąć Ukrainę od dostaw z Zachodu</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/rosjanie-wycofali-czesc-jednostek-moskwa-szykuje-sie-na-zime-ma-nowa-taktyke/n87p2ry</link><description><![CDATA[Rosyjskie ataki na ukraińskie linie kolejowe i pociągi stają się coraz częstsze. W poprzednich latach były rzadkością. Teraz jednak na Kremlu w końcu zauważono, że sparaliżowanie dostaw zachodniej pomocy może im znacznie ułatwić prowadzenie działań wojennych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0V2ktkpTURBXy8zNGJlZTA0NmJkYWJjNDg2MmMyZjc1NDNiYjM4YzcyNC5qcGeSlQMAzN3NFW7NDA2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:15:00 +0200</pubDate><guid>2a19a17d-480e-4e8d-ad49-3aaa2e3e7964</guid></item><item><title>Francja nad przepaścią. "Macron jest całkowicie odizolowany"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/francja-jest-w-glebokim-kryzysie-macron-jest-calkowicie-odizolowany/8830vty</link><description><![CDATA[Nie rozumiem już decyzji prezydenta — powiedział niedawno szef założonej przez Emmanuela Macrona partii i były premier Francji Gabriele Attal. Pozycja Macrona jest słaba jak nigdy wcześniej, a kryzys polityczny w kraju nabiera tempa. I nie widać żadnej drogi wyjścia z niego. Jak może skończyć? Wcale nie jest pewne, czy V Republika przetrwa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pYOktkpTURBXy9hMDRmYzM4NzZmY2U2MDNkNWQxYjYyZTVjZjRjNmYzYy5qcGeSlQMAzIrNEVvNCcOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate><guid>ee9654dc-b9cb-47be-a713-5c297a9fdd56</guid></item><item><title>Trump spotka się w z Putinem na Węgrzech. Mówi o wielkim przełomie</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trump-putin-mi-pogratulowal-spotkamy-sie-na-wegrzech/msw78ns</link><description><![CDATA[Prezydent USA Donald Trump ogłosił, że spotka się ze swoim rosyjskim odpowiednikiem Władimirem Putinem w Budapeszcie, aby zakończyć wojnę między Rosją a Ukrainą. — Prezydent Trump wierzy, że może doprowadzić do spotkania twarzą w twarz między Putinem a Zełenskim — powiedziała dziennikarzom sekretarz prasowa Białego Domu Karoline Leavitt.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rPtktkpTURBXy82NmQ2ZTM5YzM0YWIzZmYwOGNhODlmMjA5ZGY2MzliMy5qcGeSlQMAzHHNDibNB_WTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 21:07:46 +0200</pubDate><guid>21209e3d-666c-4514-98ef-392dd2cbc715</guid></item><item><title>Rosja oskarża Wielką Brytanię o atak na jej terytorium</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/rosja-oskarza-panstwo-nato-o-sianie-terroryzmu-na-jej-terytorium/kmhb433</link><description><![CDATA[Dyrektor rosyjskiego wywiadu FSB Aleksandr Bortnikow oskarżył Wielką Brytanię o bezpośredni udział w atakach na Rosję.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/foLktkpTURBXy8xMmQ2YzFlNGVkNDUwYWFlNTA3MTQwNjU5ZGFiOGUzZi5qcGeSlQMAAM0JBc0FEpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 19:39:15 +0200</pubDate><guid>4bf12868-d4fd-4803-ad76-7f9ea99da19c</guid></item><item><title>Jaki wpływ na zadowolenie klienta ma wygoda zwrotów konsumenckich?</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/jaki-wplyw-na-zadowolenie-klienta-ma-wygoda-zwrotow-konsumenckich/rhfw3bq</link><description><![CDATA[W e-commerce nie wystarczy już tylko atrakcyjna oferta i szybka dostawa. Dzisiejsi konsumenci w Europie oczekują również elastyczności i wygody w przypadku, gdy zakup nie spełni ich oczekiwań. To właśnie komfort i prostota procesu zwrotu decydują coraz częściej o tym, czy klient wróci do sklepu, czy raz na zawsze wybierze konkurencję.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EdkktkuTURBXy9jZGU5MDgyMC1jYWEwLTQ0YWEtODUxOC04MWM0NTQ5YTdlOGQuanBlZ5GTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 17:24:00 +0200</pubDate><guid>cf4b0845-75d4-4097-8dea-fc21b7d10a20</guid></item><item><title>Czy Elitarny Łobuz mówi prawdę? Wiele pytań pozostaje bez odpowiedzi</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/kim-jest-elitarny-lobuz-jego-opowiesc-mija-sie-z-rzeczywistoscia/dqerpn5</link><description><![CDATA[Trzy dni po publikacji artykułu o lukach w jego biografii Tomasz Roy-Szabelewski, znany jako Elitarny Łobuz, wrzucił na swoje media społecznościowe krótki film. Odnosi się w dość manipulacyjny sposób do tego tekstu, choć potwierdza jeden z wątków. Wciąż jednak wiele pytań pozostaje bez odpowiedzi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uRiktkpTURBXy8wODRkOGQ3M2MwM2M2ZDNkZWQ2MTgyMWMyZTc3MTE5Ny5wbmeSlQMAHM0FH80C4ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:27:04 +0200</pubDate><guid>2fb5ac8a-4acf-4831-a59a-76c986712b4c</guid></item><item><title>Ich syn służy w marines, córka jest żoną żołnierza USA. Służby Trumpa nie miały dla nich litości</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/ich-syn-sluzy-w-armii-usa-sluzb-imigracyjnych-trumpa-to-nie-obchodzilo-przerazajace/3hwsppp</link><description><![CDATA[Federalni agenci imigracyjni zatrzymali rodziców amerykańskiego żołnierza piechoty morskiej podczas wizyty w Camp Pendleton w Kalifornii. — To było przerażające — mówi żołnierz, którego ojciec został już deportowany do Meksyku. W trakcie zatrzymania ojciec żołnierza miał na sobie czerwoną koszulę i białą czapkę z napisem: "Dumny tata amerykańskiego żołnierza piechoty morskiej".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RA-ktkpTURBXy9iZDRmYmQyMWNiNzEyNDE3MGI5MTlhZGY2MmYwOGFiNC5qcGeSlQMAzH3ND6DNCMqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:36:00 +0200</pubDate><guid>48219810-3c7b-4fea-b7aa-5df01e97c64d</guid></item><item><title>Kolejne napięcia w Partii Republikańskiej. "Znajoma Trumpa idzie po swoje"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/zrobila-kariere-na-poparciu-trumpa-teraz-glosuje-przeciwko-widzi-dokad-to-zmierza/z78lqpx</link><description><![CDATA[Republikanka Marjorie Taylor Greene przeciwstawiła się swojej partii w kilku kluczowych kwestiach. Demokraci ją chwalą, a prawica zaczyna podejrzewać o chęć zmiany barw politycznych. Jedno jest pewne — napięcia u republikanów są coraz większe.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xySktkpTURBXy9jOWE2ZjA5ZTgxYzJkOGM4ZThmOGI2MGMyYmE0MWMwYy5qcGeSlQMAAM0Ufc0LhpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:30:08 +0200</pubDate><guid>2a4a3035-046e-4a3b-a970-774bb0e3259b</guid></item><item><title>Zabójca z "Randki w Ciemno". Zamiast się ukrywać, wystąpił w telewizji</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/seryjny-zabojca-z-randki-w-ciemno-policja-odkryla-jego-skrytke/7sp19x0</link><description><![CDATA[Seryjny morderca Rodney Alcala mógł zabić nawet 150 osób. Przez lata wodził policję za nos. Był bezczelny do tego stopnia, że wystąpił w programie "Randka w ciemno". W świetle jupiterów, przy głośnym aplauzie publiczności, Cheryl Bradshaw wybrała go jako kawalera numer 1. Ale na randkę nie poszła. Powiedziała za kulisami, że w pewnym momencie wydawał się jej oślizgły i trochę przerażający. Dziennikarze okrzyknęli ją później mianem drugiej osoby, której udało się wymknąć z rąk psychopatycznego mordercy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3bSktkpTURBXy9lZGU5NDU0ZmQ0ODc0ZjNlMDg4NWQyMWEwM2U2ZGVmNy5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:41:28 +0200</pubDate><guid>f112ca50-c504-4b58-a3f0-0a97cd587528</guid></item><item><title>Niespotykana sytuacja na zamkniętym spotkaniu PiS. Posłowie ścięli się z Błaszczakiem o Mejzę [KULISY]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/blaszczak-chcial-bronic-mejzy-poslowie-pis-sie-zbuntowali-kulisy/hegxjr3</link><description><![CDATA[Szef klubu PiS Mariusz Błaszczak chciał bronić Łukasza Mejzy. Na zamkniętym spotkaniu PiS doszło do scysji, bo młodsze pokolenie partii protestowało przeciwko temu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L74ktkpTURBXy81MzkwOTI5NDJiM2I5YTY0M2ZkMDIyOWM4YzEzOWU2Yi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:31:57 +0200</pubDate><guid>5009b052-3364-4459-b2c1-2016e6aafdb8</guid></item><item><title>Bolące plecy i spięte mięśnie? Sprawdzamy nowoczesne maty masujące na fotel</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/maty-masujace-na-fotel/tndrr5r</link><description><![CDATA[Dla wielu osób bóle pleców, karku i spięte mięśnie to niestety codzienność. Choć żaden gadżet nie zastąpi wizyty u profesjonalnego fizjoterapeuty, możemy sobie jednak nieco pomóc i to bez odrywania się od pracy. Dobrym rozwiązaniem będzie w tym przypadku specjalna mata masująca, którą możemy rozłożyć na krześle, fotelu lub w samochodzie. Nowoczesne maty posiadają wiele trybów masażu, poprawiają krążenie i rozgrzewają nasze ciało, mogą oddziaływać punktowo lub na całe ciało. A ile kosztują?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OKqktkpTURBXy9iMjNhMGMyZTRlZDkzZDNlZTRmNWEwOGQyODc2YTllYi5qcGeSlQMAzGHNCU7NBT2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:12:00 +0200</pubDate><guid>33526286-141b-47f7-98c7-d2a0cd7b43b0</guid></item><item><title>Czy koalicja może stracić większość? "PiS prowadzi operację wobec Polski 2050"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/koalicja-straci-wiekszosc-pis-prowadzi-operacje-chce-doprowadzic-do-tapniecia/cbz35ef</link><description><![CDATA[— Dzisiaj Szymon Hołownia jest potrzebny Jarosławowi Kaczyńskiemu, żeby rozbijać koalicję. Wystarczy, że z 30-osobowego klubu Polski 2050 opuściłoby ją 10 osób, i byłaby na styk albo stałaby się już koalicją mniejszościową — mówił w specjalnym wydaniu "Stanu Wyjątkowego" Andrzej Stankiewicz. W parlamencie toczy się w tej chwili gra o większość.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KoJktkpTURBXy9kMDk1MzVkNTMyMGZiZjY5NmJmMTI1OWFiNTY3MWRiMC5qcGeSlQMAzK_NFeDNDE6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:40:03 +0200</pubDate><guid>bd6d98f2-8d7b-4d2a-94b4-4aba3bff121c</guid></item><item><title>Łzy podczas krojenia cebuli? Naukowcy opracowali sposób, by temu zaradzić</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/jak-nie-plakac-przy-krojeniu-cebuli-jest-na-to-prosty-sposob/3c9v5kj</link><description><![CDATA[Gotowanie może być naprawdę relaksujące, chyba że... zaczną nas szczypać oczy. Krojenie cebuli często prowadzi do płaczu, ale naukowcy znaleźli już na to sposób.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JptktkpTURBXy82MGNkMDBhYTdmMGI4MTZhNDRlYWEzMDQzNjZhMjYxOC5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 11:06:00 +0200</pubDate><guid>24758af2-7571-4beb-b205-3fe5acc2bc74</guid></item><item><title>Naukowcy: istnieje 5 różnych typów snu. Sprawdź, który pasuje do ciebie</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/ile-godzin-trzeba-spac-naukowcy-uwazaja-ze-liczy-sie-nie-tylko-dlugosc-snu/fy803rw</link><description><![CDATA[Możemy zapomnieć o archaicznych etykietach porannych ptaszków i nocnych marków. Naukowcy odkryli, że w rzeczywistości istnieje pięć różnych typów śpiochów, i co za tym idzie, pięć różnych typów snu — a każdy z nich ma swój unikalny wpływ na funkcjonowanie mózgu, ogólne samopoczucie i zdrowie psychiczne.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VAkktkpTURBXy8zYzFiMDM0Nzg3MGI4NTEwOGU3M2EzM2RkZmZkODhmMy5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:57:00 +0200</pubDate><guid>354277a3-691c-47ed-8b25-69755223c27a</guid></item><item><title>Dlaczego narody przegrywają? Daron Acemoğlu zna odpowiedź</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/dlaczego-narody-przegrywaja-acemoglu-o-roli-instytucji-w-historii/dcrzf5y</link><description><![CDATA[Jego ostatnie teksty i wystąpienia pełne są obaw co do tego, w jakim kierunku zmierza jej rozwój — kontrolowany efektywnie przez grupkę miliarderów — i co może to oznaczać dla ludzkości. W maju Daron Acemoğlu będzie gościem Impact'26 w Poznaniu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nyyktkpTURBXy8zNDllMzVmOTcyODQzMTFkY2M5OGJiZmM3NzdlYjM5NC5qcGeSlQMAzPPNHlbNERCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:18:24 +0200</pubDate><guid>95dd3e5b-b05c-4509-a604-a44721bacb8b</guid></item><item><title>"W relacji stała się narzędziem, on był jedynym panem i władcą". Ten trend w randkowaniu nie sprzyja związkom</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/shreking-czyli-poznam-mniej-atrakcyjna-ale-nikomu-potem-nie-pokaze/ebrbdt4</link><description><![CDATA[Do jej przystojnego i świetnie wykształconego partnera wzdychały wszystkie jej koleżanki. Aż w końcu zrozumiała, że jest ofiarą tzw. shrekingu. Po co wiązać się z osobą mniej atrakcyjną, poniżej swoich oczekiwań i tzw. standardów? Aby w końcu być traktowanym lepiej, odczuwać wdzięczność drugiej strony i wreszcie nie zostać zdradzonym.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xHrktkpTURBXy80MjIxM2Y2Njk4ZjNlMGQxYWMyY2UyNGM2NDAzMDZmOS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>fc04273e-9df8-433d-8857-668a2bbc4862</guid></item><item><title>Trump nie odpuszcza, lokalni politycy działają. "To oficjalne. Ogłosiliśmy stan wyjątkowy w hrabstwie Los Angeles"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/donald-trump-nie-odpuszcza-stan-wyjatkowy-w-los-angeles/gsfy3tc</link><description><![CDATA[Rada hrabstwa Los Angeles zatwierdziła uchwałę mającą na celu ogłoszenie lokalnego stanu wyjątkowego w związku z nalotami służb imigracyjnych administracji Donalda Trumpa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1E0ktkpTURBXy9iZmQxYzVhNjQ0ZmQ5MmEyNDlmMmY0YTE2NWY3NWQzMy5qcGeSlQMAzLfNFvHNDOeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:11:13 +0200</pubDate><guid>d65652b4-342c-407c-b1ac-6b61d34722e5</guid></item><item><title>Wzywają do bojkotu Spotify. Wszystko przez kontrowersyjne reklamy</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/oburzajace-reklamy-na-spotify-w-usa-zachecaja-uzytkownikow-do-dolaczenia-do-ice/yy8jsxr</link><description><![CDATA[W internecie zawrzało, gdy użytkownicy Spotify podczas słuchania muzyki usłyszeli reklamy zachęcające do rekrutacji do słynnej U.S. Immigration and Customs Enforcement (ICE). Agenci tej instytucji są na pierwszej linii wojny, którą Donald Trump wydał imigrantom. Emitowanie płatnych zachęt, by "przyłączyć się do misji ochrony Ameryki" może kosztować korporację miliony, bo w sieci pojawiły się wezwania do masowego anulowania subskrypcji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2aktkpTURBXy8wMmRkODNiOWZhMzQxOTc0YTM2NTk3Y2VmNTgxM2Q5My5qcGeSlQMAzJHNFwbNDPOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:04:47 +0200</pubDate><guid>1bd88842-47f4-4f1e-8870-c5c99a49240c</guid></item><item><title>Zmiana po 40.? Jadwiga nie chciała wracać do korpo, ale z jej marzeń nic nie wyszło</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/maja-40-lat-i-probuja-wymyslic-sie-na-nowo-jadwiga-tez-chciala-ale-nie-wyszlo/25ejx9p</link><description><![CDATA[Jest tyle kobiet, które w średnim wieku robią sobie zawodowy reset – pomyślała Jadwiga, gdy tuż przed czterdziestką straciła pracę. I postanowiła zacząć wszystko od nowa. Może inna branża? Może własna firma? Marzyła o nowym życiu, ale po czterech miesiącach musiała wrócić do dobrze znanej rzeczywistości.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3-jktkpTURBXy8yMzg4MmRkY2FhYjlkOTkzY2U2OGU2ZDI3MjMzMzkyYS5qcGeSlQMAzNzNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:55:00 +0200</pubDate><guid>17b1fee9-07a0-4724-8782-b2e5e2a128a9</guid></item><item><title>Przełomowy projekt w Kościele katolickim. Specjalna grupa szuka dzieci księży. Także w Polsce</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kosciol-pod-lupa-corka-ksiedza-zostalismy-skrzywdzeni/5wjnqz4</link><description><![CDATA[Papieska Komisja ds. Ochrony Małoletnich prowadzi projekt badawczy, w ramach którego m.in. próbuje dotrzeć do dzieci księży katolickich. To część większego badania nad krzywdą w Kościele — ustalił "Newsweek". — Sam fakt, że dzieci księży mogą porozmawiać z przedstawicielami Watykanu, jest przełomowy — mówi Marta Glanc, dziennikarka i autorka książki "Córka księdza". Jej ojciec nadal jest proboszczem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SqcktkpTURBXy9lY2ExZTI3MjAzODhjMjQ4OTdjMzQ4ZmZjMDYzYzhmNC5qcGeSlQMBzLfNDxTNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:45:00 +0200</pubDate><guid>93b454ce-b7ab-412d-aec8-67582fd072e3</guid></item><item><title>Jest gorzej niż źle. Rolnicy: "ludzie będą się buntować". Politycy już to wykorzystują</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/jest-gorzej-niz-zle-nadchodzi-totalny-kryzys-w-rolnictwie-politycy-juz-to/q0p6rhy</link><description><![CDATA["Jest gorzej niż źle", "bardzo trudny rok", "to jest katastrofa" – tak rolnicy oceniają swoją obecną sytuację. Niektórzy mówią, że zaczęło się "wykańczanie rolnictwa", a ceny ich produktów są "oszałamiająco niskie". Kryzys jest głęboki, ma różne oblicza, a zanosi się, że będzie jeszcze gorzej. Politycy już to zaczęli wykorzystywać.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HCcktkpTURBXy8zZGZjYzI5ZDE3MjQ1N2FmNmM1ZmY1MjcwN2VjNjVkYS5qcGeSlQPNAYbNA8vNEObNCYOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:30:00 +0200</pubDate><guid>2e04c27b-e9fb-44f4-9e06-98b8a3b21f7b</guid></item><item><title>Miało być tylko kilka taktów i może szansa na stypendium. A była życiowa rewolucja</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/konkurs-chopinowski-zmienia-zycie-chopin-to-jezyk-serca/4f3psnj</link><description><![CDATA[Konkurs Chopinowski od dekad nie tylko testuje granice ludzkiej wrażliwości i techniki, ale też w jednej chwili zmienia młodych pianistów w obywateli świata muzyki. I chociaż nie zawsze wygrana oznacza sukces — dla wielu to właśnie Warszawa była początkiem wszystkiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ErlktkpTURBXy8zYTcwZTlhODkxYjVjM2Y0MTUxMGRmODc0M2M3ZTQ3My5qcGeSlQMAzHjNDuDNCF6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>41a91304-0129-4b69-88b3-c0e6523b5bf8</guid></item><item><title>Zazdrość, donosy i luksusowe samochody. Kulisy życia Miry Michałowskiej</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/jesli-pyskujesz-to-nie-pyskuj-albo-pyskuj-mniej-kulisy-zycia-miry-michalowskiej/my2mlwc</link><description><![CDATA[Bajeczne życie w wielkim mieście stopniowo zaczęły przesłaniać chmury. Na późniejsze problemy Michałowskich będzie miało wpływ wiele czynników — nie tylko politycznych, i nie tylko międzynarodowych. Publikujemy fragment książki "Mira. Kobieta światowa. Opowieść o Mirze Michałowskiej" Moniki Ksieniewicz-Mil.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aM-ktkpTURBXy8zOTEzMTNjZTIzZWVhMjg0ZWZkNGQ4MjY1NTgyZDVlMS5qcGeSlQMAzQHIzQqTzQXykwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>a5281a46-c9a7-4c1a-aafb-9b04369806dd</guid></item><item><title>Wyrzuca swego chłopaka z wynajmowanego mieszkania. Nie chce go dłużej utrzymywać. On wyciąga nóż</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/wyrzuca-swego-chlopaka-z-wynajmowanego-mieszkania-nie-chce-go-dluzej-utrzymywac-on/xgk99dt</link><description><![CDATA[Czas w pokoju zajmowanym przez Weronikę i Aleksandra biegnie pod znakiem cichych dni. Kochankowie nie rozmawiają ze sobą; po zachowaniu dziewczyny widać, że jest zdeterminowana, by rozstać się z partnerem. On szuka różnych pretekstów, aby pozostać pod starym adresem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WSJktkpTURBXy85YjUxZmE5ZjcxMjIwODYzZDYxMTAwNzI4OWM1MzIwNy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>d4849b70-692d-46c7-94ce-ca78d0f0b167</guid></item><item><title>Japonia zmaga się z kryzysem demograficznym. Imigranci wypełniają luki w populacji</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/nowe-przepisy-wizowe-w-japonii-przyciagaja-imigrantow-rekordowa-liczba-rezydentow/xq1b6lq</link><description><![CDATA[Według nowych statystyk rządowych w ubiegłym roku w Japonii urodziła się rekordowa liczba dzieci, których rodzicami są osoby z zagranicy. Kraj kwitnącej wiśni podejmuje ostrożne działania mające na celu wypełnienie luki pozostawionej przez szybko starzejącą się populację.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JQEktkpTURBXy9mOTY5NThhYmUzMWYyM2NhODNiOWJiMzE0OTU3ZDU0Mi5qcGeSlQMAzMLNFsvNDNKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 17:40:36 +0200</pubDate><guid>dfa67545-4b83-41bf-ba22-ecc09d1f992a</guid></item><item><title>Sprawa Łukasza Mejzy uderza w PiS w złym momencie. "W partii jest wściekłość"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/sprawa-lukasza-mejzy-uderza-w-pis-partyjni-koledzy-sa-wsciekli/l9w2ptj</link><description><![CDATA[W PiS wszyscy wiedzą, że poseł Łukasz Mejza szkodzi partii. Utyskują na niego, często nie znoszą go, a mimo to partia wciąż się go nie pozbyła. Wielu kolegów Mejzy z PiS ma jednak nadzieję, że tym razem poseł przeszarżował i nie będzie dla niego litości.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TzxktkpTURBXy9jNjU1NjUxZTc4ZDhmYjlkMjA4NWJkMDMwOTIyMzYzNS5qcGeSlQPNApPNAQ7NDKDNBxuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 17:18:40 +0200</pubDate><guid>b12406f3-17b5-4218-b3a6-68a848634c24</guid></item><item><title>Korzyści z przebywania na słońcu są większe niż zagrożenia? Jest  jeden warunek</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/chronic-sie-przed-sloncem-bo-szkodzi-zdrowiu-nowe-badania-sugeruja-ze-to-blad/5sv4fch</link><description><![CDATA[Korzyści z wystawiania się na światło słoneczne wydają się dużo większe, niż dotychczas sądzono. Słońce wzmacnia nasz układ odpornościowy, chroni przed chorobami autoimmunologicznymi, a także schorzeniami serca i być może — paradoksalnie — przed nowotworami. Być może w naszej ochronie przed słońcem my, mieszkańcy krajów północy, gdzie słońce nie świeci tak mocno jak w tropikach, poszliśmy za daleko.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pf_ktkpTURBXy9lNDNhYmI4MjBkOTFlNTAxMjllZGYyM2M2NTU5OWQ1Ny5qcGeSlQMAzIXNEKPNCVuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 15:40:00 +0200</pubDate><guid>00b2920e-2b11-4907-a125-29bc721b1a66</guid></item><item><title>Trump pożycza Argentynie miliardy. Pod jednym warunkiem</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/bialy-dom-zapowiada-wsparcie-dla-argentyny-jest-jednak-jeden-warunek/91xqjs3</link><description><![CDATA[Kilka dni po zatwierdzeniu pakietu ratunkowego dla Argentyny o wartości 20 mld dol. administracja Donalda Trumpa stawia warunki. We wtorek prezydent USA zapowiedział, że dalsza pomoc gospodarcza ze strony USA zależeć będzie od dalszego przywództwa Javiera Mileia.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0shktkpTURBXy8zZmI3N2JlMmM4ZmJhNzZmNTM1MjRmNTYzZGM1YTg5ZC5qcGeSlQMAzIzNEYjNCdyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:19:55 +0200</pubDate><guid>6b8f4b3b-34b7-4953-95f9-16ad1008a89e</guid></item><item><title>Trump wydał dekret, który może być początkiem wojny. "Chiny muszą zareagować"</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/trump-majstruje-przy-prawdopodobnie-najwazniejszym-instrumencie-prawnym-stulecia/hdmpptg</link><description><![CDATA[Nowy dekret Donalda Trumpa daje zielone światło dla górnictwa głębinowego. Robi to z bezpośrednim naruszeniem Konwencji Narodów Zjednoczonych o prawie morza. Jeśli wejdzie w życie, niemal na pewno wywoła bezprawną "gorączkę złota" wśród największych mocarstw. Poza zagrożeniami dla środowiska istnieje możliwość wybuchu konfliktu zbrojnego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SY9ktkpTURBXy8zMjYxMjNmYzBkNGMxZGYzOThkNWY0MDAwYmM1ZTBhZC5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:07:03 +0200</pubDate><guid>2d786eb8-71d8-4d6c-98d0-12afd56f331d</guid></item><item><title>Szorstki i zraniony. Igor Brudny powraca</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/fetysz-przemyslaw-piotrowski/2dr7yvd</link><description><![CDATA[Przemysław Piotrowski nie zwalnia tempa. „Fetysz” to kolejna odsłona popularnej serii o Igorze Brudnym i zarazem powrót do jej najmroczniejszych tonów. Autor stawia bohatera w najtrudniejszym momencie życia i otwiera śledztwo, które mocno odbija się w lustrze współczesnych niepokojów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mcektkpTURBXy82NWE5MjRkMjRiMDYwZDBjNTk5MzdjYTMyODdjOGFmYy5qcGeSlQMAAM0EDs0CSJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:25:59 +0200</pubDate><guid>87d2b88d-2102-4750-b892-90261dc5fe7b</guid></item><item><title>Dwa światy w Osace</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/pawilon-polski-podczas-expo-2025-w-osace/j005jb9</link><description><![CDATA[Jak połączyć tradycję z futurystyczną wizją i zachwycić Japonię? Kujawsko-Pomorskie to wie i sięga po art &amp;amp; science.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ZKktkpTURBXy8zMDMwODYyMTdmYzRiYmY1ZmUxNDI3M2E0YTc4MzIyYS5qcGeSlQMAAM0EDs0CR5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:14:47 +0200</pubDate><guid>4ffaed22-9ce5-41ea-9d18-47ae2dc9d886</guid></item><item><title>Daniel chciał zarobić w Holandii. Zadzwonił do ojca. Był przerażony. Potem zniknął</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/co-sie-stalo-z-damianem-gilem-zaginal-w-holandii-ostatni-telefon-byl-przejmujacy/59djr64</link><description><![CDATA[Daniel Gil decyduje się na wyjazd za granicę, by zarobić na lepsze życie. Wyprawa kończy się jednak dramatycznym telefonem. "Uciekam przed grupą! Gonią mnie!". To były ostatnie słowa, jakie usłyszał jego ojciec. Mijają lata, a Daniela wciąż nie znaleziono. Jego rodzina ma wątpliwości, czy poszukiwania zaginionego są prowadzone rzetelnie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gPSktkpTURBXy80NmU3MGUwZWYwYzIyYTNjNTI5NWQ5NjMyMWY2Yjc4OC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:35:07 +0200</pubDate><guid>837d5706-4f75-4813-9d62-2e4264e462fe</guid></item><item><title>Remigiusz Mróz chodził do szkoły z seryjnym mordercą. "Myślałem, żeby spróbować załatwić widzenie"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/remigiusz-mroz-o-pisaniu-na-zamowienie-to-bez-sensu/fhxc9ve</link><description><![CDATA[Kiedy rozmawiamy, jestem dzień przed rozpoczęciem nowej książki i już powoli towarzyszy mi poczucie całkowitego przerażenia. Skąd wziąć pierwsze zdanie? Skąd kolejne? — mówi Remigiusz Mróz w rozmowie z Justyną Mazur-Kudelską.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LLAktkpTURBXy9mYWRkOWNhYTkzMDMxMDlkZTQ2MGNkZWRmNDQ2ZDVlZi5qcGeSlQMAzKnNFTTNC-2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:14:17 +0200</pubDate><guid>3e509609-2a6e-4826-9cc7-946d5bd65dfb</guid></item><item><title>Nawrocki to nie wszystko. Ta historia pokazuje, co jest nie tak z tym rządem [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nawrocki-to-nie-wszystko-tusk-musi-dzialac-by-nie-wracaly-glosy-ze-potrzebna-jest/799mstq</link><description><![CDATA[Minęły ponad dwa miesiące od rekonstrukcji rządu i prawie dwa od objęcia urzędu prezydenta przez Karola Nawrockiego. Jak w tych nowych warunkach radził sobie gabinet Tuska? Najkrócej mówiąc, średnio. Premier musi działać, by nie wracały głosy, że potrzebna jest jego wymiana.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I6YktkpTURBXy83ODc0N2FkNzNlZGM5ZGY5M2QxMTlmNDdiYWFmMjBmMC5qcGeSlQMAzJ_NE_XNCzmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>96ecf082-4ad1-4feb-8f44-c9f9594ea739</guid></item><item><title>Największa bolączka koalicji. "W dużej mierze przespali ten czas"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/najwieksza-bolaczka-koalicji-w-duzej-mierze-przespali-ten-czas/kpybmp7</link><description><![CDATA[Groźba weta prezydenta Dudy zadziałała jako alibi, by nie robić pewnych rzeczy i czekać, aż prezydent się zmieni. Co sprawiło, że pierwsze półtora roku rządów w dużej mierze przespano. Zdecydowanie ważniejsze są jednak dwie inne kwestie. Po pierwsze, brak spójnej wizji rządzenia, brak całościowego pomysłu na Polskę. Po drugie, fakt, że do koalicjantów nie dotarło, że sukces mogą odnieść tylko wspólnie jako koalicja, a na pewno nie kosztem swoich koalicyjnych partnerów — mówi w rozmowie z "Newsweekiem" politolog Adam Traczyk.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vYLktkpTURBXy9kYjk2ZmQ5OWYwYjFmMzAwY2YzM2RlMWI2NTkyZGQxMi5qcGeSlQMAzKPNFHTNC4GTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:55:00 +0200</pubDate><guid>a1f3f1f7-ff73-4e5b-a1d8-a2d2ebb3230f</guid></item><item><title>Pycha absolutna Elona Muska. "Mamy moralny obowiązek wdrożyć to rozwiązanie"</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/wscieka-sie-protestuje-grozi-pozwem-pycha-absolutna-elona-muska/kxs6fvl</link><description><![CDATA[W czasie burzliwej rozmowy Elon Musk wściekał się, protestował, groził pozwem, a w końcu, gdy śledczy do spraw bezpieczeństwa odmówili podporządkowania się jego woli, raptownie zakończył rozmowę. Był to podręcznikowy przykład lekceważenia przez Muska społeczeństwa. Publikujemy fragment książki "Pycha absolutna. Elon Musk. Biografia" Faiza Siddiqui.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GvOktkpTURBXy84Njc2N2FmYjI2NjQwNDE4MjRjMDU2NzNmNDQ4NWNhNC5qcGeSlQMAzQHUzRGUzQnjkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:50:00 +0200</pubDate><guid>50a3e117-1fd3-4e48-b33c-97163d2711ce</guid></item><item><title>Wartość złota w Konkursie Chopinowskim nie mierzy się w uncjach, lecz w przyszłości</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/wartosc-zlota-w-konkursie-chopinowskim-nie-mierzy-sie-w-uncjach-lecz-w-przyszlosci/bxseqb2</link><description><![CDATA[Dla pianistów to nie punkt kulminacyjny kariery, ale początek drogi — tej, która wiedzie od Warszawy do największych sal koncertowych świata.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9aCktkpTURBXy84NWRlZDBhNDUzYjdkYTg4ZTY0ZWYxMmMxNTFhZmJlNS5qcGeSlQMAzKnNFTDNC-uTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>98425787-39d9-4a1f-b43d-fdbba600a136</guid></item><item><title>Brejzowie o życiu na podsłuchu: to największa zbrodnia PiS. Weszli w brudnych butach do naszych sypialni</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/brejzowie-o-podsluchu-pegasusem-do-dzis-nie-wiadomo-gdzie-sa-wszystkie-dane/nm218c2</link><description><![CDATA[To nie jest moja korespondencja, tylko setek tysięcy ludzi. Mamy prawo do prywatności, a Pegasus niszczył prywatność i intymność. To jest największa zbrodnia, jakiej PiS dokonał. Odarcie ludzi z godności — mówi europoseł Krzysztof Brejza. Wraz z żoną Dorotą byli gośćmi podcastu "W związku ze śledztwem" Dominiki Długosz z "Newsweeka" i Mariusza Gierszewskiego z "Radia Zet".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fgBktkpTURBXy8zMDZmNGFjNjIwMzc0YWM1MWQwYTRkYTAwMmUxN2ZlOS5qcGeSlQMAzK7NFeDNDE6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:45:00 +0200</pubDate><guid>0d04d7c9-578c-4412-a00c-68abe73cb371</guid></item><item><title>Trump chce być prezydentem pokoju. Sieje jednak niepokój</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/trump-konczy-wojny-seryjnie-bo-marzy-mu-sie-pokojowy-nobel/c31hkgd</link><description><![CDATA["Ta będzie ósma" — tak skromnie w zeszłym tygodniu Donald Trump podsumował swoje wysiłki na rzecz kończenia wojen na świecie. Tylko on sam wie, jak się tego doliczył, ale jeśli uda mu się doprowadzić do zakończenia hekatomby w Gazie, świat zaliczy mu to jedno zawieszenie broni.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ybfktkpTURBXy81NDIxNTk4ZDlmNDU1NjI2ZDkyZmU1OWQxZTAyNmM0Ny5qcGeSlQMAzPTNHovNES6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>00474cbc-ca25-4396-a2b6-eec2c88d68a4</guid></item><item><title>Internet padł ofiarą sztucznej inteligencji. "Żmija wyhodowana na jego własnym łonie"</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/internet-padl-ofiara-sztucznej-inteligencji-zmija-wyhodowana-na-jego-wlasnym-lonie/mlwfcpr</link><description><![CDATA[— Nie jestem naiwna i wiedziałam, że wszystko zmierza w stronę systemów AI, które będą generować coraz doskonalsze symulacje tekstu, dźwięku czy obrazu. Ale czuję pewnego rodzaju rozczarowanie, że spółki technologiczne postawiły na generowanie wideo i zabicie internetu, jaki znamy — mówi prof. Aleksandra Przegalińska, specjalistka od AI z Akademii Leona Koźmińskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6ShktkpTURBXy8wNDM3NDM0ZTNkY2E2MWY1YTM4MjI1ZDAyNmZjOTIwZC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>e522d6bb-5c7c-4e0c-a7ba-9cdfed409cff</guid></item><item><title>"Kiedy żurawie odlatują na południe" wzrusza bez sentymentalizmu</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/kiedy-zurawie-odlatuja-na-poludnie-wzrusza-bez-sentymentalizmu/wfty8z1</link><description><![CDATA[Starość, samotność i pamięć to dziś nieoczywiste tematy na literacki debiut, ale Szwedka Lisa Ridzén wybrnęła z tego zadania celująco. Książka "Kiedy żurawie odlatują na południe" przywraca godność tym, których głos jest słabo słyszalny.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-cdktkpTURBXy8zNjczZWE2Y2EzZjAzYjcwYTRlOWViMjM5N2IwMWIwOS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>ddc2f472-104d-48aa-8fb3-8bd349de5e50</guid></item><item><title>Solidna lista sukcesów Koalicji 15 października. Wiele z nich przechodzi bez echa [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/koalicja-15-pazdziernika-ma-dluga-liste-sukcesow-malo-kto-o-nich-slyszal/c3v0gtd</link><description><![CDATA[Wzrost gospodarczy, poprawa sytuacji na kolei, podwyżki w budżetówce, wsparcie dla rodzin — to tylko niektóre z sukcesów obecnego rządu po dwóch latach od przejęcia władzy. Lista jest dłuższa i solidna. Dlaczego nie przekłada się na wyniki w sondażach?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0aGktkpTURBXy82ZTk1NWVkNmRjMmU2ODg0MWI4ZTRhMjQ5ZjI2YjAyYy5qcGeSlQMAzLTNFpTNDLOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>0ec95dd6-e605-4084-9ed8-f22e7d782f74</guid></item><item><title>"Tusk i tak nie utrzyma władzy" - cieszą się w PiS. Ale partia Kaczyńskiego ma swój problem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/tusk-nie-utrzyma-wladzy-partia-kaczynskiego-ma-problem/dhmft1w</link><description><![CDATA[W połowie kadencji PiS nie ma pewności co zrobić, żeby przechylić szalę poparcia na swoją stronę. Co prawda, wyborcy dali Karolowi Nawrockiemu prezydenturę, ale teraz bardzo wyraźnie widać, że nie było to głosowanie na PiS, tylko przeciwko KO. Wybory za dwa lata mogą skończyć się już zupełnie inaczej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dM2ktkpTURBXy9hYWJiMzU3YjMwMzY0OWJjMWYzMmE3Njg3YjAwNmI4My5qcGeSlQMAzQFNzRdwzQ0vkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:30:00 +0200</pubDate><guid>e5017a8b-2dd5-4c96-9a2b-924d29204882</guid></item><item><title>Tuż przed decyzją Brukseli Nawrocki napisał list. "Sprytne zagranie"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/karol-nawrocki-napisal-list-sprytne-zagranie/w5dp4ny</link><description><![CDATA[List prezydenta Karola Nawrockiego do szefowej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen miał — wedle publicznych zapewnień polityków PiS — zastopować Pakt Migracyjny. Jednak w nieoficjalnych rozmowach politycy tej partii się uśmiechają i mówią już co innego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9X2ktkpTURBXy8wYzY2ZGE5N2Y0ODhlMGEyYTYxNTBkMDA5NTE1NWUyYS5qcGeSlQMAzQGzzRdwzQ0vkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate><guid>5f232192-65bf-4744-a943-fd1b96e5090c</guid></item><item><title>Zawieszenie rządu uderza w gospodarkę USA. Amerykanie szykują się do protestu "No Kings"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/zawieszenia-rzadu-w-usa-trwa-opieka-zdrowotna-karta-przetargowa/yw8wz9e</link><description><![CDATA[Sekretarz skarbu Scott Bessent ostrzegł w poniedziałek, że zawieszenie rządu "zaczyna wpływać" na gospodarkę USA. Kartą przetargową jest opieka zdrowotna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eQ2ktkpTURBXy82MWYyNWY2MjIzNWQwZDlkNDBlYzE3ZjI3N2Q1NDdhMS5qcGeSlQMAzJXNErLNCoSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 21:46:15 +0200</pubDate><guid>8b5b7e9f-27cb-49af-b091-5e6ed4854543</guid></item><item><title>Anię długo dręczyły tajemnicze bóle. Winny okazał się toksyczny związek</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/anie-bolal-brzuch-lekarze-nie-umieli-pomoc-zaczelo-sie-gdy-zamieszkala-z-arkiem/dksp242</link><description><![CDATA[Ania skarżyła się na silne skurczowe bóle brzucha. Od kilku miesięcy nie mogła normalnie funkcjonować, chodziła od lekarza do lekarza, szukając pomocy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cOTktkpTURBXy84OGJmYWYwNGZhMTljNWJiNDg2MWIzY2YwNjM3MjE5My5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 20:04:00 +0200</pubDate><guid>d852ace9-55e7-4302-928a-3a6b96c7de4b</guid></item><item><title>Mąż mówi Krystynie, że "łóżko służy do spania". "On śpi godzinami. A co z moim życiem erotycznym?"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/w-wyniku-chorob-partner-bogny-nie-ma-od-dawna-ochoty-na-seks-niepotrzebnie-sie/p5zl9pe</link><description><![CDATA[40-latka jest już przeważnie świadoma swoich potrzeb, chce eksplorować świat seksu. Ale kobiece libido może nie być synchroniczne z libido partnera. U mężczyzn szczytowa forma w seksie przypada na 20-30. rok życia. U kobiet po trzydziestce wzrasta.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ufektkpTURBXy80ZjRmMGIxYjljOThlNmI0NzUzNDU4Y2JiNTM1ZGNiYi5qcGeSlQMAAM0Qbs0JPZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 18:30:00 +0200</pubDate><guid>0b0a80fb-b330-442e-958f-39944762863e</guid></item><item><title>Łukasz Mejza? "Od początku mnie oszukiwał, nawet w sprawie swoich studiów"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/lukasz-mejza-lubi-powtarzac-ze-jest-zwyklym-chlopakiem-poglady-on-ich-nie-ma/vfmd8qx</link><description><![CDATA[Kiedy nie idzie w polityce, Łukasz Mejza zajmuje się szkoleniem z „drapieżnictwa biznesowego” - uczy, co zrobić, żeby stać się „samcem alfa w siedem dni”, i dzięki temu odnieść sukces. Ale w wysiłkach politycznych nie ustaje - po jego kampaniach wyborczych smród ciągnie się w Lubuskiem długo.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cqrktkpTURBXy8zODlmM2I2NDRlMjJmMzJkMzNjMTVkZDZkOTIyNzlmYi5qcGeSlQMAzHPNEyrNCseTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 17:01:00 +0200</pubDate><guid>a37ec481-cde0-4c5a-9eef-bd6f14ae2828</guid></item><item><title>"Ruda ma dwa lata i nie mówi". Poruszająca historia matki i jej córki w spektrum</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/podwojna-nagroda-nike-dla-kackiej-kryje-sie-za-nia-dramatyczna-opowiesc/0q9wt95</link><description><![CDATA[Eliza Kącka za książkę "Wczoraj byłaś zła na zielono" dostała podwójną nagrodę: Nike czytelników i jurorów. Zaskoczenie? Książka nie jest łatwa w odbiorze. Autorka myli tropy gatunkowe. Nie jesteśmy pewni, czy to reportaż, dziennik, powieść? Z pewnością jest to zapis próby nawiązania kontaktu z córką w spektrum. Książka jest labiryntem, w którym autorka błądzi, szukając drogi dojścia do córki. Czy kiedykolwiek spotka się z Rudą? Nie wiadomo, ale samo szukanie jest miłością.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nczktkpTURBXy9jZGM0NzZjNTRhODk3MDc2OWE4ZjZiYzNlYjVkMGE4OC5qcGeSlQMAzJvNE13NCuSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:25:11 +0200</pubDate><guid>e3576d09-d006-42de-a94b-9392b75c0ba4</guid></item><item><title>Błędne koło Konkursu Chopinowskiego. Organizatorzy myśleli, że zaspokoją apetyt publiczności, a tylko go zaostrzyli</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/konkurs-chopinowski-raczej-bez-polskiego-cudu-polacy-maja-klopoty/j21gknm</link><description><![CDATA[Jeśli do 2030 r. nie powstanie w Warszawie nowa sala koncertowa, od lat planowana w campusie Sinfonii Varsovia, gmach Filharmonii Narodowej nie wytrzyma naporu tłumów chętnych do śledzenia kolejnego Konkursu Chopinowskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CH8ktkpTURBXy80Y2ZlNTYxMzgyZmMzMzZlYTk2MDFkM2NmOTU3MTc4OS5qcGeSlQMAzPrNHzLNEYyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:09:06 +0200</pubDate><guid>b1ea33d2-c985-4a1a-829b-037e620dda63</guid></item><item><title>W PiS niesmak po szaleńczym rajdzie Mejzy. "Teraz należy się go pozbyć i tyle"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/szalenczy-rajd-lukasza-mejzy-w-pis-niesmak-nalezy-sie-go-pozbyc-i-tyle/8bwk7c7</link><description><![CDATA[— Do niczego nie jest nam potrzebny. Nie wpuścić go na listy za dwa lata i po sprawie. Gdzie pójdzie? — mówi poseł PiS pytany o Łukasza Mejzę. Polityk Prawa i Sprawiedliwości jechał 200 km na godz. po drodze szybkiego ruchu, a gdy policja zatrzymała go i chciała wręczyć mandat, zasłonił się immunitetem. W PiS wielu ma już dość ekscesów Mejzy, bo jego kartoteka pęka w szwach.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G6HktkpTURBXy84YWIyYmNlNDljYThmNGE5NTZmNzM5NDk5ZWU0YTVlOS5qcGeSlQMAzGjNDNDNBzWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:27:30 +0200</pubDate><guid>103f386c-79c9-4e01-9ef0-374f90354250</guid></item><item><title>Rusza sezon grzewczy. Te inteligentne głowice termostatyczne pomogą zaoszczędzić na rachunkach</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/inteligentne-glowice-termostatyczne/1p5vp3h</link><description><![CDATA[Temperatury poszły ostatnio mocno w dół, przez co nasze rachunki za ogrzewanie mogą poszybować zaraz do góry. Początek sezonu grzewczego to dobry moment na zakup inteligentnej głowicy termostatycznej, która choć sama nie kosztuje wiele, pomoże sporo zaoszczędzić. Urządzenia te łącząc się z aplikacjami na smartfony pozwalają zdalnie zarządzać domowym ogrzewaniem, tworzyć harmonogramy pracy grzejników, wyłączać je pod naszą nieobecność lub uruchamiać chwilę przed powrotem do domu, a także wykrywać straty ciepła poprzez np. otwarte okna. Kompatybilne będą przy tym z większością stosowanych obecnie grzejników, a także proste w montażu. Jaką głowicę wybrać?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WxkktkpTURBXy9lOGFlNTAwOTFhZmVhNTFjZjE0NDA1ZmE5OTUzMzY0MC5qcGeSlQMAzNzNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:02:44 +0200</pubDate><guid>1994c0dc-8a25-4cf4-8bdd-cb10eb60e4a9</guid></item><item><title>Kreml wini Europę, ale to Ukraińcy znaleźli sposób na Rosję. "Domowy" i piorunująco skuteczny</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/kreml-wini-europe-ale-to-ukraincy-znalezli-sposob-na-rosje-domowy-i-skuteczny/0deqvhq</link><description><![CDATA[Wbrew temu, co nieraz słyszymy, Putin nie ma wszystkich kart w ręku. Regularnie słyszeliśmy o rosyjskich postępach, ale w rzeczywistości były one niewielkie. Minął już ponad rok od ogłoszenia "nieuchronnego" upadku Pokrowska, który nadal pozostaje w rękach Ukrainy — mówi sir Lawrence Freedman, jeden z najwybitniejszych teoretyków wojny. Jego zdaniem najskuteczniejszym orężem Ukraińców jest obecnie kampania przeciw rosyjskim rafineriom i składom paliw. — Myślę, że Trump był pod wrażeniem — mówi Freedman.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O1NktkpTURBXy80YzI1MDM0MDc4NTkwYWI4MjdmZTlhZWUyYzJmYzhlNC5wbmeSlQMFAM0Vo80ML5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:37:00 +0200</pubDate><guid>79b07edd-38e7-4b79-9615-eb2abc89c452</guid></item><item><title>Koalicja Obywatelska prowadzi w sondażach. Ale Donald Tusk ma się czego bać [KOMENTARZ]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/rzad-ma-fatalne-notowania-ale-ko-prowadzi-w-sondazach-wyjasniamy/7jfcp65</link><description><![CDATA[Nawet przekraczające 30 proc. notowania KO nie uchronią jej przed podobnym scenariuszem, jakiego doświadczył PiS dwa lata temu — pierwszym miejscem w wyborach i utratą władzy. Ciesząc się z kolejnego sondażu dającego partii prowadzenie, jej działacze i sympatycy powinni mieć to w pamięci.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pH7ktkpTURBXy8wYTc2NmI5YmNmZWI0ZjBjOTMxZTBkNmY5NGRlZDYyOC5qcGeSlQMCzHrNE_3NC0CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:09:25 +0200</pubDate><guid>801e5efd-b667-43e9-934f-ba3eccc6909c</guid></item><item><title>"Przyznaję się do współuczestnictwa w tym obrzydlistwie". Wspomnienia z seminarium</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/wstrzasajace-wspomnienia-z-seminarium-przyznaje-sie-do-wspoluczestnictwa/z9c2eke</link><description><![CDATA[Jeden z księży swobodnym tonem, jakby opowiadał dobry dowcip, podzielił się z bracią kapłańską tym, z czego spowiadają się u niego parafianie. Nie omieszkał dokładnie opisywać co pikantniejszych szczegółów. A księża, jakby nic złego się nie działo, zaśmiewali się z jego anegdotek i chamsko żartowali z wiernych — pisze Robert Samborski w książce "Kościoła nie ma. Wspomnienia po seminarium"]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vW_ktkpTURBXy85MjE4YjVhMzFkNGVhZjlhMTdiZDZmNDRhYWE5OWQzNi5qcGeSlQMAzKzNFcDNDDyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:11:00 +0200</pubDate><guid>61b8546c-5bab-4d62-a95b-ec2a02174951</guid></item><item><title>Sprawa Jakuba Wiecha mówi o świecie więcej, niż się wydaje. Witajcie w bezwzględnych czasach</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/sprawa-jakuba-wiecha-wiele-mowi-o-naszych-czasach-sila-tego-donosu-to-nauczka/l9tyft1</link><description><![CDATA[Jakub Wiech stracił stypendium amerykańskiego rządu po donosie polskiego blogera. W wielu komentarzach powtarza się odwołanie do popularnego stereotypu, że Polak Polakowi wilkiem. Rzeczywistość jest, niestety, o wiele bardziej ponura, a cała ta historia to opowieść naszych czasach. I tylko jedno jest w niej stare jak świat.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lyQktkpTURBXy9kNDFiNTcyZDZhYTkzOWE5OTA4MmMxMjk0YzUxMTJmNi5qcGeSlQPNBrHMuc0Xes0NNZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:30:27 +0200</pubDate><guid>1b863507-7339-4153-b942-a168ac259269</guid></item><item><title>Dwieście książek do czytania w podstawówce? "Zrobiliśmy tę listę, bo Nowacka się uparła"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/barbara-nowacka-sie-uparla-200-ksiazek-do-czytania-w-podstawowce/jx2rvn0</link><description><![CDATA[W awanturze o lektury nie chodzi ani o dzieci, ani o tytuły. Chodzi o politykę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7ljktkpTURBXy8zZTVjZThiYjZhMGU4OTg1NzAyMjNjY2MyNzA2ZTZmZC5qcGeSlQMAzLbNFtLNDNaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0200</pubDate><guid>a35690d9-a560-47f4-9c63-d02edce0387f</guid></item><item><title>Cyfrowy detoks czy stały kontakt: co wybierają Polacy na wakacjach</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/cyfrowy-detoks-czy-staly-kontakt-co-wybieraja-polacy-na-wakacjach/ptbl3kz</link><description><![CDATA[Wakacje to dziś balans między odpoczynkiem a potrzebą bycia online. Brak internetu może oznaczać stres, wysokie koszty i utratę funkcjonalności — zwłaszcza poza UE. Czy da się wypoczywać mądrze i bezpiecznie?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U4MktkpTURBXy80MTk5MGRkMTRhNTY1MTFlYzA1ZGIwYzRlZjg4MjZlMS5qcGeSlQMAzQEnzRpAzQ7EkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0200</pubDate><guid>8c217bec-459f-4c3f-b258-b125d2619d91</guid></item><item><title>Ona pyta, czy jest słyszalna, on rozdaje hostię z własnego ciała. Tadeusz Kantor na nowo</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/tadeusz-kantor-w-krakowie-po-tym-spojrzycie-inaczej-na-rzeczywistosc/9svkljf</link><description><![CDATA[Kiedy galeria sztuki zmienia się w instrument optyczny, zaczynamy widzieć na nowo nie tylko dzieła znanych artystów, ale też otaczającą nas rzeczywistość i samych siebie. Jak to działa, przekonamy się, odwiedzając krakowski Ośrodek Dokumentacji Sztuki Tadeusza Kantora Cricoteka, gdzie do 16 czerwca 2027 r. prezentowana jest wystawa "Kantor. Terapia widzeń".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dWRktkpTURBXy9iMjc5NmMxZGM2ZGU5ODUwZTk5NTAwZDJlMjI1NzEyNC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:46:52 +0200</pubDate><guid>4ddd0ffd-ee77-4ca6-b054-c05ccb24e461</guid></item><item><title>Wiktoria o chłopakach: Mają cienką skórę. Słowo odmowy i jest agresja</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/publikuja-zdjecia-i-szydza-z-mlodych-dziewczyn-wiktoria-prawie-kazda-to-spotkalo/xf2b7wy</link><description><![CDATA[Natalia budzi się koło siódmej rano, żeby zdążyć do szkoły. Warszawskie liceum, klasa maturalna. W telefonie trzy wiadomości od chłopaka. — Pierwsza myśl: obleśny ch... Strasznie byłam zła. Ale też miałam taką myśl, że może coś zrobiłam nie tak — mówi. — Znam niewiele dziewczyn, które by nie miały przejść z choćby jednym chłopakiem — opowiada Wiktoria.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bUlktkpTURBXy84ZDAyYzVmMzhmOWI3MmY4N2I2OWQyZjdkMzc5YzI1Yi5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:30:00 +0200</pubDate><guid>601ab44e-ea18-4799-a2d1-987e8dc2772c</guid></item><item><title>Katarzyna Kasia: żartobliwy ton ministra Sikorskiego mocno razi</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/katarzyna-kasia-o-ministrze-radoslawie-sikorskim-mocno-razi-zartobliwy-ton/f58gvpd</link><description><![CDATA[Wśród spraw, o których myślę w warszawskich korkach, sporo było Flotylli Sumud, a zwłaszcza reakcji polskiego MSZ na jej zatrzymanie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jpGktkpTURBXy8zODFhZThiZWQwNTA0MDBmZThiYTY0ZDY3YjUxYTMxNC5qcGeSlQMCzQEqzRQdzQtSkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:05:00 +0200</pubDate><guid>c1f0e33a-c316-4370-a490-4e21bb060df1</guid></item><item><title>Holland: Za tymi antychrystami i fałszywymi prorokami idą coraz liczniejsze rzesze wyznawców</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/holland-odkrywa-kafke-kiedy-umieral-zwiazal-sie-z-mlodziutka-dziewczyna/x0snz86</link><description><![CDATA[— Międzykulturowość daje swobodę myśli, wzbogaca, ale jest też rodzajem sieroctwa w czasach, kiedy ludzie zaczynają dążyć do zamykających definicji. Franz Kafka też to miał — mówi Agnieszka Holland, której film "Franz Kafka" jest polskim kandydatem do Oscara.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WP8ktkpTURBXy9hMGYyYjk2MjAwOWY2N2YyOGExNGNlOGVkYjlhM2NjMS5qcGeSlQMAzG_NDdfNB8iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>0f2504af-f217-484d-8725-dab7fb3e18d2</guid></item><item><title>W PiS wściekłość i rozczarowanie  po demonstracji, ale jest jeden zachwycony. "Przemek aż zapłonął z radości"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/w-pis-rozczarowani-konfederacja-ale-nie-czarnek-kaczynski-sie-ulitowal/djfw2pz</link><description><![CDATA[— Pan prezes się nade mną ulitował — mówił skromnie Przemysław Czarnek, choć według jego znajomego po słowach Jarosława Kaczyńskiego "zapłonął". Inni politycy PiS przyznają, że do sukcesu ich sobotniej demonstracji daleko. Ale najbardziej rozczarowała ich wcale nie frekwencja, ale reakcja Konfederacji, a zwłaszcza wspólny front Sławomira Mentzena z premierem Donaldem Tuskiem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7ASktkpTURBXy81OTU2NjE1ZTJmZGFiMGUwMGU2YTJjNjA4Yjk4MDJiZS5qcGeSlQMAzQIQzRdwzQ0vkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:30:00 +0200</pubDate><guid>9428d493-8769-4636-b1db-e7e1b79d5082</guid></item><item><title>Możdżer, Bańka i Poświatowska w Archicom Collection Gallery</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/premiera-plyty-bede-drzala-banka-i-mozdzer/42d67kt</link><description><![CDATA[W czwartek, 9 października br., w Archicom Collection Gallery przy ul. Grzybowskiej 58 w Warszawie, odbył się kolejny wyjątkowy wieczór muzyczny. Koncert Małgorzaty Bańki i Leszka Możdżera towarzyszył premierze płyty „Będę drżała”.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AtJktkpTURBXy8xNjdhOTQ0NTUxOTJkM2JjMGFiNWYyOWIxZTU3OWEzYi5qcGeSlQMAzQOizRDFzQlwkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:12:39 +0200</pubDate><guid>9a9fbcb9-88a7-4ad5-8d59-d83e6f4680d1</guid></item><item><title>Zamki, winnice i… kultowe muzea motoryzacji. Ten region Niemiec was zaskoczy</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/odkryj-tajemnice-badenii-wirtembergii-co-warto-zobaczyc/hsyyyeg</link><description><![CDATA[Choć to właśnie tutaj wykuwała się potęga gospodarcza Niemiec, to w Badenii-Wirtembergii nie brakuje monumentalnych zabytków, uroczych miasteczek i wspaniałej przyrody. Sprawdzamy, dlaczego jeszcze warto odwiedzić południowe rubieże kraju naszych zachodnich sąsiadów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9SSktkpTURBXy84NzI1MThhNTQ0YTBhYmI1YjhkN2Y3MDE4ODEwMzVkMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:54:15 +0200</pubDate><guid>f8e6e1d4-61f8-4457-a17c-1c2736da9d1d</guid></item><item><title>Słynna łowczyni szpiegów wróciła do służby. Macierewicz i jego ludzie chcieli ją zniszczyć</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/magdalena-ejsmont-wrocila-do-skw-ludzie-macierewicza-chcieli-ja-zniszczyc/v8lg5gg</link><description><![CDATA[Po niemal dekadzie banicji do służb specjalnych wraca wyrzucona przez ludzi Macierewicza łowczyni szpiegów. Jej historia to ilustracja tego, jak były minister demolował Służbę Kontrwywiadu Wojskowego. Magdalena Ejsmont będzie doradczynią szefa SKW, generała Jarosława Stróżyka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YsIktkpTURBXy84NjM1Mzg3Nzk0MTI5NGI1ZjI4MDA5NWE2MmYzMjcyYi5qcGeSlQMAzIjNEQ3NCZeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:40:00 +0200</pubDate><guid>4eff223a-2456-442b-b846-d626ee768f32</guid></item><item><title>"Mirmiłowanie" Szymona Hołowni. Koalicjanci mówią: "kompletny odlot"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/koalicjanci-o-szymonie-holowni-kompletny-odlot-desperuje-urzadza-dramy/qjfsjr2</link><description><![CDATA[Wydawało się już, że Szymon Hołownia jasno rozpisał swoją ścieżkę odejścia z polskiej polityki. Nic jednak bardziej mylnego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GlbktkpTURBXy8xN2RhOTg3M2UxZmQ0MWVlMzhhYjdhNTcyZGY5MTAxYS5qcGeSlQMAzITNENDNCXWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:38:58 +0200</pubDate><guid>9826b28d-d173-4c0f-969f-1fee79ea32b8</guid></item><item><title>Kasę miał zakopywać w ogrodzie swojej mamy. CBA zarejestrowało rozmowę</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/cba-nagralo-rozmowe-kase-mial-zakopywac-w-ogrodzie-swojej-mamy/9w7b7hc</link><description><![CDATA[Sześćset milionów złotych wpłynęło za rządów PiS na konta spółek Pawła Szopy. Prokuratura znalazła zaledwie sto kilkanaście milionów. Co stało się z resztą? Tekst pochodzi z książki Jacka Harłukowicza "Chłopcy z ferajny. Największa afera w polskiej polityce".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tAHktkpTURBXy80MzU1YWNmYzgyMzUyZmViOTgyZDc3NGY2YTZkNGI3YS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:00:00 +0200</pubDate><guid>68830b11-77aa-46c4-b61c-37178ff38a29</guid></item><item><title>Elitarny Łobuz miał dorastać w willi w Konstancinie. Ale o jego rodzinie nikt nie słyszał</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/mowi-ze-jest-spadkobierca-fortuny-dowodow-brak-kim-jest-elitarny-lobuz/rjm820w</link><description><![CDATA[Mówi, że jest spadkobiercą rodzinnej fortuny i rentierem. Jako specjalista od stylu życia elit pojawia się w mediach, udziela płatnych porad o etykiecie, bywa na galach biznesu i w ambasadach. Kim naprawdę jest Tomasz Roy-Szabelewski?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VpqktkpTURBXy80ZTliYWJmYzExYTA3ZWY5NWJiNDQ3NGZiYmY3NzY4ZC5qcGeSlQMAAM0JAM0FEJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:28:00 +0200</pubDate><guid>b7ffa0ef-defa-435d-99ec-b9e5bf28cfba</guid></item><item><title>Reprezentują odmienne pokolenia, ale łączy je zainteresowanie ciałem jako naczyniem ekstremalnych emocji</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/reprezentuja-odmienne-pokolenia-ale-laczy-je-zainteresowanie-cialem-jako-naczyniem/6bvkjh3</link><description><![CDATA[Louise Bourgeois, Alina Szapocznikow, Barbara Falender i Chloe Piene — cztery bezkompromisowe współczesne artystki różnych pokoleń pracujące z ciałem i poprzez ciało. Ich sztukę prezentuje wrocławska galeria Krupa Art Foundation na otwartej jesienią wystawie "Ciało. Rozkosz i ból".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6coktkpTURBXy9iMDVhYmE4YWJlODhmM2EwOGFkYTU1YzE5ZGNjNGFhNy5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>77cea325-0c28-4fa8-9407-8c21b4060f6c</guid></item><item><title>Nie wylali nawet fundamentów. Wtedy Ada zrozumiała, że jej pieniądze przepadły</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/ofiary-dewelopera-hreit-nie-mialam-zadnych-podstaw-zeby-nie-zaufac/1lmb2sy</link><description><![CDATA[W deweloperską piramidę finansową Hreit uwierzyło 2300 nabywców mieszkań i ponad 8300 inwestorów w całej Polsce. — Nie miałam żadnych podstaw, żeby nie zaufać — mówi Elżbieta. Wszystko dokładnie sprawdziła, w 2023 r. miała cieszyć się mieszkaniem, ale budowa stanęła w martwym punkcie. — To dzieci na tym wszystkim najbardziej ucierpią — mówi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2LGktkpTURBXy80ODNiMDQ3MWRjZjM0ODM5NmViMzNlZWE5MDJkMThkMS5qcGeSlQPNAZTNASrNBZTNAyOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>fbecc7bd-b9cf-415a-b6ca-e807b1fdc9b9</guid></item><item><title>Czarzasty to największy cwaniak w polskiej polityce? "Spotkał mocniejszego i musiał się naprostować"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/czarzasty-to-najwiekszy-cwaniak-w-polskiej-polityce-zrobi-wszystko-by-osiagnac-swoje/94m3n67</link><description><![CDATA[Choć zgolił wąsy, od kilku lat odgrywa w polskiej polityce rolę dobrego wuja. To autentyczna metamorfoza czy cyniczna maska bohatera afery Rywina?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jz5ktkpTURBXy8wY2EwZDVmOWViMmU3ZTI0MDA3MzYxODRjNGYzYTJjMS5qcGeSlQMAzHPNDl_NCBWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:06:00 +0200</pubDate><guid>5bdacb06-f4d9-4f7d-8d6d-275a8b7d55b6</guid></item><item><title>Dawne Collegium Humanum na krawędzi. "Ludzie szepczą o zagadkowych zgonach"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/dawne-collegium-humanum-na-krawedzi-upadku-uczelnia-ledwie-sie-trzyma/p6t67ym</link><description><![CDATA[Uczelnia Varsovia, czyli dawne Collegium Humanum, przeżywa bardzo trudne dni. Na korytarzach szepcze się o tajemniczych zgonach osób związanych ze szkołą. Prokuratura twierdzi, że nic nie wskazuje na to, by te śmierci można było ze sobą łączyć. Do tego Polska Komisja Akredytacyjna wystawiła wszystkim kierunkom psychologicznym oceny negatywne. Pracownicy są zwalniani, za to rekrutacja nowych studentów trwa. "Jesteśmy rozczarowani, zawiedzeni i smutni" — mówią ludzie związani z uczelnią.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u_1ktkpTURBXy85ZTU4NTA2MDNmZTA3MmY5NzRkZTE3YTM4Y2MzOTIxOS5qcGeSlQMAzQJ3zReAzQ04kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>48df4f54-e394-40a5-872f-1bd4ae0431c9</guid></item><item><title>Jesienne porządki: gdzie to wszystko upchać?</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/jesienne-porzadki-gdzie-to-wszystko-upchac/pmpyyx8</link><description><![CDATA[Walizki po wakacjach, rower wciśnięty w korytarz, kartony na szafie i meble ogrodowe próbujące zmieścić się w garażu… Brzmi znajomo? Jesień to ten moment, kiedy w domu nagle jest więcej rzeczy niż miejsca. Gdzie to wszystko upchać, żeby nie zwariować? Rozwiązanie może być prostsze, niż się wydaje.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6WPktkpTURBXy9lMzU0YzEzOGFkNTNiNzA3ZWQ1NmIzNTlhZWFlYWE4YS5qcGeSlQMAzLzNBwjNA_STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0200</pubDate><guid>9b71ea16-e018-452c-8659-d4e679f57772</guid></item><item><title>Przetrwał 3,5 roku w rosyjskiej niewoli. "Masz chłód, głód, biją cię. Człowiek nie traktuje tak zwierząt"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/przetrwal-35-roku-w-rosyjskiej-niewoli-znecali-sie-nad-wszystkimi/3k9tck9</link><description><![CDATA[Tam znęcali się nad wszystkimi. Zmuszano nas codziennie, żebyśmy śpiewali hymn Rosji. Jeżeli źle ktoś śpiewał, to go bili. Cały czas sobie jak mantrę powtarzałem, że muszę wrócić i muszę przetrwać, bo jestem potrzebny w domu — mówił dziennikarz ukraińskiej agencji informacyjnej UNIAN Dmytro Hyliuk, który był więziony w rosyjskim więzieniu przez 3,5 roku. W podcaście "Rachunek Sumienia" Magdalena Rigamonti i Tomasz Sekielski pytali o to, jak udało mu się przeżyć niewolę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RbWktkpTURBXy83MDMyYTlhN2VlZmQ1NzcyZWQ4MDJiNmE4OTI1OWQ2Ni5qcGeSlQMAzNXNGb_NDnyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 12:36:02 +0200</pubDate><guid>885a92b3-73db-492f-8047-716701211c6c</guid></item><item><title>W Paryżu do toalety wszedł za nim mężczyzna z czarną teczką. Putin próbuje się chronić przed najmniejszym nawet zagrożeniem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/putin-przeciez-to-sa-hitlerowskie-hasla-znawca-rosji-najgorsze-jeszcze-przed-nami/2zv5ce8</link><description><![CDATA[— W oświadczeniach majątkowych przyznaje, że ma jakieś mieszkanie, kawałek ziemi oraz przyczepę kempingową. To wszystko. Ale po co mu majątek, skoro ma całą Rosję? — mówi Wacław Radziwinowicz, wybitny znawca Rosji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kWvktkpTURBXy9jNTE5MGZlYTJjNzE0NjNlYzg0MmU1MzJjMDljYzdiOC5qcGeSlQMAzMzNE9HNCyWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 12:10:00 +0200</pubDate><guid>e2e872a0-43d8-4fad-8119-fcb46c1df1b6</guid></item><item><title>Wrzucili polskich żołnierzy do "maszynki do mięsa". Tak naprawdę wyglądała bitwa pod Lenino</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/pieklo-polakow-w-rzezni-nr-1-tak-naprawde-wygladala-bitwa-pod-lenino/99dktkw</link><description><![CDATA[Dla polskich żołnierzy pragnących za wszelką cenę wyrwać się z nieludzkiej ziemi Stalina bitwa pod Lenino była "rzeźnią nr 1". Na drodze do Berlina czekało ich jeszcze kilka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O0BktkpTURBXy8wMDVjYWJmNmMzMzA0MTExMDdmYTdkNTNmZGEzMjc1ZS5qcGeSlQMAzIzNCD_NBKOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:13:00 +0200</pubDate><guid>cb05b612-ad61-4ab9-99e6-b575d988eb9a</guid></item><item><title>Zabójstwo miss Polski. Agnieszka była przerażona, że ciągle widzi tego faceta</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/morderstwo-miss-polski-stalker-czekal-az-agnieszka-wroci-ze-stanow/1tyjkq1</link><description><![CDATA[Pierwszy raz Jerzy Lisiewski zobaczył Agnieszkę Kotlarską przez okno sklepowej wystawy w styczniu 1991 r. W salonie La Mirage przy ul. Świdnickiej we Wrocławiu trwał właśnie pokaz sukni ślubnych. Ona w tiulach i falbankach wyglądała jak anioł. Potem została miss Polski i zrobiła wielką karierę jako modelka w USA. Kiedy wróciła, Lisiewski udał się jej tropem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y3WktkpTURBXy83NDUxMTlkOTU1YTU0YmMwZWU3MDc4MTIyM2NkOTcwZC5qcGeSlQMAzKHNCZzNBWeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:12:12 +0200</pubDate><guid>45ed6e29-dbab-4fee-989b-efb62a1cefbb</guid></item><item><title>David Cronenberg: cierpisz i to jest prawdziwe. Nie ma drogi ucieczki</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/david-cronenberg-potrafimy-przetrwac-katastrofy-dzieki-poczuciu-humoru/lp35kjy</link><description><![CDATA[Kiedy ciało umiera, ty umierasz i znikasz — mówi kultowy reżyser David Cronenberg. Jego najnowszy film "Zza grobu" to najbardziej osobisty obraz w jego karierze. 82-letni Kanadyjczyk wraca do tematów towarzyszących mu od pół wieku, lecz tym razem z bólem człowieka, który pożegnał ukochaną żonę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ECmktkpTURBXy9lMzU4MGNjMjRhNTY3ODgwYWU0NTNkZTc0ZGY3ZGI3NC5qcGeSlQMAzQE1zRdwzQ0vkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:11:39 +0200</pubDate><guid>a1e17b3e-efed-4cc1-bd3a-9f7ebcbb932f</guid></item><item><title>Uff - jak gorąco! Saunamistrzowie z całego kraju zjechali się do Wrocławia</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/wielkie-saunowanie-we-wroclawiu-mielismy-helsinki-na-dolnym-slasku/rddlrwr</link><description><![CDATA[Choć lato już się dawno skończyło, to najgorętszy weekend sezonu dopiero za nami – kolejna edycja Wielkiego Wrocławskiego Saunowania znowu przyciągnęła do stolicy Dolnego Śląska amatorów kąpieli saunowych z całej Polski. Ale znajdujące się w tutejszym aquaparku saunarium kusi chętnych nie tylko od święta.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U7TktkpTURBXy8zZmJjNjI1YjNmZmE0MWI5NDQzOGRmYmRiNDBjZDE0YS5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:11:04 +0200</pubDate><guid>016d91ef-110b-4569-bddf-089fab724ed3</guid></item><item><title>Wrocław wyrasta na jedno z centrów polskiego przemysłu kosmicznego. "Polska ma wyjątkową szansę"</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/to-tu-powstaja-projekty-nanosatelitow-to-technologiczny-krok-milowy/b86ker6</link><description><![CDATA[Choć wciąż daleko nam do gigantów, to właśnie tu powstają projekty nanosatelitów, instrumentów naukowych dla misji Europejskiej Agencji Kosmicznej, a także nowoczesne systemy obrazowania i analizy danych satelitarnych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BgmktkpTURBXy9hODkzODgyNzVkMDMwZTc3OTRiYzQ4NGQ3YWFiMzkyZS5qcGeSlQMAzLTNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:10:15 +0200</pubDate><guid>e342ae9b-f8d0-4b7f-a1c2-af9af324351f</guid></item><item><title>Żurek nie ma nic do stracenia. Kaczyński już zapowiedział, że czeka go więzienie</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/niebezpieczna-misja-waldemara-zurka-dobrze-sie-czuje-w-zwarciu/c76k64x</link><description><![CDATA[Minister Waldemar Żurek na razie tylko nadkruszył zabetonowany przez PiS wymiar sprawiedliwości. Ale nie zamierza się poddawać.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_WwktkpTURBXy9mYzQwMTNjYzJlM2U5NmE0YmYwN2U2NjVmYjI5MWQ4My5qcGeSlQMAzQKlzR72zRFrkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:00:00 +0200</pubDate><guid>b21b4f87-deb0-4ac2-b4ae-611c46bd41b5</guid></item><item><title>Sprawa Gorgonowej. "Jeszcze zanim rozpoczął się proces, przyklejono jej łatkę zbrodniarki"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/sprawa-gorgonowej-wbrew-wszelkiej-logice-i-dowodom-pasowala-im-na-sprawce/3g4hxb3</link><description><![CDATA[Choć formalnie sprawa dotyczyła zabójstwa, stała się procesem obyczajowym i społecznym wymierzonym w kobietę, która nie pasowała do konserwatywnego wzorca żony, matki i opiekunki — mówi o słynnej zbrodni sprzed 100 lat Urszula Cur, psycholog śledcza, policyjna profilerka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h3XktkqTURBXy9lZTA2ZjkxMjg5ODE5YzNhNmYyMjAwNDViYzhmNjNiNC5qcGVnkpUDAM0CG80MW80G85MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>26c43dac-0758-4e9a-bd1f-a846ac6e03a2</guid></item><item><title>Sexworkerka: po pierwszym spotkaniu z klientem brałam prysznic dwie godziny. Prawie zdrapałam sobie skórę</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/miala-17-lat-gdy-zostala-sexworkerka-klientom-to-nie-przeszkadzalo/46nc7ry</link><description><![CDATA[— Nikomu nie przeszkadzało, że mam tylko 17 lat, a wręcz niektórzy byli zachwyceni — opowiada Weronika, która została sexworkerką po tym, jak uciekła z pełnego przemocy domu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-VFktkpTURBXy8wOTJkNGE4NDI1N2I4NTk1MTI4M2Q5Yjk4NGY5ZjNhNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 20:55:00 +0200</pubDate><guid>b1394de4-68d9-4035-a5cc-567047e6d2ee</guid></item><item><title>Jak randkują Polacy? "Mają wymagania, którym trudno sprostać"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/polacy-w-biurze-randkowym-maja-wymagania-z-kosmosu/jqck8lj</link><description><![CDATA[Są panowie, którzy jako kryterium podaję, by partnerka w wieku blisko 50 lat nie miała obwisłych piersi, bo to jest dla niego nie do przejścia. Nie wiem, jak miałabym sprawdzić, czy potencjalna kandydatka spełnia to wymaganie. Takich kwiatków jest naprawdę sporo - psycholożka i właścicielka biura randkowego Barbara Strójwąs opowiada, jak randkujemy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mFlktkpTURBXy81MDcxMGE3YTBlNTFiNjIyZTdiNTMyZWM1MTliYzczMy5qcGeSlQMAzF7NC7jNBpeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 17:57:00 +0200</pubDate><guid>bd020239-898c-48e3-8e75-c1fb29debf00</guid></item><item><title>Jego ofiary cierpią, bo nikt nie widzi ich krzywdy. Jak rozpoznać psychopatę?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/manipulatorzy-w-zwiazku-jak-rozpoznac-psychopate/f8k9hjd</link><description><![CDATA[Manipulator kłamie, ale nawet złapany na gorącym uczynku potrafi tak obrócić sytuację, że ofiara daje sobie wmówić, że się myli – mówi Paulina Pawlak, psycholog i specjalistka od psychomanipulacji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xQoktkpTURBXy9mNzkwMDEwOTQ0YjgxYmU5OTlmYjlkNzE2NDljOGQyMS5qcGeSlQMAzHnNDxfNCHyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 17:15:00 +0200</pubDate><guid>8d5143e2-4053-4ef2-b982-37a7c4d4127e</guid></item><item><title>Po sześćdziesiątce spieniężył dorobek życia i kupił kampera. Rodzina pukała się w czoło</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/dla-nich-zycie-zaczelo-sie-po-szescdziesiatce-to-wolnosc/vgbe52z</link><description><![CDATA[W końcu mają czas robić to, na co nie było czasu w poprzednim życiu. Czują, że po sześćdziesiątce odkrywają świat na nowo.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ipVktkpTURBXy8yNDdmMGE2ZGI4Y2FhZTM5MWZlMmQ3ZTJiOWI1ODBmMS5qcGeSlQMAAM0DTc0B25MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 16:03:00 +0200</pubDate><guid>b878cafc-a35e-4594-b061-9740e5905825</guid></item><item><title>Obsłużyli tysiące wesel i widzieli już wszystko. Na tych imprezach w ludzi wstępuje "zły duch"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zly-duch-panoszy-sie-na-polskich-weselach-martyna-pan-mlody-zaproponowal-mi-trojkat/h792xhm</link><description><![CDATA[Zdrady, bójki, awantury, szantaże, ale też wymioty na parkiecie, niemoralne propozycje, a nawet nielegalne wyścigi. Skąd bierze się weselne rozhamowanie Polaków?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJUktkpTURBXy82MWYxYWVhYTNiZjc4ZDNjY2VkMDcyNGVkNDczOWIzYS5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:45:00 +0200</pubDate><guid>de6e09a9-48ce-4986-b78c-e94be77d101c</guid></item></channel></rss>