<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Newsweek – cache (5h, 7 dni)</title><link>https://www.newsweek.pl/</link><description>Lustrzany cache jednego feedu, odświeżany co 5 godzin</description><lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 10:36:51 +0000</lastBuildDate><item><title>"Pluję sobie w brodę", "całymi dniami płaczę". Urządzenie mieszkania w Polsce to koszmar</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/remont-zakonczyl-sie-katastrofa-wydali-majatek-a-chce-im-sie-plakac/h3nzgfv</link><description><![CDATA[Na czas remontu Joanna przeprowadziła się z dziećmi do altany na działce. Miała wrócić do mieszkania swoich marzeń. Oniemiała. Przecież nigdy nie marzyła o sedesie zawieszonym tak wysoko, że potrzebuje krzesełka, by się na niego wdrapać.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pozktkpTURBXy8wY2JiNDliYjQxNmZhZDc2Yjc0NTIzZmY4ZDg5ZDA1Ny5qcGeSlQMAzGHNB_fNBHqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:55:00 +0100</pubDate><guid>eda7023c-2e56-454c-8ac7-4429709587cb</guid></item><item><title>Miał był remont, skończyło się ruiną. "Zaczęły do nas docierać sygnały, że ma kontakty w półświatku"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/remont-skonczyl-sie-katastrofa-ten-koszmar-sprawil-ze-nie-chce-sie-im-zyc/9jwl0vt</link><description><![CDATA[– Znajomy taksówkarz polecił firmę swojego kolegi – mówi Marcin. I wspomina, że właściciel firmy budowlanej spod Otwocka zrobił dobre wrażenie, religijny – na palcu specjalna obrączka do odmawiania różańca, a na przedramieniu duży tatuaż z różańcem i cytatami z Biblii. Zwykły remont skończył się finansową katastrofą.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/awVktkpTURBXy9kNWI1OTMyY2ViZTEwNzlmMmZmN2U0NWYyMmU3ODg2OC5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:25:00 +0100</pubDate><guid>471b392e-f002-4ef8-ac83-8aa09a30e3a6</guid></item><item><title>Wszystko to, co nas O!Lśniewa. 10-lecie nagród dla osób twórczych. Dostawali je Twardoch, Smarzowski i Holland</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/olsnienia-nagrody-kulturalne-onetu-i-miasta-warszawy-maja-juz-10-lat/sg47e98</link><description><![CDATA[Trudno mi w to uwierzyć, ale już po raz dziesiąty przyznamy w tym roku O!Lśnienia Nagrody Kulturalne Onetu i Miasta Warszawy. Mija 10 lat przygód z osobami twórczymi, przeprowadzek z Warszawy do Krakowa i z Krakowa do Warszawy. Ale to także 10 lat współczesnej historii Polski opowiadanej z punktu widzenia twórców.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/edWktkpTURBXy8wNjcxOTIzODhmNDY1OGRmMDZkZjAwM2Y0M2M2ZmI0OS5qcGeSlQMAzE7NCcTNBX6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:00:07 +0100</pubDate><guid>bde7b49e-62d5-40b9-a1a6-f01bb73a4ab4</guid></item><item><title>"Najpierw zderzak, a potem świeżak". W PiS krążą teorie o kandydacie na nowego premiera</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/trzy-teorie-o-kandydacie-pis-na-premiera-jak-nie-zderzak-to-swiezak/y1ckwhn</link><description><![CDATA[Jarosław Kaczyński ogłosił wewnątrz PiS, w jaki sposób chce wrócić do władzy. Ma mu to zapewnić nowy Karol Nawrocki — młody i świeży kandydat, ale tym razem na premiera. W partii można usłyszeć, że "Nawrocki 2" to może być bardziej wyszukana gra niż w wyborach prezydenckich.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uYhktkpTURBXy80Zjk0MjQxMjVhNTJkZWVjZTA3YTQ2YzYxMzFmY2EzZS5qcGeSlQMAzH7ND6DNCMqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 07:54:38 +0100</pubDate><guid>4fe75a91-68d3-47e5-baeb-6f0e212d962a</guid></item><item><title>Pokolenie przegrywów. "Uznaliśmy, że będziemy szczęśliwi tylko, jeśli odniesiemy sukces"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/pokolenie-przegrywow-30-i-40-latkowie-slyszeli-ze-moga-wszystko-to-nieprawda/0r5psed</link><description><![CDATA[Uznaliśmy, że będziemy szczęśliwi, tylko jeśli odniesiemy sukces. I zostaliśmy przegrywami – mówi dr hab. Agata Łuksza.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LtKktkpTURBXy81OThjOTFlODc2MzhiYTcyYWRhMzFhODViZDdiNzU3MC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 07:13:16 +0100</pubDate><guid>a6cf5b39-0131-4bc8-830e-ef115a14b412</guid></item><item><title>Katarzyna Kasia szuka świętego spokoju: muszę, bo inaczej się uduszę</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/katarzyna-kasia-o-poszukiwaniach-swietego-spokojupowiem-prawde-wyjechalam/9dvw3ed</link><description><![CDATA[Kto się nie zastanawiał, czyby tego wszystkiego nie rzucić i nie wyjechać w Bieszczady? Tam podobno panuje spokój, nikt nic nie wie, nikogo nic nie interesuje, po prostu się żyje.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lZKktkpTURBXy8wZTM4NGY2OTg4N2E2NDliOGY0NDRmOTdiZDc0YmQ2NC5qcGeSlQMxzQHbzQ1IzQd4kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:45:00 +0100</pubDate><guid>76658f07-0323-42f1-afae-1838941909e8</guid></item><item><title>Isabelle Huppert: nie chodzi o to, kto ukradł i ile, ale o to, co się dzieje z człowiekiem, kiedy jest zbyt bogaty</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/isabelle-huppert-film-najbogatsza-kobieta-swiata-to-historia-bardzo-smutna/tj2tzd7</link><description><![CDATA[- Kiedy Michael Haneke wrócił z "Pianistką", powiedział wprost, że jeśli teraz odmówię, to już mnie więcej nie zaprosi. Zgodziłam się natychmiast. Dopiero potem doczytałam scenariusz do końca, w samolocie, tuż przed lądowaniem w Wiedniu - mówi w rozmowie z "Newsweekiem" Isabelle Huppert.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fKmktkpTURBXy9mN2QwOGQ4Njk5ZDc0ZGIwNjA1YjA2NzZlYzIxZjQ0MS5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:30:00 +0100</pubDate><guid>a522c085-4c17-424c-9956-06e459c61a90</guid></item><item><title>Polityczne szczęście PiS się wyczerpało? "Sławomir Mentzen wszedł do mateczników"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/pis-zmienilo-polske-glebiej-niz-sie-zdaje-donald-tusk-przejal-ich-jezyk/2lp9v76</link><description><![CDATA[W dużej mierze problemy PiS wynikają dziś z tego, że różne frakcje zaczynają się orientować na przyszłość, w której prawica nie będzie już dłużej zdominowana przez prezesa — mówi Ben Stanley, współautor książki "Good Change".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ToktkpTURBXy9lYzU3NGI2NDU2MGJjMDZiMGRiOWY2NGU4MDYzMDZkOC5qcGeSlQMAzE_NFk3NDI2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:30:00 +0100</pubDate><guid>e9bc859c-ced2-4fcd-9f91-9ec666407113</guid></item><item><title>Związek, który szokuje do dziś. "Był po prostu obrzydliwy, warto nazwać to wprost"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/kim-byla-simone-de-beauvoir-feministka-z-haremem-w-sluzbie-mezczyzny/mmx8qve</link><description><![CDATA[On lubił bardzo młode kobiety. Ona przyprowadzała mu swoje uczennice z liceum, które wykorzystywał. Przez całe życie pisali do siebie listy, w których obgadywali dziewczyny, romanse, "zdobycze"]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y0PktkpTURBXy8wOTUwOTNmOTg1ZTc2MWI1NGRlNDNlMzBkODFjZjM1ZS5qcGeSlQPM2wDNBVPNAv6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:15:00 +0100</pubDate><guid>8f5afa1a-9c53-42e6-bfc4-9f977cf74183</guid></item><item><title>Zachcianka Trumpa kosztowała miasto ponad 200 mln dol.</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/donald-trump-sie-zawzial-skutki-bedziemy-odczuwac-przez-dekady/07qlbn3</link><description><![CDATA[— Skutki, które obserwujemy jako miasto, będą odczuwalne przez dekady, a nawet pokolenia — przyznaje Rachel Sayre dyrektorka do spraw zarządzania kryzysowego w Minneapolis. Firmowana przez Donalda Trumpa akcja kosztowała miasto ponad 200 mln dol. Tylko w ciągu pięciu styczniowych dni miejscowa policja wydała na wypłaty za nadgodziny dla funkcjonariuszy więcej, niż wynosi cały jej roczny budżet na ten cel.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lxektkpTURBXy9jYmY2M2ZjYWZiNmVjZGVhODExOGNkNTNkYTRiNTc2Ny5qcGeSlQMAzGrNDUDNB3STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:00:00 +0100</pubDate><guid>86cebd17-7998-4a66-9243-58ef30e26885</guid></item><item><title>Była tak śliczna, że nazywano ją "Pięknym Widmem". Zajmowała się selekcją. Kierowała do komór gazowych</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/byla-tak-sliczna-ze-nazywano-ja-pieknym-widmem-dokonywala-selekcji-do-komor-gazowych/t6z6kek</link><description><![CDATA[Plan był prosty: podejść spokojnie, we dwóch ze Skarżyńskim, po cywilnemu. On miał stanąć między nią a torami, ja miałem powiedzieć po niemiecku, że jest aresztowana za zbrodnie przeciwko narodowi polskiemu i żydowskiemu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v3MktkpTURBXy9mYTE1ZWMzNjBkMzg2NmYyNzhhMTJmMTcwYTAxYWYwNC5qcGeSlQMBzJnNB_7NBICTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate><guid>cfc7f466-324e-41ee-8152-553c56b9134c</guid></item><item><title>Majmurek: to pokazało, jak słabnie pozycja Jarosława Kaczyńskiego na prawicy [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kaczynski-chce-ratowac-pis-ale-ten-apel-to-wyraz-jego-bezsilnosci/kdbmrh1</link><description><![CDATA[Brnąc w taką narrację, Kaczyński przedstawia się prawicowym wyborcom jako całkowicie oderwany od rzeczywistości przywódca, jak kapitan statku, który przygotowuje ambitne plany desantu na wrogi port w momencie, gdy statek przecieka, a woda zaczyna podchodzić załodze pod głowy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hwRktkpTURBXy9jOWFiODZmMWY0YzNmMTFhOTllNTkwMGYxNGU1OGE2Zi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:00:00 +0100</pubDate><guid>14b0cbed-2941-4f96-8a2c-96cc5b3a5f98</guid></item><item><title>Jeszcze w ubiegłym tygodniu Pełczyńska-Nałęcz miała szansę. Teraz Tusk już tylko spokojnie się przygląda</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/polska-2050-to-osmiesza-nas-wszystkich-poslowie-odchodza/q9mzkjl</link><description><![CDATA[Jeszcze w ubiegłym tygodniu Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz miała dostać od premiera gwarancję, że otrzyma tekę wicepremiera. Ale w tym tygodniu sytuacja wygląda już zupełnie inaczej i liderka Polski 2050 może się wymarzonego stanowiska nigdy nie doczekać.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-kkktkpTURBXy8wZjRjMmQ5ZTgwZmI5OTY0YmViMjNhYzE2ZTk4NjA5Ni5qcGeSlQMAzIrNEWHNCcaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:49:43 +0100</pubDate><guid>dc82df59-ad37-4b48-bb4a-1e5f60742ae3</guid></item><item><title>Fotopułapki. Tych modeli możecie użyć jako niezawodny, domowy monitoring</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/fotopulapka-te-modele-posluza-jako-domowy-monitoring/clwnpm3</link><description><![CDATA[Choć służą przede wszystkim dyskretnemu podglądaniu przyrody, śmiało można je wykorzystać jako niedrogą alternatywę dla domowego monitoringu. Współczesne fotopułapki potrafią nagrywać w jakości 4K (dzięki podczerwieni – także w nocy), kontaktują się z naszymi smartfonami za pomocą dedykowanych aplikacji, a niektóre wyposażono nawet w panele solarne, zwiększając tym samym ich możliwości i efektywność. Sprawdzamy, które modele fotopułapek sprawdzą się jako monitoring i ochrona dobytku.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PsiktkpTURBXy84YmM5YzY4YmY5M2FhOWJiMTEyYmE3ZTI0ODJhMmFhMi5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:29:41 +0100</pubDate><guid>f02794f3-893a-4bcf-b72c-9347176e82a0</guid></item><item><title>Zarobki absolwentów szkół wyższych w Polsce</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/zarobki-absolwentow-szkol-wyzszych-w-polsce/5l83r1y</link><description><![CDATA[Absolwenci krajowych uczelni zarabiali średnio 5,9 tys. zł brutto miesięcznie. Najwięcej w Warszawie, na Górnym Śląsku i w Zagłębiu oraz w Białymstoku. Najmniej w Krakowie i Rzeszowie. Różnica między miastami o najwyższej i najniższej średnio wynosi blisko 1,8 tys. zł — wynika z obliczeń ekspertów Programu Kariera Polskiej Rady Biznesu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JoUktkpTURBXy84Y2M0OTM2ZmE2MDI2NmVkYjkwMDBlNWVjZTc3MmVlNC5qcGeSlQMAzJzNE4fNCvuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:37:59 +0100</pubDate><guid>c10a65bf-aa95-4145-a794-080a120b004c</guid></item><item><title>"Zaloguj się do relacji". Ringier Axel Springer Polska wspiera kampanię społeczną o relacjach w cyfrowej codzienności</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zaloguj-sie-do-relacji-ringier-axel-springer-polska-wspiera-kampanie-spoleczna-o/t7cvnsr</link><description><![CDATA["Zaloguj się do relacji" to hasło ogólnopolskiej kampanii społecznej, której celem jest budowanie świadomości wpływu technologii na codzienne relacje oraz promowanie bardziej uważnego, jakościowego korzystania z urządzeń cyfrowych. Do kampanii zainicjowanej przez Agorę, IAA Polska i Havas Play przyłączyły się organizacje pozarządowe oraz wiodące grupy mediowe, w tym RAS Polska, dzięki którym akcja ma niezwykle szeroki zasięg.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CR-ktkpTURBXy9kOGUyMzY4NmM0YTY2YTM4Mzc5M2NiNGEzZjdiNDM3Mi5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:51:34 +0100</pubDate><guid>2a2df111-e665-4a9d-adde-9b988376acbb</guid></item><item><title>Fundamenty gospodarki przetrwały test. Co wyrok TSUE w sprawie WIBOR oznacza  dla milionów Polaków?</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/fundamenty-gospodarki-przetrwaly-test-co-wyrok-tsue-w-sprawie-wibor-oznacza-dla/45g15bf</link><description><![CDATA[Wyrok Trybunału Sprawiedliwości UE z 12 lutego 2026 roku (sprawa C-471/24) przywraca rynkowi niezbędną przewidywalność. TSUE jednoznacznie orzekł, że sądy krajowe nie mogą badać prawidłowości wyznaczania wskaźnika WIBOR.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IHUktkpTURBXy8zMzZlZjJkNzYwNDllN2NiYWViZDAxYWY0NzU4ZjQwYS5qcGeSlQMRAM0Fus0DOZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:35:59 +0100</pubDate><guid>4f68bd78-1bce-4d0b-9a62-abb0d14ac4c1</guid></item><item><title>Tajemnice Laboratorium X. Sowieci robili tam makabryczne eksperymenty na więźniach</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/makabryczna-historia-laboratorium-x-mam-ciarki-gdy-sobie-przypomne/226kxvf</link><description><![CDATA[Powstało na polecenie budzącego grozę szefa NKWD Ławrientija Berii, ludzi truto w nim strychniną, akonityną i iperytem siarkowym. Nigdy nie zostało rozwiązane. To najpewniej stamtąd pochodzą trucizny, które zaaplikowano Annie Politkowskiej, Aleksandrowi Litwinience, Aleksiejowi Nawalnemu czy Romanowi Abramowiczowi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SDJktkqTURBXy81MWE3ODQzOGYwYjBiNzBhNWMyZTJmNWUwZmUyNjkxMC5qcGVnkpUDzQKGAM0KDs0FqJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:52:00 +0100</pubDate><guid>7a67f6c9-2e21-43a9-b305-14df74cbb52c</guid></item><item><title>Miłość w PRL-u. "Kochano się po cichu, szybko, bo ktoś usłyszy"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/milosc-w-prl-u-kochano-sie-szybko-zanim-wroca-dzieci/4x992ny</link><description><![CDATA[W zatłoczonych mieszkaniach kochano się po cichu, po kryjomu, szybko, bo ktoś usłyszy, dzieci wrócą ze spaceru, teściowie z pracy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zffktkpTURBXy8zNDBhM2U0NTVmMjM3YzgyM2RmYTZiOTUwN2M3YmRlZi5qcGeSlQMAzQGMzQvXzQaqkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:55:00 +0100</pubDate><guid>cbf0dcda-fd8a-4518-8c26-491a4730ba06</guid></item><item><title>Jedna z relacji mówi, że była przerażona. Zobaczyła mężczyznę otyłego, o niezdrowej cerze</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/jak-on-mnie-kochal-honore-de-balzac-i-ewelina-hanska/kv4fv4n</link><description><![CDATA[On miał prawo do kochanek, romansów, dzieci. Ona — tylko do czekania i dyskretnych wybuchów zazdrości. A jednak nie była naiwną ofiarą. Ta miłość nadawała sens jej życiu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VfDktkpTURBXy83NTYyZjc5MjMxNWU5ZDgwY2VkMDM1Mjc5MjQzZTViNC5qcGeSlQMAzMvNBZ7NAymTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:19:04 +0100</pubDate><guid>05ace375-cb2f-4f48-bcf8-c4f6ec7215af</guid></item><item><title>Na stole leży 185 mld zł, a Karol Nawrocki straszy Niemcami. "Pojawia się teoria, że prezydent chce zahandlować"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/o-co-chodzi-karolowi-nawrockiemu-w-sprawie-programu-safe-jest-teoria/3dvjwb6</link><description><![CDATA[Fakt, że Niemcy, jeden z największych producentów i eksporterów uzbrojenia w Unii Europejskiej, w ogóle nie wystąpił o środki z programu SAFE, w moim uznaniu nie jest przypadkiem — powiedział prezydent Karol Nawrocki. — O co chodzi prezydentowi? Czy on realnie jest gotowy zawetować tę ustawę, jeżeli PiS głosował w Sejmie przeciwko? Czy też to jest pewna gra? — zastanawiają się w "Stanie Wyjątkowym" Andrzej Stankiewicz i Kamil Dziubka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/is6ktkpTURBXy81MTNjYTdmOWI5MGIyYTdjYjEwNzYzOTNjODA2Y2JkMy5qcGeSlQMAzLLNFn3NDKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:17:13 +0100</pubDate><guid>ba6b7fcc-b0d3-45be-8a14-9870f0a23ad6</guid></item><item><title>Ujawniamy najnowsze przekazy dnia PiS. Kluczowe słowa Kaczyńskiego</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/ujawniamy-nowe-przekazy-dnia-pis-uderzaja-w-czarzastego-i-brauna/tyxxytz</link><description><![CDATA[Jak powstają tajne instrukcje rozsyłane przez centralę PiS? Poseł tej partii: — Zawsze te treści są o trzy dni za późno. Ujawniamy treść "przekazów dnia" w sprawie Włodzimierza Czarzastego i Grzegorza Brauna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jwuktkpTURBXy9kYjZiZmEwOTJkMGEyODEyNTgzMTI1Y2M3OWFkNDMyNC5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 07:37:00 +0100</pubDate><guid>447cc95f-6a12-425b-9047-29a10908666d</guid></item><item><title>Kiedy była w ciąży, ktoś zagroził, że kopnie ją w brzuch. Chłopięcy rasizm przybiera na sile</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/chlopiecy-rasizm-polki-dostaja-pogrozki-atakuja-je-dumni-mlodzi-i-biali/gs3t6r2</link><description><![CDATA[Dostawała wiadomości, że obraża białą rasę. Kiedy była w ciąży, ktoś zagroził, że kopnie ją w brzuch. Pisali głównie młodzi chłopcy. — Jeden z nastolatków atakował nie tylko mnie, mojego męża, ale też synka. Zgłosiłam to na policję. Do dziś — minęło prawie pół roku — nie dostałam żadnej informacji zwrotnej — mówi Daria.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cEsktkpTURBXy80OGI2MTQ4OWQyMzlhNmM5NDBiY2RmYTBiMzdkZGMzMC5qcGeSlQMAO80H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 07:35:00 +0100</pubDate><guid>3b309425-65c3-4c21-ac96-d3859c869168</guid></item><item><title>60 mld przeciekło nam przez palce. "Duża sfera gospodarki jest jednoznacznie uzależniona od zagranicy"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/polska-gospodarka-stracila-60-mld-zl-ekonomista-jestesmy-uzaleznieni-od-zagranicy/dh7fp32</link><description><![CDATA[Rynek zanika, bo zamiast niego mamy platformę, gdzie to algorytmy decydują, co możemy zobaczyć albo napisać. Sercem kapitalizmu zawsze był zysk, przedsiębiorczość, a tu mamy wielką monopolistyczną sieć, która wyciąga od nas dane i narzuca dowolną cenę — mówi dr Jan Oleszczuk-Zygmuntowski, ekonomista z Polskiej Sieci Ekonomii i prezes PLZ Spółdzielni.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0vzktkpTURBXy85MzEwNTdjYjZmZDQ3NTg5M2VhNTc0ODQwYmI0NjRlNS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>ecbbe711-d3e6-4fee-86b1-74aac214667f</guid></item><item><title>Uzależnienie bez recepty. "Żyłem jak duch. Jakbym już dawno umarł"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/uzaleznienie-od-recepty-dostepnosc-kodeiny-w-polsce-to-porazka-systemu/5ry7z81</link><description><![CDATA[Zaczyna się niewinnie. Skutki nadmiernego zażywania pojawiają się późno. — Gdy już je widać, to znaczy, że jest bardzo źle — mówi Anita, która była uzależniona od kodeiny.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/96uktkpTURBXy80ZTEzMDMxZmJkZjc3OTNkZWM2NzE0NmI4Yzc5MTEyNi5qcGeSlQMAO80H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 06:15:00 +0100</pubDate><guid>79000184-b0fa-4879-852b-fac4774ec303</guid></item><item><title>Majmurek: Nawrocki zmienił ton.  Zadziałał nacisk Amerykanów? [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/oceniamy-wywiad-nawrockiego-majmurek-zmienil-ton-i-domaga-sie-jasnej-decyzji-opinia/c8c6d6f</link><description><![CDATA[Zmienił się ton Karola Nawrockiego, który domaga się teraz od rządu jednoznacznej decyzji w sprawie Rady Pokoju w postaci uchwały Rady Ministrów. Skąd ta zmiana? Czy zadziałał nacisk Amerykanów? A może prezydent uznał, że to kolejne wygodne pole do konfrontacji z rządem, pozwalające atakować Tuska za psucie sojuszu ze Stanami?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7bwktkpTURBXy84MTlmOWIwZDE2M2ZkMjA4NGE4ZjJkMTcwMmU4NDU2ZS5qcGeSlQMAzMzNGXfNDlKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:29:46 +0100</pubDate><guid>f8a059e6-334f-45a8-aa6a-1dee24a202f4</guid></item><item><title>Znany ginekolog: to ja jestem pro-life, to ja ratuję kobiety, a nie Kaja Godek</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ginekolog-maciej-socha-dostaje-zyczenia-smierci-to-ja-jestem-pro-life-a-nie-kaja/nkkvvqx</link><description><![CDATA[— Pamiętam, jak kiedyś Jarosław Kaczyński powiedział: "najważniejsze, żeby się urodziło i żeby ochrzcić". No, moim zdaniem nie jest to kwintesencją człowieczeństwa i na pewno nie definiuje to nas jako ludzi — mówi w podcaście "Rachunek sumienia" dr hab. Maciej Socha, wybitny ginekolog-onkolog, położnik i perinatolog, kierownik Oddziału Położniczo-Ginekologicznego Szpitala Św. Wojciecha w Gdańsku.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m6mktkpTURBXy85YTk5NTJlODc5MjA5OTdkMjJmNGEwZWVjNjI2NzVjMy5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 11:55:15 +0100</pubDate><guid>3bfc41ca-f059-4c1f-a65b-fd179b964c37</guid></item><item><title>Tu kultura jest codziennością. Bielsko-Biała może być wzorem dla reszty Polski</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/bielsko-biala-to-polska-stolica-kultury-w-pelni-zasluguje-na-te-tytul/0ee26qn</link><description><![CDATA[W Bielsku-Białej kultura nie jest dodatkiem do codzienności — jest jej częścią. Od Studia Filmów Rysunkowych i jazzu po Cavatina Hall — salę koncertową z najnowocześniejszym systemem nagłośnienia w naszym kraju — miasto właśnie zaczyna swój rok jako pierwsza Polska Stolica Kultury.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6u4ktkpTURBXy9mYjdkOTFkYzM5YTEwNWFiOWE4YWIzZTVlNzg1ODQyZC5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:21:11 +0100</pubDate><guid>9b2483b4-36a3-4ee9-865a-11a223131ba1</guid></item><item><title>Żyli razem krótko i nieszczęśliwie. Trudna miłość w międzynarodowych parach</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/dlaczego-miedzynarodowe-zwiazki-sie-rozpadaja-jest-wiele-powodow/qdjr0sm</link><description><![CDATA[On przyjechał do Polski, ona już tu była. Poznali się, wyjechali i żyli krótko i nieszczęśliwie. Doszło do rozstania. Nie potrafili się dogadać, lecz nie z powodu bariery językowej. Dlaczego międzynarodowe związki nie wytrzymują próby czasu?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YZAktkpTURBXy80NzBjNGJkNDc1Y2U3ZTQ3MmUyOTk0ZmI2OWY0ZTVjMi5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:13:58 +0100</pubDate><guid>b338794f-1109-4c1c-92f7-b246d1b233c8</guid></item><item><title>Amerykański historyk: Jelcyn chciał do NATO, Putin planował rewanż</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/kieninger-to-rosja-zrezygnowala-z-nato-nie-odwrotnie/y84sece</link><description><![CDATA[Jelcyn mówił to, co myśli, i nie wykluczał wejścia do NATO. Putin od początku uważał, że nadszedł czas zemsty, i chciał wyrównać rachunki ze Stanami Zjednoczonymi — mówi amerykański historyk Stephan Kieninger.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7fPktkpTURBXy81NmExMzRiYzkwMzE0YWU4NGVjYmI5MTcyNzZiYTUwNy5qcGeSlQMAKc0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:55:02 +0100</pubDate><guid>4444b1dd-f1aa-4346-aa94-25badc95c32f</guid></item><item><title>Mają 40 lat i orientują się, że to ostatnia chwila na oszczędzanie. "Za dużo szło na pierdoły"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jak-zaoszczedzic-maja-40-lat-i-szukaja-sposobow-bo-to-ostatni-moment/q5f1e96</link><description><![CDATA[Jeszcze kilka lat temu pieniądze wydawali spontanicznie. Na podróże, przyjemności i zachcianki. Dziś trzydziesto- i czterdziestolatkowie coraz częściej liczą każdy wydatek, planują budżety i odkładają na czarną godzinę, albo emeryturę. — Czterdziestka to praktycznie ostatni dobry moment, aby wziąć się za oszczędzanie — zauważa ekspert finansowy Wojciech Kaczmarzyk.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pHBktkpTURBXy80MzNjYjdjYWQ2ZDk5ZDhmZTc5YTY1MDUxMGM4YTU0YS5qcGeSlQMAzHnNDxbNCHyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:40:00 +0100</pubDate><guid>69a8be8f-5246-4362-ac80-97433c5f58d0</guid></item><item><title>Arek zrozumiał, że na starość grozi mu bieda. Ma do siebie pretensje. "Straciłem 20 lat"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jak-oszczedzac-na-emeryture-bali-sie-glodowych-swiadczen-i-zaczeli-odkladac/f93fqkf</link><description><![CDATA[Są około czterdziestki i wiedzą, że ich emerytury mogą być głodowe. Według ekspertów świadczenie w wysokości ok. 25-35 proc. ostatniej pensji będzie przyzwoitym wynikiem, ale mniejsze sumy też są realne. — Albo odłożę, zainwestuję i osiągnę comiesięczny zysk, albo będę żebrał i głodował — mówi bez ogródek Marcel. Takich jak on jest więcej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r7xktkpTURBXy8xNDIyNTgyOTAwMGM0NDg2OGQ0YTZjYTZmZjMyN2U5ZS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:30:00 +0100</pubDate><guid>eb9920c9-360b-4f34-8390-4dfd0d4c7ead</guid></item><item><title>Jaka jest Marta Nawrocka? "Przybrała pozę Świętej Matki Narodu"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kim-naprawde-jest-marta-nawrocka-przybrala-poze-swietej-matki-narodu/bb65491</link><description><![CDATA[Polska para prezydencka: on aktywny, ona cicha. On z przodu, ona kilka kroków z tyłu. — Teraz bardzo się starają wypchnąć ją do przodu, bo Marta Nawrocka to wręcz ideał nowej kobiety prawicy. Mądra, ambitna, z wzorową rodziną. Przybrała pozę Świętej Matki Narodu. Na razie to działa, przynajmniej na swoich — mówi osoba, która zna kulisy pałacu prezydenckiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u10ktkpTURBXy9lNDhmNDRiM2JhMTFkY2JlNGJlZTBmZDA1Mzg3MGYxNy5qcGeSlQMAzEDNCC3NBJmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:00:00 +0100</pubDate><guid>6980963b-c2bb-4e08-986f-2a4fc2d2ce3e</guid></item><item><title>Matka za tłumaczenia kupiła dwa mieszkania. A dla Moniki luksusem jest kawa na mieście</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zbyszek-byl-hipsterem-z-placu-zbawiciela-dalem-sie-zrobic-w-bambuko/34tygqz</link><description><![CDATA[Patrzyliśmy w przyszłość z nadzieją. Dziś? Lepiej wcale nie myśleć — mówią rozczarowani trzydziestolatkowie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C5rktkpTURBXy83YWE5NThkMTZkOGE1YzM1NzM2Y2U0MjRiODkwNDk3OS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:51:00 +0100</pubDate><guid>43bd4346-11bc-4b48-98c7-35acc18fe1d8</guid></item><item><title>Szadkowski: mocno poturbowany "postkomunista" stał się ulubieńcem Polaków [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/szadkowski-od-wroga-do-ulubienca-czarzasty-rozgrywa-polska-scene-polityczna-opinia/1rgmetl</link><description><![CDATA[Od kilku miesięcy odwala świetną robotę i marszałkowy wizerunek ewoluuje w szalonym tempie. Koniec końców to zręczny gracz po najlepszej ze szkół, partyjnej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_qaktkpTURBXy9iYzUxZDExM2VmMDE1YmI3NDIyNzUzMTY1OTZmNDQ0NC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>369f444e-464a-482d-a400-96bffbb02470</guid></item><item><title>Bielan z Kamińskim rozsadzą koalicję? "Misiek zapowiada, że wykończy Tuska"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/bielan-i-kaminski-knuja-przeciw-tuskowi-wykorzystuja-ambasadora-usa/wq96525</link><description><![CDATA[Misiek to więcej gada, że może, niż naprawdę może — uspokaja poseł PSL. — Ale czasem coś mu się udaje — złośliwie dodaje polityk PiS. Czy Michał Kamiński — oczywiście wespół z Adamem Bielanem — rozwali koalicję 15 października?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tg1ktkpTURBXy83NjUwMjJkY2MwMzU1ZDI2NmM2NDc4MDE4OWQ5ZDVjOC5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 06:44:00 +0100</pubDate><guid>ef4f9114-7f75-4137-a542-7d2f60fef19e</guid></item><item><title>Krytycy muzyczni go nie znoszą, publiczność wielbi. Skąd bierze się fenomen Andrei Bocellego?</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/andrea-bocceli-krytycy-muzyczni-go-nie-znosza-publicznosc-wielbi/fq5l8rb</link><description><![CDATA[Sprzedał 90 mln płyt, stadiony i hale na jego koncertach wypełniają fani popu i muzyki klasycznej. A biografia to opowieść o triumfie talentu nad przeciwnościami losu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PNSktkpTURBXy83NDZmY2IxNjA0NjM1OTdmMjAxNWU4OTVlYjNmOGE5My5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:01:30 +0100</pubDate><guid>190506cb-1be0-4644-b59e-4a4d4882999f</guid></item><item><title>Alicja poznała młodszego mężczyznę i rzuciła wszystko. Szybko pożałowała</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/alicja-rzucila-meza-dla-mlodszego-30-latek-oczekiwal-ze-bedzie-oplacala-czynsz/dy3hw0v</link><description><![CDATA[Wykształcone, ustawione życiowo i zawodowo kobiety, które nie zaznały w małżeństwie namiętności i spełnienia, wchodzą w relacje ze znacznie młodszymi mężczyznami. Nic poza seksem — obiecują sobie. Założenia są jasne do czasu. Bywa, że układ się łamie. Dochodzi do dramatów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fxkktkpTURBXy82ODQ0MmJiMjMxNTNkNzY3MDFiNDRmODY3YjIwMWE4MS5qcGeSlQPNAj3NAifNGeLNDpGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:00:00 +0100</pubDate><guid>06d502a0-d5db-4dd7-9a47-3d4c068de024</guid></item><item><title>Majmurek: Rubio pokazał trumpizm w wersji light. Ale to może nie wystarczyć</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/marco-rubio-uspokoil-europe-galazka-oliwna-moze-byc-zludzeniem/9d34mnb</link><description><![CDATA[J. D. Vance w zeszłym roku w Monachium sugerował, że celem nowej europejskiej polityki Stanów miała być "trumpizacja" Unii Europejskiej, jej przekształcenie przy pomocy podczepionych pod trumpowski Waszyngton skrajnie prawicowych, antyeuropejskich sił. Wystąpienie Rubio, choć o wiele bardziej przyjazne w tonie, nie rozwiewa do końca tych obaw.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ClKktkpTURBXy9hMjY5NzUyYjQ1NGY3ZjdjNjVlZDI5NjYyZDc2NGIzNi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:33:03 +0100</pubDate><guid>3a187c22-557c-42cd-8d77-c3eb96aabf7f</guid></item><item><title>Sexworkerka: po pierwszym spotkaniu z klientem myłam się dwie godziny. Prawie zdrapałam sobie skórę</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/miala-17-lat-gdy-zostala-sexworkerka-niektorzy-byli-tym-zachwyceni/46nc7ry</link><description><![CDATA[— Nikomu nie przeszkadzało, że mam tylko 17 lat, a wręcz niektórzy byli zachwyceni — opowiada Weronika, która została sexworkerką po tym, jak uciekła z pełnego przemocy domu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-VFktkpTURBXy8wOTJkNGE4NDI1N2I4NTk1MTI4M2Q5Yjk4NGY5ZjNhNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:51:00 +0100</pubDate><guid>b1394de4-68d9-4035-a5cc-567047e6d2ee</guid></item><item><title>Kiedy Irena wróciła  z sanatorium, nikomu nie powiedziała, że kogoś poznała</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/irena-wrocila-z-sanatorium-rok-temu-do-dzis-nie-powiedziala-ze-kogos-poznala/s78hxl9</link><description><![CDATA[Rozwody albo śmierć małżonka nie muszą już być końcem życia erotycznego czy uczuciowego dla osoby, która została sama. Seniorzy coraz częściej korzystają z aplikacji i portali randkowych, flirtują i uprawiają seks. Tyle że coraz bardziej nie podoba się to ich dorosłym dzieciom i otoczeniu. Dlaczego?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/swuktkpTURBXy8xMDJmODJhZTUwMTA1ZTU4ZWJjZmU5MWZjMzI4ZDk5Yi5qcGeSlQMADM0InM0E15MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:47:57 +0100</pubDate><guid>50abe317-3a74-467b-bfd8-7eda72863594</guid></item><item><title>Związki z miłości są mniej udane? Ekspert: dawniej się takim kobietom współczuło</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/zwiazki-z-milosci-sa-bez-sensu-socjolog-to-nie-ma-prawa-dzialac/pv81q0q</link><description><![CDATA[Jeszcze przed II wojną światową nie mówiono o miłości jak o spoiwie, które by wiązało pary. Wręcz przeciwnie — kobietom, które z miłości wychodziły za mąż, się współczuło, bo zazwyczaj kojarzyło się to z kłopotami ekonomicznymi — mówi prof. Tomasz Szlendak, socjolog.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/byoktkpTURBXy9kNjhkMmUwYWYzOWM3OTVhZDk3Mzc2MzI4ZGZiZmI2ZC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:47:38 +0100</pubDate><guid>d1526b87-a795-4a99-a57d-012ea7b763c9</guid></item><item><title>Polak przyczynił się do lądowania na Księżycu. Jest znany na świecie, w kraju mało kto o nim pamięta</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/mieczyslaw-bekker-przyczynil-sie-do-ladowania-na-ksiezycu-w-polsce-malo-kto-o-nim/987z3bl</link><description><![CDATA[Dzięki polskiemu inżynierowi ludzkość zrobiła kolejny krok w podboju kosmosu. W naszym kraju Mieczysław Bekker wciąż jest znany nielicznym.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BRpktkpTURBXy8xNTY1NGIzNzBiMGIwZmUxY2EzMTY1ZDFkZDBhNmMwNC5qcGeSlQMAzH7NB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:39:46 +0100</pubDate><guid>c2cbd57b-3773-46a7-98b8-f355f18fff5c</guid></item><item><title>Dla Europy to miejsce niczym pułapka. Obawia się, że Rosja może chcieć je "chronić"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/putin-moze-zainteresowac-sie-tym-miejscem-w-europie-obawy/pfypxz7</link><description><![CDATA[Sytuacja w północno-wschodniej Estonii to doskonała pożywka dla rosyjskiej propagandy. Moskwa mogłaby stwierdzić, że mniejszościom grozi niebezpieczeństwo i trzeba je ochronić. W razie potrzeby także zbrojnie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LJzktkpTURBXy9iYWY2NmQ5YzYyZjVkYTA4MWNhMzIzM2Q5ZmU4MjVjZC5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:21:29 +0100</pubDate><guid>e4ed969b-69f8-43a1-84f4-ed571a51cf7d</guid></item><item><title>Jej syn poległ w Afganistanie. "Panie Trump, gdyby był w drugiej linii, wróciłby żywy"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/polski-zolnierz-ktory-polegl-w-afganistanie-panie-trump-dlaczego-moj-syn-zginal/gqhm8c1</link><description><![CDATA[– Skoro nasi stali w drugiej linii, to dlaczego mój syn zginął? – takie pytanie chciałaby zadać Donaldowi Trumpowi Ewa Stypuła, matka żołnierza poległego w Afganistanie. Zaraz minie 16 lat od jego śmierci. Bzdura, że czas leczy rany.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oMEktkpTURBXy8yNzgyMDRjMjM3NTgyMTlkMGYzNTc1NzI5OTAxNzU2Yi5qcGeSlQMAzQESzQfQzQRlkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:12:00 +0100</pubDate><guid>c2016fa2-603b-448d-bcb1-f73175034ad7</guid></item><item><title>Dla Zbigniewa Ziobry liczyło się jedno. Bezpowrotnie stracił na to szansę [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/dla-zbigniewa-ziobry-liczylo-sie-jedno-bezpowrotnie-stracil-na-to-szanse-opinia/8t4g6bc</link><description><![CDATA[Nie ma szans, żeby Zbigniew Ziobro kiedykolwiek wrócił na stanowisko ministra sprawiedliwości i prokuratora generalnego. To musi być dla niego dewastujące — już nigdy się nie zemści na tych, przez których musiał emigrować.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Md9ktkpTURBXy83MmZiMDgzYzJlNDM3NzBjNGU3OTY4YzUxNjA1NmIwYy5qcGeSlQMAzOjNHQ7NEFeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:10:00 +0100</pubDate><guid>d2ea6745-67b2-4b64-b02b-672162489a18</guid></item><item><title>Sprzeciw wobec SAFE to absurdalny ruch. Oto powody [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/sprzeciw-wobec-safe-to-absurdalny-ruch-oto-powody-opinia/s8d5jtp</link><description><![CDATA[Czy Polska bez programu SAFE mogłaby kupować sprzęt wojskowy i modernizować armię? Tak, mogłaby. Tyle że byłoby to wyraźnie droższe, mniej stabilne finansowo i w praktyce kosztem polskiego przemysłu obronnego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g1RktkpTURBXy8wYjg2OTY0MTZkY2M1MTA4NGY4ZmJmNzcxYzY0NzExNy5qcGeSlQPNA7PNAYPNCdDNBYWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>7298f378-230a-4319-b9e8-60fc3f5d0b40</guid></item><item><title>Nowy plan Trumpa może odstraszyć miliony turystów</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trump-wpadl-na-nowy-pomysl-tyle-ze-usa-straca-na-tym-miliardy-dolarow/7wdewr2</link><description><![CDATA[— Spadek liczby zagranicznych gości o kilka milionów miałby ogromny wpływ na amerykańską gospodarkę — mówi w rozmowie z "Newsweekiem" profesor z Uniwersytetu  Massachusetts Amherst. Jego i innych ekspertów zapytaliśmy o możliwe skutki nowej polityki Donalda Trumpa - prezydent planuje bowiem wprowadzić jeszcze dokładniejszą kontrolę turystów ubiegających się o wizę do USA.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E72ktkpTURBXy85ZGI2NmNkN2IxODljNGQ3MmQ0NWZjMTNhMGUzZGE3Zi5qcGeSlQMAzQITzRRyzQuAkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>63d0d829-8a72-479a-9e06-46ff68bc6fb8</guid></item><item><title>Varga: ten film mówi o Rosji więcej niż wszystkie analizy politologów</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/pan-nikt-kontra-putin-ten-film-mowi-o-rosji-wiecej-niz-wszystkie-analizy-politologow/gwc15vd</link><description><![CDATA[Nie cieszcie się, że rosyjska armia ledwo zipie w Ukrainie, niezliczeni Abdulmanowie ciężko pracują w rosyjskich szkołach, by wychować kolejne miliony żywych trupów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/paZktkpTURBXy9hMDlhMDQxZWJkYjJjZDUwMWJlNjc2YTMyNDZiMjFmZC5qcGeSlQMAAM0FoM0DKpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 06:45:00 +0100</pubDate><guid>43a28729-4e8a-4c84-bebe-824992f4183c</guid></item><item><title>Nieudane małżeństwo Jadwigi i Jagiełły. "Dzieliło ich niemal wszystko"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/nieudane-malzenstwo-jadwigi-i-jagielly-dzielilo-ich-niemal-wszystko/tmd8gg2</link><description><![CDATA[Parę królewską dzieliło wszystko. Ona lubiła słuchać dworskich kapel i miała prywatną bibliotekę. On nie potrafił czytać, wolał łowy i dziczyznę po litewsku. Rządzili jednak zgodnie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L8TktkpTURBXy82YTFmZTY3NGNjMjU0YmVkYzgwOWE5NGYzMjg4NmEwNi5wbmeSlQMAAM0Gw80DzZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 06:35:00 +0100</pubDate><guid>93216803-c97f-434c-8007-b68a950ca5c6</guid></item><item><title>Aż trudno uwierzyć, co w PiS mówią o Ryszardzie Terleckim. "Będzie fanga za fangę" [KULISY]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/burza-wokol-terleckiego-pies-nie-gryzl-sie-w-jezyk-ale-dostal-fange/0bephsx</link><description><![CDATA[Wystarczyło jedno słowo Ryszarda Terleckiego, bo uśpiony konflikt w PiS rozgorzał z nową siłą, a zwaśnione frakcje rzuciły się na siebie. Wrogowie Terleckiego co prawda krytykują go otwarcie, ale w zakulisowych rozmowach idą znacznie dalej. Głęboka niechęć do byłego szefa klubu PiS miesza się tu z bieżącym politycznym interesem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/An9ktkpTURBXy8xYTQ1NGUzMjkxYWQxNTljZWExOGVmNTllMWExNmEyOS5qcGeSlQPNAr3NAS7NCB3NBJGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:48:17 +0100</pubDate><guid>3811d68a-7823-40ae-b268-e67583414dc6</guid></item><item><title>Naukowcy odkryli metale ciężkie w dymie z e-papierosów. "Szkodliwe może być także bierne wdychanie oparów"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/dym-z-e-papierosow-szkodliwe-moze-byc-takze-bierne-wdychanie-oparow/3rpy894</link><description><![CDATA[Wdychanie oparów pochodzących z e-papierosów — nawet jeżeli jesteśmy palaczami biernymi — może prowadzić do uszkodzenia tkanek płuc. Takie ostrzeżenie płynie z najnowszego badania naukowców z University of California Riverside. Zespół odkrył, że aerozole z e-papierosów zawierają drobne cząstki metali oraz silnie reaktywne związki, które wspólnie tworzą szkodliwe wolne rodniki.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b7iktkpTURBXy83N2ZiYTBlNzM0OGQ2NWZlYTNmZTM5ODBlMDQyY2Q5OS5qcGeSlQM2AM0PGM0IfpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:30:00 +0100</pubDate><guid>0608e290-8a32-4596-8888-85223f38b879</guid></item><item><title>USA ostrzegają Europę. Dowódca NATO: To nie jest wycofanie się z Europy</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/dowodca-nato-uspokaja-europe-zupelnie-nie-tak-to-bedzie-wygladac/lhnmymk</link><description><![CDATA[Relacje Stanów Zjednoczonych z Europą i Kanadą pozostają "niezwykle silne" — zapewnia zastępca dowódcy sił NATO w Europie Keith Blount. To ważna deklaracja w obliczu coraz częstszych pytań o przyszłą obecność USA na kontynencie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r9hktkpTURBXy9mODNlNjg0OTJiZjNiNGI5ZGQ0YzZlZmVkYWU3NTMxNC5qcGeSlQMAzEvNCW_NBU6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:29:23 +0100</pubDate><guid>b77ae69b-b980-412a-a237-3de21c69f5b8</guid></item><item><title>Nawrocki znów sięga po weto. Majmurek: ta decyzja ma drugie dno [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/karol-nawrocki-zawetowal-ustawe-o-jezyku-slaskim-ma-w-tym-ukryty-cel/zfbqcrf</link><description><![CDATA[Prezydent Karol Nawrocki zawetował ustawę, która umożliwiłaby językowi śląskiemu uzyskanie statusu języka regionalnego — co od dawna postulują środowiska Ślązaków. To już druga taka decyzja prezydenta wybranego z poparciem Prawa i Sprawiedliwości, wcześniej ustawę wprowadzającą podobne regulacje zawetował Andrzej Duda. Z czego wynika takie podejście prawicy?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vZGktkpTURBXy8xNzU5YWIyN2YyNjk2OWYxNjQ2NDdjNWRlMTMzNWI3OC5qcGeSlQMFzQEuzRZ6zQylkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:01:23 +0100</pubDate><guid>2d9e73da-8fe0-4184-be99-b4026bb1c41c</guid></item><item><title>Tak Orban walczy o przetrwanie. Stawka nigdy nie była wyższa [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/wybory-na-wegrzech-viktor-orban-slabnie-a-taktyki-jego-obozu-staja-sie-rozpaczliwe/evwptbg</link><description><![CDATA[Węgry czekają burzliwe miesiące. Kampania przed wyborami, w których władzę może stracić władzę będzie wyjątkowo ostra. A Viktor Orbán jest gotów ustanawiać precedensy, aby utrzymać się u władzy – pisze Zsuzsanna Szelényi, założycielka i dyrektorka Democracy Institute Leadership Academy przy Uniwersytecie Środkowoeuropejskim.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ux5ktkpTURBXy9lMzVjYmNmM2Y1MTdhNWFjYTMwYjhmNWNjYjdjMTI2Zi5qcGeSlQMAzHbNDs_NCFSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:00:51 +0100</pubDate><guid>da9e122f-88e2-46ab-b65e-a18ec1e90253</guid></item><item><title>Chcieli pokazać Amerykę wielką. Te igrzyska skończyły się hańbą</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/nieznane-dzieje-igrzysk-olimpijskich-w-st-louis-ciemna-karta-historii-olimpizmu/g7tc2ek</link><description><![CDATA[Organizatorzy igrzysk w 1904 r. chcieli pokazać Amerykę wielką. To, co wydarzyło się w St. Louis, pozostaje jedną z najbardziej haniebnych kart w historii ruchu olimpijskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/el1ktkpTURBXy82NTE5NDZiOGMwYTc2MzRiZmUxNWFjYTc3YzIzZjFlYy5qcGeSlQPNBsfNAXzNDHzNBwWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:55:00 +0100</pubDate><guid>07ef4cd6-ecd5-4dcb-9bea-95b2cd067d5b</guid></item><item><title>Prezes ma traumę, to dlatego PiS jest przeciwko SAFE. "Przewrót kopernikański"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kaczynski-nie-zgadza-sie-na-safe-bo-ma-traume-rzad-przegrywa-ten-temat/efvk4xq</link><description><![CDATA[PiS jest przeciwko projektowi SAFE, czyli wykorzystaniu 44 mld euro pożyczki z Unii Europejskiej na zbrojenia. Jarosław Kaczyński ma traumę po upokorzeniu, gdy PiS desperacko walczyło o KPO, a Bruksela i tak nie odblokowała pieniędzy. Wtedy prezes PiS cnotę stracił, a euro nie zarobił.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qtAktkpTURBXy82ZWVjNzdkZTI5ODU0NzUzZWY0ODM0Y2Y1OGUzOTQwMy5qcGeSlQMAzPnNHzzNEZGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:57:23 +0100</pubDate><guid>dbb3a658-cb7c-4039-9dd6-6a4df99aabb6</guid></item><item><title>Nowa partia w Polsce? Czy scena polityczna naprawdę jest na to gotowa?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/wybory-parlamentarne-2027-nowa-partia-na-prawo-od-pis-na-lewo-od-ko/g3xxc7j</link><description><![CDATA[— Nie żyjemy już w czasach, gdy w centrum sytuuje się tak naprawdę 80 proc. wyborców, a poza nim są tylko skrajności. To już nie w centrum wygrywa się dziś w Polsce wybory — mówi Przemysław Sadura, socjolog. Jego zdaniem może pojawić się miejsce na partię niekoniecznie po prostu prawicową, ale łączącą poglądy dziś uważane za zupełnie do siebie nieprzystające.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VQOktkpTURBXy82YmY2YjQyOTUxOGQ5YTRkOTgyNzI2YWNjZDAwZWY4Yi5qcGeSlQMAzLPNFqDNDLqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:33:00 +0100</pubDate><guid>a390915d-ce50-4fc1-802b-3cea32738849</guid></item><item><title>Ani introwertyk, ani ekstrawertyk. "Pracuję jako psychiatra 40 lat, zauważyłem, że jest trzeci typ osobowości"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/czym-jest-otrowertyzm-charakteryzuje-ich-jedna-cecha/1mk0qmb</link><description><![CDATA[— Otrowertycy często czują się jak aktorzy odgrywający rolę. Nigdy w pełni nie utożsamiają się z grupą — mówi dr Rami Kaminski, psychiatra z Nowego Jorku, którego książka "The Gift of Not Belonging" ukazała się właśnie w USA i Wielkiej Brytanii.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gUWktkpTURBXy84OWY2ODBkYjAwMDE0ZmRmYTJkYzU0MWZmNTk4NTUyMy5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:50:00 +0100</pubDate><guid>7c332d9c-04b9-48ab-a300-1126875c7ce0</guid></item><item><title>Jest negocjatorem policyjnym. "Ten głos ciągle wibruje mi w uszach"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/negocjator-policyjny-ujawnia-ten-glos-ciagle-wibruje-mi-w-uszach/xlmtrpf</link><description><![CDATA[Podinspektor Krzysztof Balcer, były negocjator policyjny, spędził kilkadziesiąt lat na krawędzi — dosłownie i w przenośni. Prowadził dialogi, w których pojedyncze słowo mogło uratować życie albo je zakończyć. Widział strach, desperację i zło, ale także chwile, w których człowiek w największym kryzysie robi krok w tył, bo ktoś po drugiej stronie mówi do niego tak, jak nikt nigdy nie mówił.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wl5ktkpTURBXy85ODdlNTU3YjdiOGYwMWY4MGVlNmNjNDI1NTRiY2RiZC5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:47:00 +0100</pubDate><guid>4bed30e1-9e63-4ca0-b742-59ead272c373</guid></item><item><title>Grupa Żabka w Davos: „Największą wartość stanowią ludzie”</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/grupa-zabka-w-davos-najwieksza-wartosc-stanowia-ludzie/dpbsttn</link><description><![CDATA[Zaangażowanie pracowników to dziś klucz do sukcesu każdej organizacji. Liczy się nie tylko satysfakcja z wykonywanej pracy, ale także poczucie wpływu, odpowiedzialności i przynależności, które przekładają się na lepsze wyniki biznesowe, efektywność zespołów i jakość obsługi klientów. Firmy, które potrafią skutecznie wzmacniać zaangażowanie, takie jak Grupa Żabka, budują trwałą przewagę konkurencyjną. O tym m.in. rozmawiali Tomasz Blicharski Wiceprezes Zarządu, Chief Strategy&amp;amp;Development z Grupy Żabka  oraz Joe Daly Global Managing Partner z Instytutu Gallupa podczas Leaders Forum powered by Poland, które towarzyszyło Forum Ekonomicznemu w Davos 2026.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MwsktkpTURBXy85NTVmZWQ1MGFlMDMwOGJiNWNmZGVmNjM1OWYzNmE4My5qcGeSlQMAzQE_zRZQzQyNkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:27:53 +0100</pubDate><guid>7f91704d-6205-418a-a5fc-1f80f83b2fda</guid></item><item><title>Braun szykuje nam w Sejmie wydarzenie bez precedensu [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/w-tej-sytuacji-pis-moze-nie-pogardzic-sojuszem-z-braunem/my3ggjq</link><description><![CDATA[Grzegorz Braun postanowił "odkurzyć" posła na Sejm w czasie pierwszych rządów PiS. Z aresztu tymczasowego wyszedł po trzech latach, co nawet jak na polskie standardy jest okresem wyjątkowo długim.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0wzktkpTURBXy8zNTNhMjUxZTcyZWJjZTA4MDY1OTg0NzlkYTA4OTY3Ny5qcGeSlQMAzQNazSBAzRIlkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:35:00 +0100</pubDate><guid>c60b635c-1116-45c0-b072-276614d5f266</guid></item><item><title>W diecezji sosnowieckiej osoby związane z Kościołem skrzywdziły co najmniej 50 dzieci</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/w-diecezji-sosnowieckiej-skrzywdzono-co-najmniej-50-dzieci-kto-chonil-ksiezy/0cx0c3l</link><description><![CDATA[To dopiero początek procesu naprawy diecezji sosnowieckiej. To, co ustaliła Komisja Wyjaśnienie i Naprawa, to zaledwie niewielki fragment opowieści o demoralizacji tamtejszych duchownych. I nie wiadomo, jak to możliwe, że ich przestępstwa i nadużycia przez tyle lat nie były ujawniane. Kto księży chronił i krył?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E1IktkpTURBXy8wMzgwNmVmYWE3ZWI1NjVmNTI5NjY4MTZkZDk5NzgwNC5qcGeSlQMAzHvNEFDNCS2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:01:17 +0100</pubDate><guid>fa440edb-1a21-4415-aee7-ff7caa7f2ada</guid></item><item><title>Plejada gwiazd na scenie, a do tego poczta walentynkowa z udziałem aktorów</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/teatr-kamienica-spektakl-petarda-na-walentynki/llg10pd</link><description><![CDATA[Stołeczny Teatr Kamienica od 17 lat rozkochuje w sobie publiczność całej Polski i rozpala serca widzów. Nic więc dziwnego, że walentynkowa atmosfera unosić się tu będzie przez pół miesiąca.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tXfktkpTURBXy9hZWNhODAxZjAzN2FmYTc3MDNjMDcyZmU0N2QyYWNjNi5qcGeSlQMAAM0N180HyJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:39:06 +0100</pubDate><guid>dde11021-46ca-4c2a-b64e-b7f4fc71a3df</guid></item><item><title>DHL i Grupa Żabka: Najnowocześniejsze magazyny oraz innowacyjne rozwiązania redefiniują wygodę codziennych zakupów i logistykę w Polsce i Europie</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/dhl-i-grupa-zabka-najnowoczesniejsze-magazyny-oraz-innowacyjne-rozwiazania/nhmrvck</link><description><![CDATA[Współcześni konsumenci oczekują rozwiązań, które nie tylko upraszczają codzienne życie, ale także pozwalają zaoszczędzić cenny czas. Wygoda i dostępność stały się kluczowymi wyznacznikami innowacyjności usług. Grupa Żabka oraz DHL odpowiadają na te potrzeby, wdrażając nowoczesne rozwiązania, które skutecznie ułatwiają codzienne zakupy i logistykę. Dzięki ich inicjatywom, klienci mogą realizować swoje potrzeby szybciej i wygodniej niż kiedykolwiek wcześniej, korzystając z usług dostępnych tuż za rogiem. O tym, podczas towarzyszącego Forum Ekonomicznego w Davos Leaders Forum powered by Poland, rozmawiali Tomasz Blicharski Chief Strategy &amp;amp; Development Officer, Żabka Group oraz Pablo Ciano, prezes DHL eCommerce.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QXKktkpTURBXy8xZDY4MDNlNmQwOTJlMzE2MTA3MWMxNDE3MmZkMWY1OC5qcGeSlQMAzQFBzRZQzQyNkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:38:00 +0100</pubDate><guid>07a21a40-8b85-455d-adf4-bac292b7c8d2</guid></item><item><title>Co mówi się na korytarzach MSZ?  "Stany Zjednoczone stają się drapieżnym hegemonem"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/w-msz-ostrzegaja-przed-wilcza-dyplomacja-stajemy-sie-coraz-bardziej-zalezni/c5dmvs8</link><description><![CDATA[Zakulisowo rozmawiamy z pracownikami MSZ o tym, co stanie się z NATO, czy możemy obawiać się rosyjskiej inwazji, a także o tym, jak w resorcie wyobrażają sobie dalsze stosunki z USA i ambasadorem Tomem Rosem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ukkktkpTURBXy82MjlhYjRiZjM3M2ZmYWU1N2VlZmU3NmMwMWEwMGFjOC5qcGeSlQMAOM0TVM0K4ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:33:00 +0100</pubDate><guid>346e9056-843d-4217-b69c-4e6c9feaad39</guid></item><item><title>Czy “Wichrowe wzgórza” to rzeczywiście love story wszech czasów? "To nie jest romans"</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/czy-nowe-wichrowe-wzgorza-to-love-story-wszech-czasow-poganska-historia/y92qz7k</link><description><![CDATA[Czy "Wichrowe Wzgórza" to rzeczywiście love story wszech czasów, dlaczego nie należy przesadzać ze ślimakami na szybach i stylem bawarskiej dojarki, i czy najnowsza ekranizacja to film na randkę? O tym w premierowym odcinku podcastu "Historia kobiet".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D61ktkpTURBXy8zNmE3OWI5NmI1NjMyZDM5Y2IwNDE4OTY3YmRjZTUzNS5qcGeSlQMAzNDNGhTNDquTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:00:00 +0100</pubDate><guid>e53c50f3-f813-4313-b018-2721364c1420</guid></item><item><title>"Newsweek" w wyjątkowej ofercie Onet Premium. Czytaj więcej za mniej</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/newsweek-w-wyjatkowej-ofercie-onet-premium-czytaj-wiecej-za-mniej/wfznf37</link><description><![CDATA[W "Newsweeku" mam dla Was dużo do czytania. Opisywaliśmy kulisy zwołanej przez prezydenta Rady Bezpieczeństwa Narodowego, sprawdziliśmy, jak naprawdę wyglądają polskie relacje z Donaldem Trumpem. Teraz przygotowaliśmy dla Was ofertę, dzięki której możecie dołączyć do grona Onet Premium w specjalnej cenie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5e7ktkpTURBXy8zMjU2NWU0MzJjNGYzMjNjMTI1YzZhNmQ1ODZlNWZlNC5qcGeSlQMAAM0EsM0Co5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:48:49 +0100</pubDate><guid>7e18167d-90ff-4f29-9183-61acdba4080f</guid></item><item><title>Lud kochał tę historię. Widział w niej nie układ polityczny, lecz bajkę o miłości silniejszej od tronu</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/londynczycy-wiwatowali-na-ulicach-lud-kochal-te-historie/1z403jr</link><description><![CDATA[Królowa nie mogła wybierać męża z miłości. Ale to ona pierwsza napisała list, który był w istocie oświadczynami. Ona miała ogień i wątpliwości, on rozsądek i czułość. Stworzyli związek, jakiego XIX w. prawie nie znał.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GZXktkpTURBXy80Mjc2MGU5NGY2OGZiMDc4MGFjMzg1MTNkNTQ1YTVlMS5qcGeSlQMAzQF0zQRfzQJ1kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:38:03 +0100</pubDate><guid>a6847372-8f9f-4049-bd7b-b1a0023d07ca</guid></item><item><title>Boję się nowych ekranizacji "Lalki" i "Nocy i dni" [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/najlepsze-ekranizacje-znanych-powiesci-i-te-zupelnie-nieudane/tw1c3nh</link><description><![CDATA[Kultura urządza nam dziś powtórkę z lektur w trybie przyspieszonym. W zapowiedziach są już dwie "Lalki" (film kinowy i serial), Netflix szykuje nowe "Noce i dnie", a "Wichrowe Wzgórza" wracają w kolejnej wersji filmowej. Jedni się cieszą, inni mówią o naruszeniu "świętości" i pytają, po co ruszać to, co było dobre.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nV5ktkqTURBXy9lOWI4YzA5NjRkMGE5YzU5MjFiYWVkMzQ4ODYzZjBhMi5qcGVnkpUDGgDNB5zNBEiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>365e0b19-a462-463b-8450-ecc3ebb489f9</guid></item><item><title>Kulig o karierze i pracy z Alem Pacino: nie byłam przygotowana na taki sukces</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/joanna-kulig-o-olowianych-dzieciach-i-pracy-z-alem-pacino-biore-udzial-w-wyscigu/yf7tg3p</link><description><![CDATA[— Funkcjonowanie w różnych krajach wymaga dobrej logistyki i szybkiej oceny sytuacji. Gdzie chcesz żyć? Jaki projekt wybrać, ile poświęcić na niego czasu? Żyjesz w ciągłej gotowości. Masz za dwa dni nagrać scenę na casting, musisz się tego nauczyć, wymyślić, jak to powiedzieć. Nie masz uwag reżyserskich, żadnych wskazówek. Nieustannie biorę udział w wyścigu — mówi Joanna Kulig, odtwórczyni głównej roli w serialu "Ołowiane dzieci", od 11 lutego dostępnym na platformie Netflix.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EFZktkpTURBXy9mMzMxNjU3MThlZTBhMTQ2NDVkYjhkZTQ1NmQ0Y2IyOS5qcGeSlQMAzNDNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:45:00 +0100</pubDate><guid>86e4d915-b6ef-44b3-9a89-7d2c197f1de4</guid></item><item><title>"Newsweek" poleca. Najbardziej poruszające książki, wystawy, filmy i wydarzenia muzyczne</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/autorzy-newsweeka-wybieraja-najbardziej-poruszajace-ksiazki-i-filmy/5cbywfh</link><description><![CDATA[Autorzy "Newsweeka" wbierają najbardziej poruszające książki, wystawy, filmy i wydarzenia muzyczne.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6fPktkpTURBXy8yMWRlYjIwYTBkZjgwMDQwODhlNDdjMzA2Y2UwMDAyZi5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:45:00 +0100</pubDate><guid>fbbeaa10-d3ad-42a8-9c5d-15fa00e0cb08</guid></item><item><title>Rosjanie bez Starlinka są jak dzieci we mgle. Ukraina to wykorzystuje</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/spacex-zablokowal-rosjanom-starlink-wojska-na-froncie-pograzaja-sie-w-chaosie/4ndc1x3</link><description><![CDATA[Rosjanie mają poważny problem po utracie znacznej części łączności. Wykorzystali to Ukraińcy, atakując na froncie zaporoskim. Okazało się, że putinowcy są jak dzieci we mgle. Rosyjscy milblogerzy przyznają, że sytuacja na froncie stała się bardzo trudna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_oyktkpTURBXy8zNjg4ZjBjNTQ5NzJjZjM3NjI4OWU4NjNjNzVlNzViMi5qcGeSlQMAzIvNEXPNCdCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:02:00 +0100</pubDate><guid>a3fba671-628b-4bba-b7a8-6d03877d0d71</guid></item><item><title>Zastrzeliła swojego psa, ofiarom gwałtów odebrała wybór. Dziś deportuje imigrantów. Kim jest Kristi Noem?</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/zastrzelila-swojego-psa-dzis-deportuje-imigrantow-kim-jest-kristi-noem/y73fegd</link><description><![CDATA[Twarzą brutalnej rozprawy Trumpa z imigrantami stała się Kristi Noem. Ksywka "hycel" przylgnęła do niej, zanim została sekretarzem bezpieczeństwa wewnętrznego USA.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xuOktkpTURBXy8yNmE4Y2Y5ZGVmNmUwYzhhYWQ2MDk1YWVkM2Q0OWIzNC5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:14:00 +0100</pubDate><guid>2c559ffd-1e5c-406c-8e4e-8146f871edfe</guid></item><item><title>PiS rzucił wszystkie siły, ale temat nie grzeje. Czarzastego ta sprawa buduje [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/pis-rzucil-wszystkie-sily-ale-czarzastego-ta-sprawa-buduje/gmzllw2</link><description><![CDATA[Ciekawe jak długo Karol Nawrocki będzie ciągnął temat  "wschodnich kontaktów" marszałka Sejmu, Włodzimierza Czarzastego, czy temat nie umrze za kilka tygodni śmiercią naturalną, jak umarło wiele innych generowanych przez prawicę politycznych histerii.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HwJktkpTURBXy8yYjVmZWI1NWYxOTdjMjdlMWFiNGYxN2Q1NjJlNzdiZS5qcGeSlQMAzFrNC0DNBlSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate><guid>1840183d-fb78-467a-8b76-364691b6b435</guid></item><item><title>Domowe gaśnice. Te modele kosztują niewiele, a sprawdzą się w każdym domu</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/gasnice-do-domu-te-modele-kosztuja-niewiele-a-sprawdza-sie-wszedzie/c8j1bf9</link><description><![CDATA[Nie tylko spięcie – czasem wystarczy zapalony tłuszcz na patelni albo płomienie z przegrzanej baterii w laptopie. Źródeł pożaru w domu może być bardzo dużo, dlatego warto zaopatrzyć się w poręczną gaśnicę. Na rynku znajdziemy zarówno kilkulitrowe urządzenia gaśnicze, jak i specjalne spraye, które nie zajmują więcej miejsca niż przeciętny lakier do włosów. Co zatem wybrać? Podpowiadamy!]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AZsktkpTURBXy9hMmY1MTYyZGYwOTIwM2JkNGU4YTlkNzliZjMzOGM3My5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:39:53 +0100</pubDate><guid>aeffc927-7a15-4be5-aff6-7787fd4c7830</guid></item><item><title>Nagroda Radia ZET im. Andrzeja Woyciechowskiego. "Newsweek" z nominacją</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/nagroda-radia-zet-im-andrzeja-woyciechowskiego-nominacja-dla-newsweeka/k89xvth</link><description><![CDATA[Dominika Długosz (Newsweek) i Mariusz Gierszewski (Radio ZET) zostali nominowani do Nagrody Radia ZET im. Andrzeja Woyciechowskiego za rok 2025. Zwycięzcy zostaną ogłoszeni podczas gali, która odbędzie się 11 marca.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qc5ktkpTURBXy82ZGU4Mzg1NWJiNzUyOGUyZDExNmNlZjAxYWViMmEyYS5qcGeSlQMAzNTNGxnNDz6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:14:19 +0100</pubDate><guid>b3b6f280-f3c0-4169-a5f7-db28ae7c1b0a</guid></item><item><title>Czarzasty wyśmiewa prezydenta. Pałac nie odpuści i wystąpi do służb z żądaniem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/czarzasty-wysmiewa-prezydenta-palac-nie-odpusci-i-wystapi-do-sluzb-z-zadaniem/grhp9m1</link><description><![CDATA[Marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty w czasie Rady Bezpieczeństwa Narodowego ostentacyjnie ignorował dociekania ludzi prezydenta dotyczące jego kontaktów z posiadająca również polskie obywatelstwo Rosjanką. Pałac Prezydencki jednak nie odpuszcza, zwłaszcza że marszałek stara się wyśmiewać Nawrockiego. I żąda wyjaśnień od ABW.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sAZktkpTURBXy85MWMxZmQxOTA5MDlkNTUzZmNlNjI2MThhZTM5MmRkYS5qcGeSlQMAzITNENDNCXWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:10:37 +0100</pubDate><guid>9d2da971-9444-4e98-964d-3e85f48a2865</guid></item><item><title>Orgie, narkotyki i zabójstwo. Szokujące sekrety księży z Sosnowca</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/orgie-narkotyki-i-zabojstwo-sekretne-zycie-ksiezy-z-sosnowca/e9wel5s</link><description><![CDATA[— Narkotyki i trup! U księdza! Katolikiem jestem. Chodziłem do kościoła co tydzień, czasem co dwa. Ale po tym wszystkim, co tu się wydarzyło, nie chodzę. I już chyba nie pójdę — mówi pan Mirek. Co się dzieje w diecezji sosnowieckiej?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dxLktkpTURBXy84ODRmNDU0MTFjN2MwYzljMjg2OTM1ZWNhYzYwNzgzMS5qcGeSlQMAzFjNCA3NBIeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:30:00 +0100</pubDate><guid>aba2dbec-27af-4228-b6cc-e10a2632650b</guid></item><item><title>Przedziwny przetarg w państwowej spółce. Kontrola mówi jasno: "rażące naruszenia"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/przetarg-w-sulejowku-zbyt-niska-cena-zarzad-ostrzegal/nrmchf6</link><description><![CDATA[Kontrola Agencji Mienia Wojskowego potwierdza: przy zatwierdzaniu wyniku wielomilionowego przetargu doszło do nieprawidłowości. Bliski współpracownik prezesa Agencji Rozwoju Przemysłu Bartłomieja Babuśki, działał jednoosobowo mimo sprzeciwu pozostałych członków zarządu spółki — ujawniają w najnowszym odcinku podcastu "W związku ze śledztwem" Mariusz Gierszewski z Radia ZET i Dominika Długosz z "Newsweeka".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Li9ktkpTURBXy9mMDcwYWYxOWMzZTZkN2JhMmVlZWY5YWVkY2Y3YTIxYS5qcGeSlQMAzMHNGDDNDZuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:23:28 +0100</pubDate><guid>1fbcfa36-d33f-413f-bbeb-748aad39cbaf</guid></item><item><title>Izraelski prawnik o losie Palestyńczyków: tego nie da się "odzobaczyć"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/izraelski-prawnik-o-zbrodniach-i-losie-palestynczykow-tego-nie-da-sie-odzobaczyc/3qldb29</link><description><![CDATA[Za odmowę służby wojskowej trafił do więzienia. Jego celem jest zmiana ustroju Izraela i walka, jak sam mówi, z żydowską supremacją. – Coś w tym systemie jest fundamentalnie wadliwe – mówi Michael Sfard, izraelski prawnik, wnuk Zygmunta Baumana.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5NaktkpTURBXy8xMTExY2Y1MGY3NDRlZWFjMjE1MmNiNWJkOWNmNWE5Zi5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:50:54 +0100</pubDate><guid>85ec7676-945a-4d5e-add4-baf37dd3a8bf</guid></item><item><title>Czy możemy skolonizować Marsa? "To toksyczna, zimna, sucha pustynia"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/czy-marsa-mozna-skolonizowac-naukowcy-nie-zostawiaja-watpliwosci/939sftp</link><description><![CDATA[Co to są "pułtuski", gdzie jest najbardziej kosmiczne miejsce w Polsce i dlaczego nie zamieszkamy na Marsie — tłumaczy dr Anna Łosiak z Instytutu Nauk Geologicznych PAN.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jMGktkpTURBXy9mMDRlNzE2M2U0NTY4ZjE2MTMzNGViNmI3Yzg0MGQ5My5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:33:00 +0100</pubDate><guid>8a0dc467-5893-4413-abbc-4dc75357630b</guid></item><item><title>Dlaczego jedni nas "kręcą" a inni odpychają? Badania mówią jasno</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/64-65zaskakujacy-wplyw-jelit-na-milosc-i-zwiazek-trudno-tego-nie-doceniac/6585r8x</link><description><![CDATA[Miłość potrafi dodać skrzydeł, ale i odebrać oddech. Ciało reaguje na nią jak na stresor: przyspiesza tętno, ściska żołądek, napina mięśnie. Zakochanie, niepewność, rozstanie — uruchamiają te same mechanizmy, które pomagają nam przetrwać zagrożenie. O tym, jak sobie z takim "zagrożeniem" radzić — mówi neuropsychofarmakolog dr n. farm. Natasza Piaseczna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NtLktkpTURBXy8yZWM0M2EzNWYwNmY2NGViMzgzMzRjZTk5ZGIzMTU1Ni5qcGeSlQPMXM0Bm80V080MRpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:30:00 +0100</pubDate><guid>95db9b63-408d-4472-bcc8-e829c7c451ab</guid></item><item><title>Czy chińskie auta mogą nas inwigilować? "Sprawa nabiera szczególnej pilności"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/chinskie-auta-pod-obstrzalem-strach-nie-jest-doradca/g1kl828</link><description><![CDATA[Inteligentne samochody mogą naruszać nie tylko prywatność indywidualnego użytkownika, ale i bezpieczeństwo państwa. Mogą przecież zbierać dane z otoczenia, skanować twarze przechodniów, mapować przestrzeń miast czy trasy konwojów wojskowych na autostradach — mówi Paulina Uznańska, analityczka z Ośrodka Studiów Wschodnich.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TolktkpTURBXy9kNWI5MjhmMjNiNmNlNzhjNDdkYWNmOTg5NGZhZjgwMS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:29:00 +0100</pubDate><guid>712dd650-0bda-45a2-9470-54c9283583de</guid></item><item><title>Gostynin pęka w szwach. "Nie ma pomysłu, co dalej zrobić z pacjentami okrzykniętymi przez społeczeństwo jako bestie"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/gostynin-peka-w-szwach-psychiatra-opowiada-kto-sie-do-niej-zglasza/883g92p</link><description><![CDATA[— Jak ma się zgłosić po pomoc człowiek, który obawia się, że będzie uznany za "bestię"? Woli pozostawać w ukryciu i krzywdzić, aż nie zostanie powstrzymany. Dlatego powinniśmy mieć ośrodki, w których można otrzymać pomoc, zanim dojdzie do tragedii — psychiatra i seksuolog Aleksandra Krasowska mówi o źródle przemocy seksualnej, roli prewencji i terapii, a także o tym, dlaczego nazywanie sprawców "bestiami" daje nam tylko złudne poczucie bezpieczeństwa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PeOktkpTURBXy83MjQxNjRkZGQyMjdmNDZjZDY4YzJiMmM2YTlhZGRjNC5qcGeSlQMAAM0VYM0MBpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:24:00 +0100</pubDate><guid>9345928c-710a-4778-a3ce-e46a0dd58dc9</guid></item><item><title>Obejrzałam reportaż Kanału Zero z Rosji. Jeden fragment poważnie mnie zaniepokoił [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/reportaz-kanalu-zero-z-rosji-mozna-odniesc-wrazenie-polska-sie-na-ten-kraj-uwziela/td1gtvh</link><description><![CDATA[Oglądając materiał Marii Wiernikowskiej (Kanał Zero) z Królewca, mogę sobie wiele sobie dopowiedzieć. Miałam okazję dobrze poznać to miejsce, napisałam o nim książkę. Wiem, czego nie widać w kadrze. Trudno mi jednak zrozumieć, dlaczego ta audycja zawiera tak ostentacyjne lokowanie wrogiej Polsce rosyjskiej propagandy. Bo inaczej nie da się nazwać przywoływania reakcji Putina na polskie groźby, których nigdy nie było.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8CektkpTURBXy85ZjA4MTRlNDMwZGFmMWVjNDkxNzZhOGFkNTcwYzU0Mi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>0226479b-9506-4bee-a75d-41c029796345</guid></item><item><title>Artur sam wychowuje trójkę dzieci. "Najmłodsze wpadało w histerię, bało się, że wyjdę i już nie wrócę"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/co-czwarty-rodzic-w-polsce-jest-samotny-nie-wiem-skad-mam-sile-musze-miec/yvmk64k</link><description><![CDATA[— Mam ogromne wsparcie. Julia od nas odeszła, ale nie jesteśmy sami. Mamy siebie — na chwilę pogodnieje Artur. Kiedy rozpada się rodzina, dziecko zostaje zwykle z jednym rodzicem, który musi sprostać samodzielnemu wychowaniu syna czy córki. Jak udźwignąć takie zadanie?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms/MDA_/6e5084829a736f2a8d8aea4b41911965.jpg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:50:00 +0100</pubDate><guid>dcbb8315-1d93-486a-ab21-7b2d14ec0aad</guid></item><item><title>Co z zasadniczą służbą wojskową? Zagórski: tylko jedno rozwiązanie wydaje się odpowiednie [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/powrot-zasadniczej-sluzby-wojskowej-panstwo-musi-pogodzic-rozbiezne-interesy-opinia/erkzxee</link><description><![CDATA[Nawet najbardziej rozbudowany system dobrowolny nie zastąpi powszechnego szkolenia wojskowego. Przywrócenie zasadniczej służby wojskowej mogłoby stosunkowo szybko poprawić sytuację rezerw, ale jednocześnie stworzyłoby nowe problemy. Państwo musi pogodzić te całkowicie rozbieżne oczekiwania i zaprojektować system, który będzie sprawiedliwy, sensowny i ludzki.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bT9ktkpTURBXy9kZjNlNzI0MGYxNjYyY2U2NTk3NDI2MzkzYzI5YmI3ZC5qcGeSlQMAzIzNEZTNCeOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:45:00 +0100</pubDate><guid>cac5afec-5656-46bf-af54-9460a6cc425f</guid></item><item><title>To był wielki skandal końca XIX w. Tak bywalec salonów stał się życiowym rozbitkiem</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/wiezienie-i-kastracja-chemiczna-za-razaca-nieobyczajnosc-dlugo-po-wojnie/5101pvv</link><description><![CDATA[Błyskotliwy, ekstrawagancki, gwiazda londyńskich i oksfordzkich salonów, a potem opuszczony kochanek, życiowy rozbitek ze zniszczoną reputacją i złamanym sercem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UcVktkpTURBXy9lNzE0YzUyNzJlNGIzZjAwOWI0ZWRlOWE1MGY3ZTY1Mi5qcGeSlQMBAM0HB80D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:35:00 +0100</pubDate><guid>d140f823-d59a-4875-a62a-1feb03dab1e9</guid></item><item><title>Gierszewski: koło polskiego poligonu kręcą się "grzybiarze" ze wschodnim akcentem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/uwaga-na-te-drony-wygladaja-jak-zabawki-ale-moga-byc-grozne/kq9wc5d</link><description><![CDATA[Incydenty z dronami, które w ostatnich tygodniach wydarzyły się w dwóch polskich jednostkach wojskowych, stały się jednym z kluczowych wątków najnowszego odcinka podcastu "W związku ze śledztwem". Prowadzący — Dominika Długosz i Mariusz Gierszewski — analizują sprawę szczegółowo, a ich ustalenia znacząco odbiegają od uspokajającego przekazu służb. Opowiadają również, jak polskie wojsko wykorzystuje drony i co mają z tym wspólnego tajemnicze postaci uprawiające "grzybiarstwo zimowe".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sCxktkpTURBXy8xZjA2ODYzNDBmN2E0NTA0NWZjNDRhYWY0Mjk1NGU0ZC5qcGeSlQMAzMLNGDjNDZ-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:25:00 +0100</pubDate><guid>2c449189-70f9-4c2f-b5dc-1052275d61d2</guid></item><item><title>Jedna z frakcji naciska na Kaczyńskiego. Mają prosty pomysł i ukryty cel</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nowe-starcie-frakcji-w-pis-jedna-naciska-na-jaroslawa-kaczynskiego/sqm5cnc</link><description><![CDATA[Część polityków PiS chciałaby, żeby prezes Jarosław Kaczyński jak najszybciej wskazał nazwisko kandydata partii na premiera. Najlepiej do końca tego tygodnia. Oczywiście jest w tym ukryty cel.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OezktkpTURBXy81Mjc2MDcxYjE3ZDlkYmY1YTdkZDdjMDc3ZWFiNzJhYy5qcGeSlQMAzQJtzRdSzQ0ekwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:15:00 +0100</pubDate><guid>f123a2e7-173f-4fdc-b1c5-707b0b443c3e</guid></item><item><title>Napięta atmosfera na Radzie Bezpieczeństwa Narodowego. "Wyglądało źle. A nawet bardzo źle"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kulisy-rady-bezpieczenstwa-narodowego-uczestnik-wygladalo-to-bardzo-zle/3cgrcvn</link><description><![CDATA[Sprawa programu SAFE była zdecydowanie najważniejsza i zajęła najwięcej miejsca w czasie obrad Rady Bezpieczeństwa Narodowego. Rada Pokoju prezydenta Donalda Trumpa wzbudziła dużo emocji. Najmniej wniosło roztrząsanie rosyjskich kontaktów marszałka Włodzimierza Czarzastego, które doklejono do obrad RBN trochę na siłę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jG6ktkpTURBXy83ZTNkYjYxMGUwYmU0MDczMmQzNWIxY2VkNTg5MmJlOC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:49:37 +0100</pubDate><guid>d24e340d-f782-48d1-a322-57f372f0533f</guid></item><item><title>Tak obniżyłam poziom glukozy we krwi i schudłam. Wystarczyła jedna zmiana</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/przez-ponad-dwa-miesiace-stosowalam-post-przerywany-co-poszlo-nie-tak/vbsvfw7</link><description><![CDATA[Przez szesnaście godzin trzeba powstrzymać się od jedzenia czegokolwiek, a potem przez kolejnych osiem można jeść do syta. To wydawał się sensowny plan na osiągnięcie moich celów. Spróbowałam. Ale czy było warto?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bLSktkpTURBXy84ZmQ5MGU5Yzc3Y2YxZWU5NTUzZjdhNTcxYjIyODdjOS5qcGeSlQMAAM0IwM0E7JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:30:00 +0100</pubDate><guid>089b8ee7-8f6f-4419-898f-8cbe9923194e</guid></item><item><title>Pączek to nie tylko bomba kaloryczna. Jest z nim inny, poważny problem</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/ile-kalorii-ma-jeden-paczek-to-jeden-z-najbardziej-tuczacych-deserow/03nj315</link><description><![CDATA[Aby spalić tyle kalorii, ile zawiera jeden tradycyjny pączek, trzeba się nieźle natrudzić. Ale nie tylko o kalorie tu chodzi. Składniki pączków mają poważny i negatywny wpływ na nasz organizm.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VRWktkpTURBXy83YzcyY2I4MjIxY2M2NjUzZDA2M2JmY2YxNjU2ZDdhZS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:27:00 +0100</pubDate><guid>e3764168-0a3c-47dd-b6f6-6a32c23ddb8d</guid></item><item><title>Jak pączki trafiły na polskie stoły? "Opisuje je traktat cukierniczy Radziwiłów z XVII w."</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/historia-paczkow-jak-trafily-na-polskie-stoly-staropolskie-przepisy-zaskakuja/xpdr6xb</link><description><![CDATA[Wzmianki o pączkach znajdziemy na przykład w średniowiecznych niemieckojęzycznych książkach, gdzie spisano przepisy na kluchy smażone ze słoniną. Dawne nazewnictwo pączków bywa mylące — mówi historyk sztuki kulinarnej Jarosław Dumanowski.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z50ktkpTURBXy8xYmYwNGZlYWI0NGU2OTNiNjJlYjZhOWE5ZGE1ZTNjYy5qcGeSlQPNAY_M980G5c0D4ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:05:00 +0100</pubDate><guid>f1ea2990-e6eb-4e4f-8b7e-f039ef057058</guid></item><item><title>Relacja z właścicielem może wpływać na poziom inteligencji psa. Nowe badanie</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/dlaczego-niektore-psy-lepiej-zapamietuja-slowa-nowe-badanie/zsdrytp</link><description><![CDATA[Naukowcy postanowili zbadać, dlaczego niektóre psy zapamiętują powtarzane przez właścicieli słowa lepiej niż inne. Okazało się, że za umiejętnościami tych "uzdolnionych" zwierząt nie muszą wcale stać specjalne przystosowania, lecz często jest to kwestia motywacji społecznych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bm-ktkpTURBXy8yNmEzYTAyYzc4ZjUwYzU3NTY4MjRkODhlNjU5NWU2My5qcGeSlQMAzG7NCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:49:00 +0100</pubDate><guid>a40721e4-7bab-43f7-aa4e-cb77ccd232a8</guid></item><item><title>Rada Bezpieczeństwa Narodowego. Koalicja szykuje "opcję atomową" [KULISY]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/rada-bezpieczenstwa-narodowego-spor-o-safe-i-czarzastego/cdlh4hr</link><description><![CDATA[Nerwowa atmosfera przed rozpoczęciem RBN wynika z obawy, że to, co zostanie powiedziane na posiedzeniu, przecieknie do rosyjskich służb. Część uczestników RBN będzie się po prostu gryzła w język. Nie można wykluczyć, że dojdzie do czegoś w rodzaju "politycznego happeningu".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XmAktkpTURBXy8xZmYyMTk3NDU2YWFkOWJlYTY2NjNkM2E5MTZjYjE0YS5qcGeSlQMAzKnNFTDNC-uTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:37:05 +0100</pubDate><guid>32360933-2e24-4f66-a310-437b900d081b</guid></item><item><title>Został po nim tylko mem. A chciał być Ziobro jak Tommy Lee Jones [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/ziobro-tak-poszukiwany-wiceprezes-pis-ostatecznie-stal-sie-memem/yk0tfwf</link><description><![CDATA[Sytuacja Ziobry pogorszy się jeszcze, jeśli po kwietniowych wyborach władzę na Węgrzech straci Viktor Orbán. Wtedy zacznie się kolejny etap ziobrowskiej tragikomedii: szukanie nowego schronienia dla polityka, który przed polskim wymiarem sprawiedliwości nie może się dłużej ukrywać w Budapeszcie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FkDktkpTURBXy80OTVhOGY0MWY5ZTYxZTgwMGRiZDUxZGNmMzUyZGM0OC5qcGeSlQMAzP7NH_vNEgOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:33:22 +0100</pubDate><guid>78950f76-7a0a-477c-8045-091a2ea1e654</guid></item><item><title>Rezyliencja kobiet w czasach niepewności. Jak wzmacniać odporność psychiczną, gdy świat przyspiesza</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/jak-wzmacniac-odpornosc-psychiczna-gdy-swiat-przyspiesza/sg10y35</link><description><![CDATA[Niepewność stała się nową codziennością. Wojna tuż za granicą, niepokój gospodarczy, zmiany na rynku pracy, presja informacyjna i jednoczesne łączenie wielu ról – zawodowych, rodzinnych i społecznych. Dla wielu kobiet to nie chwilowy kryzys, lecz długotrwały stan napięcia. Właśnie dlatego coraz częściej mówi się o rezyliencji – zdolności do zachowania równowagi psychicznej w świecie, który rzadko daje wytchnienie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7cdktkpTURBXy9jMTdlY2Q1MzdkNjk4MDQwOTAwYTg4MzcxMmFmMTY1OC5qcGeSlQMAPM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:33:12 +0100</pubDate><guid>ef2decb9-a0b2-4878-86f5-a44ce4ac7268</guid></item><item><title>Jak inwestować w niespokojnych czasach? Ekspert: dobry moment na kilka ruchów</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/inwestycje-na-niepewne-czasy-ekspert-tlumaczy-jak-ochronic-swoje-pieniadze/fdfl7fn</link><description><![CDATA[— Jeżeli ktoś uważa, że w najbliższych kilkunastu kwartałach sytuacja geopolityczna zmusi nas do ucieczki z kraju, to powinien tak ułożyć swoje inwestycje, żeby łatwo było zamienić je na gotówkę lub na inną klasę aktywów. I dlatego na przykład nieruchomości będą najgorszym pomysłem, choć są one jedną z ulubionych inwestycji Polaków — mówi dr Kamil Gemra z SGH.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8FsktkpTURBXy9lOWYwZjYzMDI1N2U4NDFmNDJlODIxZWViNDc2M2M4Yy5wbmeSlQMAzHnNDxbNCHyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:56:00 +0100</pubDate><guid>61666e17-f41c-414a-b4b0-fe2289314c72</guid></item><item><title>Co naprawdę ma wspólnego Nawrocki z firmą Nowrocky? Zbiegów okoliczności jest za dużo</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/co-laczy-nawrockiego-z-nowrocky-zbiegow-okolicznosci-jest-za-duzo/depkq8z</link><description><![CDATA[Ubrania prezydenta Karola Nawrockiego wywołały burzę w sieci. Dlaczego prezydent zdecydował się w czasie Igrzysk Olimpijskich wystąpić w ubraniach z logo Nowrocky i kto za tym stoi? Autorzy podcastu "W związku ze śledztwem" analizują całe to zamieszanie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5FktkpTURBXy8wMjI4ODE3Njk2MmRiZTlhMWE3ZmYyZTQ5MmNhMDA3YS5qcGeSlQMAzIvNEYDNCdiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:55:07 +0100</pubDate><guid>3144570d-a3dd-4f10-94fd-aae467d23508</guid></item><item><title>Kult Bandery trwa dzięki Rosji.  "W domu rodzinnym powstało muzeum"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/kult-stepana-bandery-trwa-dzieki-putinowi-po-tej-rewolucji-nastapil-przelom/q83z7f1</link><description><![CDATA[Do przywrócenia Stepana Bandery jako głównego symbolu walki o niepodległość Ukrainy przyczynił się przede wszystkim Putin — mówi historyk i politolog dr. hab. Tomasz Stryjek.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EiektkpTURBXy9lMmIzYWFiZmZjMTM3NGYzYzQ5Y2FkOGQ5MTA2ZTA0MC5qcGeSlQMAJM0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:53:00 +0100</pubDate><guid>38a0846b-2bec-4f28-aa5a-e305ba6e31db</guid></item><item><title>Pacjenci przychodzą z gotową diagnozą. "Doktorze, mam ADHD"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/coraz-wiecej-polakow-siega-po-te-leki-lekarz-sluchamy-madrosci-na-tiktoku/xnepfsg</link><description><![CDATA[- Za dużo pracują, mało śpią, żyją w nieustannym stresie. A potem przychodzą po lek, żeby móc tak ciągnąć jak najdłużej — mówi dr Jacek Koprowicz]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VxEktkpTURBXy8yZjg1ODgxNTkzMjYzZDdmOGIwYjYxNDdkZjYzNzVjNi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:51:00 +0100</pubDate><guid>689c9238-0c4f-4e35-8f2d-224f95d00646</guid></item><item><title>W książce opisuje anegdoty z czasu, gdy żyła Stein. Jakby życie potem nie było warte wspominania</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/alice-b-toklas-i-gertrude-stein-nie-ukrywaly-swojej-relacji/f56d4tz</link><description><![CDATA[Nie ukrywały swojej relacji. Razem mieszkały, wyjeżdżały na wakacje, publicznie czule się do siebie zwracały. Unikały jednak kontaktów z "paryskim lesbos", większość czasu poświęcały spotkaniom z artystami mężczyznami.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/53WktkpTURBXy9jZjZlMzhjYzM5OTgxMGZlODQ4NjE5MDk0OGMwMzQxNS5qcGeSlQMAAM0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:30:00 +0100</pubDate><guid>5fba0b2f-50c3-4326-8289-222334e7e92d</guid></item><item><title>Ghosting po polsku. Paweł planował z nią wspólne życie. Porzuciła go bez słowa</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ghosting-po-polsku-ktos-byl-i-go-nie-ma-znika-jak-duch-to-forma-przemocy/txly39f</link><description><![CDATA[Ktoś był, utrzymywał z nami kontakt, często intymny, i nagle go nie ma. Znika bez słowa, jak duch. Z relacji różnych osób wynika, że to zjawisko narasta. I w sieci, i w realu. W niektórych kręgach ghosting staje się nową, niezdrową normą. Dlaczego tak się dzieje, skoro to forma przemocy?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jLmktkpTURBXy8zNDhiZTkyMTI4MGMwMDc0MDNmYmE1MWZkN2IzZDU1MC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:27:58 +0100</pubDate><guid>68e63d72-77b5-4e00-a8f5-363e4e1dbc37</guid></item><item><title>38 dni w białoruskiej izolatce. "Byłem torturowany chłodem"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/ales-bialacki-rezim-nie-upadnie-jutro-ale-zmiany-sa-nieuniknione/12w3fe0</link><description><![CDATA[Pomoc ze strony krajów Zachodu jest bardzo ważna, ale demokratycznych przemian mogą dokonać tylko sami Białorusini — mówi laureat Pokojowej Nagrody Nobla Aleś Bialacki. Był więziony przez reżim Łukaszenki, dziś mieszka w Oslo.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WVKktkpTURBXy82MGI5MWE2N2E1MjVlMmU1NTk1NTdlOTE0ZTc1NTJlNy5qcGeSlQMAzMjNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:51:50 +0100</pubDate><guid>3f2bab3e-5780-488d-8e4c-3262c8411f10</guid></item><item><title>"To fundamentalne naruszenie praw dziecka". Tak po cichu zalegalizowano detencję nieletnich migrantów</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/migranci-w-osrodkach-strzezonych-to-w-demokracji-nie-powinno-miec-miejsca/mtyt8md</link><description><![CDATA[— Dochodzimy do momentu, w którym prawo w Polsce jest pisane "w ukryciu", metodą jakichś podchodów. To są zbyt poważne rzeczy i dotykają tych najbardziej bezbronnych osób, czyli dzieci! — mówi Karolina Czerwińska ze Stowarzyszenia Interwencji Prawnej. Przepisy umożliwiające umieszczanie małoletnich migrantów od 15. roku życia bez opieki w strzeżonych ośrodkach obowiązują od początku roku.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BrAktkpTURBXy82OWQ5ZGQ5ODFjMWE4NDgxMDU3ZDI5MjE5ZjNjN2I3NS5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:00:00 +0100</pubDate><guid>0b02ddb6-b110-4d75-9b7f-5a9b97b24f53</guid></item><item><title>"Trumpowe dzieci" mają pomóc USA w kryzysie. W Chinach wolą jednak roboty</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trump-ma-plan-na-pokonanie-kryzysu-demograficznego-w-usa-oto-trumprx/v919njw</link><description><![CDATA[— Chcemy, żeby posiadanie dzieci było łatwiejsze — mówi Donald Trump i nazywa siebie "ojcem in vitro". Kiedy prezydent uruchamia specjalny program lekowy, Chiny opodatkowują prezerwatywy i promując roboty humanoidalne.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ThXktkpTURBXy8zMTZmNTJkOWRjY2YyY2MyNDdjZDQyOWVlYjZkZmZjMy5qcGeSlQMAzGDNC8vNBqKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 06:30:00 +0100</pubDate><guid>a8392087-e7cc-4122-87a3-d594ac2fd1f7</guid></item><item><title>Nadchodzi polityczne trzęsienie ziemi? Kamiński i Bielan znów knują</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/prawicowa-koalicja-z-psl-kosiniak-kamysz-nic-o-tym-nie-mowi/e2j6ng3</link><description><![CDATA[Nie od dziś wiadomo, że gdy Michał Kamiński i Adam Bielan zaczynają wspólnie knuć, polska scena polityczna powinna szykować się na trzęsienie ziemi. O tym, co tym razem mają w planach politycy, rozmawiali Dominika Długosz i Mariusz Gierszewski w podcaście "W związku ze śledztwem".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5TFktkpTURBXy9kNjFiMDM3MDVjZTZhNDEzM2UwMTMyNjJlYTliYjRlZC5qcGeSlQMAzQIFzRsdzQ9BkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:14:00 +0100</pubDate><guid>10c4f0eb-ec9e-436e-83bb-4eee766bfbcb</guid></item><item><title>Konfederacja przechytrzyła PiS. "Chłopaki wiedzą, że przegięli, więc zmieniają linię"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/konfederacja-przechytrzyla-pis-niech-zaden-jankes-nam-sie-nie-wpiernicza/q2kjxsk</link><description><![CDATA[Politycy partii Jarosława Kaczyńskiego początkowo przyjęli z wdzięcznością gest ambasadora USA w Polsce Toma Rose'a, który zerwał kontakty z marszałkiem Włodzimierzem Czarzastym. Konfederacja mocniej zagrała na poczuciu godności i tym przechytrzyła PiS.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9GxktkpTURBXy8zM2RkMWM2NDlkMDIwMzU0MjBiMTE1NzYzMTdlODg3NS5qcGeSlQMAzGfNDOTNB0CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate><guid>e1f8032e-3560-470e-94f0-1bec1ed65f3c</guid></item><item><title>Zgnieciona butelka nie przekreśla kaucji, czyli o automatach, które ułatwiają życie</title><link>https://www.newsweek.pl/zielony-newsweek/system-kaucyjny-czy-mozna-dostac-kaucje-za-zgnieciona-butelke/ym223v6</link><description><![CDATA[Od października zeszłego roku działa w Polsce system kaucyjny. Dla konsumentów to wciąż dość nowy obowiązek, a dla handlu i producentów — operacyjne i logistyczne wyzwanie. Choć same zasady są już w teorii dla wielu z nas w miarę oczywiste, to w praktyce wciąż pojawia się sporo wątpliwości. Jedno z nich dotyczy codziennego nawyku milionów Polaków: czy butelki, aby naprawdę trzeba oddawać niezgniecione?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wdDktkpTURBXy8wZTYwYzQyYWY0ZThjMTY5MGMyMTdiMGQ3ZTgxOGY3NS5qcGeSlQMALs0F3M0DS5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:35:58 +0100</pubDate><guid>f0584dbb-024d-4c4d-bcb6-dba17fabea55</guid></item><item><title>Bezprzewodowe odkurzacze pionowe. Te modele kosztują mniej niż 1000 zł</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/tanie-odkurzacze-pionowe-te-modele-kupicie-za-mniej-niz-1000-zl/9cbj1n4</link><description><![CDATA[Odkurzacze pionowe coraz śmielej wypierają z rynku swoje tradycyjne odpowiedniki, ale trudno się dziwić. Tego rodzaju urządzenia są lekkie, sprawdzają się też doskonale przy sprzątaniu schodów czy zasłon, a do tego posiadają wiele zaawansowanych funkcji, dzięki którym robienie porządków staje się po prostu łatwiejsze. Sprawdzamy, które zaawansowane modele bezprzewodowych odkurzaczy pionowych dostaniemy teraz za zaledwie kilkaset złotych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LepktkpTURBXy8zZDY0MTA3MjIxYmRmNGU2N2Y0ZjYxZWU4NTBjZmYyZC5qcGeSlQMAzQFCzQ8YzQh-kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:58:56 +0100</pubDate><guid>1040c5af-4b3d-47bd-8dd9-1eb02ba5769f</guid></item><item><title>Już było źle, a teraz to. Akta Epsteina są ciosem w serce brytyjskiego systemu. Zabójczym moralnie i politycznie</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/co-akta-epsteina-mowia-o-wielkiej-brytanii-uderzaja-w-serce-systemu/f3c10dh</link><description><![CDATA[Sprawa Epsteina uderzyła w Wielką Brytanię z wielką siłą. I to w najgorszym możliwym momencie — gdy poczucie, że brytyjski system toczy kryzys, jest najgłębsze od lat. A może być gorzej, bo ten skandal podkopuje jednocześnie dwa filary brytyjskiej polityki — rząd i monarchię. Upadek jednego z nich wydaje się bardzo prawdopodobny.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OPqktkpTURBXy84ZDRkZTA3MTkyZDhjMmJjNmE2OTk3YzM2NjdkNDI1NS5qcGeSlQPNAXTNA7jNE6vNCxCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:40:45 +0100</pubDate><guid>659efc56-437a-4356-8bf1-03f1c118cfd8</guid></item><item><title>Z jednoprocentowego kuriozum do głównego nurtu. "Braunowi nic nie wychodziło. Aż do tego momentu"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/grzegorz-braun-slyszac-dowolna-narracje-spiskowa-z-miejsca-ja-przytula/k7ns2zf</link><description><![CDATA[— O Grzegorzu Braunie mówi się, że jest bardzo religijnym katolikiem, ale to moim zdaniem nieprawda. Jego poglądy są dalekie od tego, o czym mówi ewangelia. To raczej samozwańczy guru, heretyk. Jest w praktyce przywódcą grupy parareligijnej — uważa politolog dr Przemysław Witkowski.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XjHktkpTURBXy9jMzYyMzY0ZTJjZjQxYzA4NmNmNTEzNjgxOGE5ODMxZC5qcGeSlQMAzK7NFb3NDDqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:39:00 +0100</pubDate><guid>fcc7bed8-323c-4422-bd1a-0b5b06967000</guid></item><item><title>Dzieci nie ma i nie będzie. Co wywołało kryzys demograficzny</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kobiety-odkryly-ze-moga-nie-chciec-dzieci-socjolozka-ostrzega-przed-tym-co-nadchodzi/173gc2g</link><description><![CDATA[Sednem zmiany kulturowej jest odkrycie przez kobiety, że mogą nie chcieć mieć dzieci. A gdy nie ma już tak silnego tabu bezdzietności ani presji, to coraz częściej ich po prostu nie mają — mówi dr Elżbieta Korolczuk, socjolożka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wr5ktkpTURBXy8zZWQxNTAyYzQ3NDZiMmVhNDAyOTM0YTdmZjMwYjQ1Ny5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:35:00 +0100</pubDate><guid>1845274d-9f72-4482-a522-661bc9ccaa6e</guid></item><item><title>Wielki biznes na patoschroniskach. "Portfele dzięki nim puchną"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/tragiczny-los-bezdomnych-zwierzat-patoschroniska-rosna-jak-grzyby-po-deszczu/j71nqbp</link><description><![CDATA[Ktoś policzył, że za jednego psa schronisko w Sobolewie otrzymywało blisko dwa tysiące złotych miesięcznie. To dziwny kraj, w którym państwo płaci za znęcanie się nad zwierzętami. Schroniska dostają pieniądze z budżetu, ale nie przeznaczają ich na to, na co powinny - mówi Dorota Sumińska, lekarka weterynarii, publicystka i propagatorka ochrony zwierząt.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sYRktkpTURBXy9lZTNhM2NiMDdkNDljODk4ZjA4ODkxYjM2ZmNjZjgzNS5qcGeSlQMAzJHNEjDNCjuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:24:00 +0100</pubDate><guid>8ac0fa96-fb4c-4f2d-9d56-ade670138d04</guid></item><item><title>Putin wskrzesił "tajne miasta". Mają wyprodukować broń, dzięki której Rosja wygra wojnę z Ukrainą</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/tajne-miasta-zsrr-mozna-bylo-tam-kupic-doslownie-wszystko/nln4x6y</link><description><![CDATA[W miastach zamkniętych można było kupić dosłownie wszystko, system zakupów na kartki praktycznie nie obowiązywał. Ale niektórzy porównywali je do łagrów — mówi Alice Lugen, autorka książki "ZATO. Miasta zamknięte w Związku Radzieckim i Rosji".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OXuktkpTURBXy8zYzM4ZjgwNGI5M2VhMmI4NWJhMTM3YTE2NzAwZWQ3Yy5qcGeSlQMAzIjNFTPNC-yTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:15:00 +0100</pubDate><guid>1bda878d-7be2-4ccb-9e6b-02fe551a281d</guid></item></channel></rss>