<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Newsweek – cache (5h, 7 dni)</title><link>https://www.newsweek.pl/</link><description>Lustrzany cache jednego feedu, odświeżany co 5 godzin</description><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 20:15:12 +0000</lastBuildDate><item><title>Prawił komplementy, obdarowywał prezentami, masował. Jak Annę skrzywdził jej terapeuta</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/to-nie-byla-terapia-zrozumialam-ze-wszystko-co-robil-bylo-zle/vz1lp0f</link><description><![CDATA[Człowiek, który idzie na terapię, często nie wie, na czym ona polega. Czy trzeba się rozebrać? Czy to normalne, że terapeuta kładzie mu rękę na ramieniu? Albo przytula?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uc_ktkpTURBXy82NTZjZjQyNTM2ODRiMThkNThiZmQ3OWY2NjdkYzg4NS5qcGeSlQMAPs0IUs0ErpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:37:00 +0200</pubDate><guid>ad12542f-bae1-46dd-96f5-782446505c98</guid></item><item><title>"Mam coraz bardziej dość życia ze skąpą kobietą". Tomek już nie daje rady, ale nie on jeden ma ten problem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/klotnie-o-pieniadze-w-zwiazku-skapstwo-wplywa-na-nasze-zycie/1tlld56</link><description><![CDATA[Pieniądze, życie intymne i wychowanie dzieci. O to głównie kłócą się pary, niezależnie od wieku i… stanu posiadania. Ostatnio to sprawy finansów wiodą niechlubny prym. Niechlubny, bo awantury na temat pieniędzy i wszystkiego, co za tym idzie, są w stanie wpłynąć na wiele obszarów naszego życia.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZF8ktkpTURBXy83Nzc4YTgyMWE4NDc1ZTg1MTAwOGNlY2JjYTI0Y2Y2Yy5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:30:00 +0200</pubDate><guid>dbd8d2bd-f028-4d0c-af67-99e444606efa</guid></item><item><title>Boisz się siwych włosów? Mogą oznaczać ochronę przed rozwojem nowotworów</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/naukowcy-siwe-wlosy-oznaczaja-ze-twoj-organizm-chroni-cie-przed-nowotworem/mymk8ej</link><description><![CDATA[Naukowcy odkryli, że siwienie, którego wielu z nas tak bardzo się boi, może być czymś więcej niż tylko przykrą oznaką starzenia. Według wyników najnowszego badania siwe włosy mogą oznaczać także, że nasz organizm walczy z powstającymi komórkami nowotworowymi i tym samym zatrzymuje rozwój tej wyniszczającej choroby.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PXnktkpTURBXy84Y2QyZjgwZmYxZjM0NDQyYzQxOTc2ZDY2YTc1YmM3NS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:01:17 +0200</pubDate><guid>fc516bec-8074-4ea0-9fc5-277726602169</guid></item><item><title>"Chcę codziennie, mam libido jak nigdy przedtem". Ale partner Dominiki nie podziela jej entuzjazmu</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/to-problem-ktory-dotyka-mnostwo-polskich-par-milosc-nie-gwarantuje-pozadania/5t5s87l</link><description><![CDATA[Na początku związku zwykle seksu jest sporo. Potem coraz mniej, bo rutyna, bo zmęczenie albo… naturalne różnice w libido. To one bywają przyczyną kryzysów, kłótni, wzajemnych oskarżeń, a nawet rozwodów. Czy da się znaleźć kompromis? Przecież nie można nikogo zmuszać do pójścia do łóżka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/smEktkpTURBXy9lY2IxNTQwMGJkYjA5ZGQ0MmQ1YWQzOWE3OWJjOGQyZS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:00:00 +0200</pubDate><guid>356fb600-ab20-4ba0-b869-49104ca752c0</guid></item><item><title>Zmiana czasu z letniego na zimowy tuż-tuż. Naukowcy przedstawiają zaskakujące wyniki badań</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/zmiana-czasu-juz-w-ten-weekend-badania-mowia-ze-mocno-nam-zaszkodzi/fp099hv</link><description><![CDATA[Badania przeprowadzone na Uniwersytecie Stanford Medicine pokazały, jak dokonywana dwa razy w roku zmiana czasu wpływa na rytm dobowy i przyczynia się do wielu schorzeń. Naukowcy nie mają złudzeń, że zmiana czasu negatywnie wpływa na nasze zdrowie. Wskazują też lepsze rozwiązanie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3TktkpTURBXy8zMTU4OGRiZTIzNDY3MGM3MWVlOGI2YTc1MzJhNTc3ZC5qcGeSlQPNAwAAzRFuzQnOkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 18:38:00 +0200</pubDate><guid>b8dcd62d-5fc9-49f8-83a1-b0a372cd064e</guid></item><item><title>Mięso powinniśmy jeść raz w tygodniu. Polak zjada rocznie ponad 70 kg</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/mniej-miesa-dieta-planetarna-jest-coraz-bardziej-popularna-na-czym-polega/7282kdh</link><description><![CDATA[Co zrobić, by wyżywić wszystkich mieszkańców Ziemi, zmniejszyć liczbę chorób dietozależnych i przedwczesnych śmierci, a jednocześnie nie degradować dalej planety. Naukowcy znaleźli odpowiedź, ale nie ma pewności, czy ich posłuchamy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K7QktkpTURBXy9kYWMxZTYwMTI2ZTUyNzM4ZmUwYjA0YmE5OTdhY2IyNC5qcGeSlQMAAM0HbM0ELZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 18:30:00 +0200</pubDate><guid>d9c39ee3-d63d-46ae-943d-9ed101c7f064</guid></item><item><title>Kobieta, której partner odmawia. Psycholog: Możliwe, że wcześniej się zmuszał</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/trwaja-w-zwiazkach-choc-partner-jest-im-obojetny-to-wciaz-sie-oplaca/n2294vk</link><description><![CDATA[Co się takiego stało, że w związku jedno z nas przestało potrzebować zbliżenia? Albo oboje? Aby poznać i zrozumieć powody, każdy z osobna musi się zmierzyć z tym, co czuje, czego chce. Możemy mieć różne związki i układy, ważne, aby to odpowiadało jednej i drugiej stronie – mówi psychoseksuolog Bianca-Beata Kotoro.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mWAktkpTURBXy9jZWYxY2EyZDM1NjJkZjkxNzVjMzM2ZGY1MGM1N2I3Ni5qcGeSlQPMgQDNDv3NCHCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:23:00 +0200</pubDate><guid>d8232266-d581-44a9-8676-de565247a6d5</guid></item><item><title>Ma 40 lat i odbija sobie stracony czas. "W końcu wzbudzam pożądanie"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ma-40-lat-i-odbija-sobie-stracony-czas-zwiazek-na-jedna-noc/7de8w47</link><description><![CDATA[– Schudłam 35 kg w ciągu półtora roku i wreszcie podobam się sobie oraz mężczyznom. Po raz pierwszy w życiu mogę flirtować i chodzić do łóżka z kim chcę, a nie z tym, kto się zlituje albo ma fetysz związany z nadwagą – opowiada Ewa, 40-latka. Preferuje randki, które nie dążą do związku.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BP0ktkpTURBXy9lZDEwOGNjN2M4ZTc2YTAwNWIwODI5YzEzYWNkN2E3Yy5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:20:00 +0200</pubDate><guid>434d5977-521d-48df-8b64-55b13ea333f9</guid></item><item><title>Wielkie wsparcie dla polskiego sportu – zondacrypto została Sponsorem Generalnym PKOl i Olimpijskiej Reprezentacji Polski</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/zondacrypto-zostala-sponsorem-generalnym-pkol-i-olimpijskiej-reprezentacji-polski/96x9zy7</link><description><![CDATA[Licencjonowana giełda kryptowalut – zondacrypto – została Sponsorem Generalnym PKOl i Olimpijskiej Reprezentacji Polski. Umowa obowiązywać będzie w latach 2026-28, czyli do Igrzysk Olimpijskich w Los Angeles i obejmie także Młodzieżową Reprezentację. Na konferencji w Monako poznaliśmy szczegóły partnerstwa, a także duże zmiany, na których skorzystają zwłaszcza nasi sportowcy. Ogłosili je prezes PKOI Radosław Piesiewicz oraz prezes zondacrypto Przemysław Kral.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WX8ktkqTURBXy9hZDQyZTQxYmYyMDUzN2MzMmE0ZDE3MzE3MzRjNWU1MC5qcGVnkpUDADTNBkDNA4STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:53:38 +0200</pubDate><guid>971b6399-b07e-4ffc-9b78-ae264d7acd59</guid></item><item><title>Nie wiedziały, że partner używa wspomagaczy. Życie intymne stało się udręką</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/stosunek-po-wspomagaczach-kobiety-czuly-sie-jak-lalki/1kx5bh6</link><description><![CDATA[– Kobiety zaakceptowały sytuację, że mężczyzna nie może. Niektóre nawet były z tego zadowolone, bo miały spokój – mówi prof. Zbigniew Izdebski.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D49ktkpTURBXy9iYzUwYjY3ZjgzMmUwNGZmNDQ4MzY3MWE3NDBmOGE4Ni5qcGeSlQMAzQFOzRZ9zQypkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:42:00 +0200</pubDate><guid>ac68f4c8-c052-4631-b04e-df6ec966f898</guid></item><item><title>Kobiece libido można podkręcić na kilka sposobów. Sprawdziliśmy, które afrodyzjaki naprawdę działają</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/czy-afrodyzjaki-naprawde-dzialaja-niektore-moga-zwiekszyc-libido-u-kobiet/rechjs4</link><description><![CDATA[Hiszpańska mucha, tajemnicze zioła medycyny ajurwedyjskiej czy chińskiej, a może nowoczesne zestawy witamin? W internecie roi się od preparatów, które obiecują ognistą namiętność i fajerwerki w łóżku. Tylko czy są skuteczne?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OZzktkpTURBXy83MDFmMjIwMzY2MTkxM2IwMjk5NzhiZmZiZTEyNDgyOC5qcGeSlQMAzHnNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:32:00 +0200</pubDate><guid>ea921eeb-a602-4d78-bef1-fd8ff0049f31</guid></item><item><title>Aneta uwierzyła mężowi, że to koniec zdrad. Pięć lat później w jej drzwiach stanęła Anka</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/aneta-wierzyla-mezowi-ze-to-koniec-zdrad-w-drzwiach-stanela-ona/mhmmm71</link><description><![CDATA[Aneta jest już po rozwodzie, ale nie potrafi przestać myśleć o Ance. – Kto miał gorzej? Ja – oszukiwana, czy ona – wiedząc, że jej ukochany każdego dnia zasypia przy mnie, jeździ ze mną na wakacje, spędza święta? Jak ona mogła godzić się na ten układ przez tyle lat? – zastanawia się Aneta. Rola "tej trzeciej" albo "tego trzeciego" w związku to niemal gwarancja kłopotów. A jednak często się na nią godzimy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JJEktkpTURBXy9mYTRjYzdkOTBkOGMyMjAxZDZjMWNmMWFhYWZkMTM5My5qcGeSlQPNATQAzQ5HzQgIkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:26:00 +0200</pubDate><guid>2637d712-2da8-4123-b8a1-cac0ef2c1a4f</guid></item><item><title>Tajemnica kobiecej rozkoszy. "Zdecydowanie unikaj tych trzech rzeczy"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/tajemnica-kobiecej-rozkoszy-jak-doprowadzic-kobiete-do-orgazmu/3sy19g7</link><description><![CDATA[Delikatność jest kluczem. Czyste ręce to konieczność. Ale na początku działaj naprawdę powoli i upewnij się, że właściwie odczytujesz potrzeby partnerki, tak jakby to była instrukcja obsługi jakiegoś naprawdę fajnego, naprawdę drogiego i naprawdę kruchego gadżetu. Po prostu poświęć jej uwagę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iw6ktkpTURBXy8wMzZkOTM0YmMwZWI2NjgxMmNlOWVkNTYzMjM3MjU3Mi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:24:00 +0200</pubDate><guid>58ece1cb-66d1-4214-b597-1d94a51f24c1</guid></item><item><title>Śmierć Mariana Zembali. W notatniku pisał: "postawili mi ultimatum"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/smierc-mariana-zembali-w-notatniku-pisal-postawili-mi-ultimatum/7nqsfwp</link><description><![CDATA[Wieść błyskawicznie rozchodzi się po szpitalu. Trudno w nią uwierzyć. Pierwsze reakcje pracowników, że to niemożliwe. Tylko jak nie wierzyć, skoro od rana trąbią o tym w radiu i telewizji?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SIoktkpTURBXy8xMTc0MGU4ZjVmZGU5ZDNlNjUxNjE0ZDE1YmUzNDZkZi5qcGeSlQMAzQGUzQ8wzQiLkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:35:00 +0200</pubDate><guid>217dcb0c-af3b-47e6-a7e5-325c17361b09</guid></item><item><title>Córki marynarzy. "Byli despotami. Rodzinny oddychały, kiedy wypływali”</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/corki-marynarzy-pucowanie-domu-zaczynalo-sie-dwa-tygodnie-wczesniej/3865bjt</link><description><![CDATA[Nieobecni ojcowie, kolorowe kurtki z Hamburga i matki – samotne na domowym froncie. Życie rodzin marynarzy to opowieść o luksusie i tęsknocie. O tym, że można mieć świat u stóp i jednocześnie nie mieć nic.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/exiktkpTURBXy9lYTkwZjdjMjI2MjA2YmJmYWM4ZWEyMDQzNDNjZTM5OC5qcGeSlQMAzFvNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:20:09 +0200</pubDate><guid>83f4908f-182d-4d67-b395-7fdfe918fe1f</guid></item><item><title>Z tych doskonałych książek, z wielkim trudem, wybraliśmy jedną</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/ta-ksiazka-idzie-pod-prad-autorka-wykonala-ogromna-prace/0hm4557</link><description><![CDATA[Niemiec czy Polak naznaczony przez matkę, która podpisała volkslistę? Homoseksualista ożeniony z kobietą piszącą na niego donosy. W biografii Konrada Swinarskiego autorstwa Beaty Guczalskiej pojawiają się wszystkie te wątki, ale najważniejsza jest opowieść o geniuszu teatru.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h3_ktkpTURBXy83ZjkzNGE3NWYzNWYxNjg5YWQyMTVkNmY1MWMyNGNmMC5qcGeSlQPMps0B7s0IYM0Et5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:17:42 +0200</pubDate><guid>ac8d42ce-1abd-45f5-bbc2-540c5af9e409</guid></item><item><title>U nas wszystko wynika wyłącznie z tego, że chcemy dobrze</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/kasia-bo-my-jestesmy-dobrzy-do-kosci-tylko-nie-chcemy-zeby-nas-zalali/g1qphh8</link><description><![CDATA[W poszukiwaniu klikbajtów doszłam do takiej perfekcji, że zacznę ten felieton od słów: "Immanuel Kant uważał". No więc, uważał, że jest na świecie jedna rzecz zarazem nieskończona i niebudząca zastrzeżeń co do swoich intencji — dobra wola.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zz7ktkpTURBXy9jN2YzNzg3MTg5MzM4NzJkNGE2Y2EwODJmNzQ0NjAxNS5qcGeSlQMAOs0HUM0EHZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:17:38 +0200</pubDate><guid>9dfd9c44-2b23-46ae-91b5-a2d286a6df12</guid></item><item><title>Cichy kryzys na rynku pracy, a będzie jeszcze trudniej. Ekspert radzi, jak w 2025 r. znaleźć dobrze płatną pracę</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/trwa-cichy-kryzys-jak-znalezc-dobra-prace-w-2025-r/6xxvywr</link><description><![CDATA[– To nie osoby nisko wykwalifikowane mogą najbardziej ucierpieć na rynku pracy zdominowanym przez sztuczną inteligencję. Bardziej zagrożona jest klasa średnia, tak zwane białe kołnierzyki – uważa Andrzej Kubisiak, zastępca dyrektora Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Z tego tekstu dowiesz się, jakie zmiany na rynku pracy czekają nas w najbliższych latach, jak się skutecznie przebranżowić i zarabiać więcej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ZmktkpTURBXy9jZGVkMzFlYzM1OTliZTk3OWExZTQ4NzY5OWRkNzY3Mi5qcGeSlQMAzI3NEZHNCeSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:43:00 +0200</pubDate><guid>fe664719-1ea6-4bba-a5da-542d8ec67b18</guid></item><item><title>Andrzej Poczobut laureatem Nagrody im. Sacharowa. Andżelika Borys: bardzo się o niego martwię. Waży jakieś 73 kg</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/polska-bialorus-kiedy-wyjdzie-na-wolnosc-andrzej-poczobut/jv3wh1z</link><description><![CDATA[— Cierpi na nadciśnienie, na arytmię. Mówił, że ostatnio bardzo często ma wysokie ciśnienie. We wrześniu w więziennym szpitalu przeszedł operację, wycinali mu wrzody, które zrobiły mu się na skórze — mówi przewodnicząca Związku Polaków na Białorusi Andżelika Borys, która widziała się w więzieniu z Andrzejem Poczobutem. 22 października uwięziony dziennikarz został laureatem Nagrody. im. Sacharowa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SJOktkpTURBXy81ZjRiNWViZDAzM2RhMmYwZTJhNjdiM2IzMTNjOTIxYy5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:00:00 +0200</pubDate><guid>007ffc7d-5396-455e-b330-2e4555acda43</guid></item><item><title>Kryzys wieku średniego. Piotr zostawił żonę, teraz sypia z wieloma partnerkami</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kryzys-wieku-sredniego-piotr-zostawil-zone-teraz-sypia-z-wieloma-partnerkami/3b18jg1</link><description><![CDATA[Kryzys wieku średniego u mężczyzn o wysokim statusie społecznym oznacza wyższą półkę potrzeb. Tym samym jest bardziej dostrzegalny niż u innych, nie wspominając o potężnej presji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VRektkpTURBXy9jZGNmODYzMzJkZWU5OWY4NDEyN2QzYWYzYjU3ODc0Mi5qcGeSlQPNAsHMd80MVs0G8ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:56:00 +0200</pubDate><guid>071acf32-9326-4390-816e-d8f520e3db27</guid></item><item><title>Oskarżenia po werdykcie. "Ktoś niszczy nam konkurs. Powstał zamknięty krąg"</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/nieuczciwy-konkurs-chopinowski-ktos-nam-psuje-swietna-impreze/163tm58</link><description><![CDATA[— To jest najważniejsza marka polskiej kultury na świecie. Nie wykorzystano szansy promocji młodych, wrażliwych, utalentowanych pianistów i pianistek — uważa pianista Paweł Kowalski, jeden z gości podcastu "Awantura o Chopina" Katarzyny Janowskiej. — Zastanawiam się, czy nie przegrał konkurs. Ktoś nam psuje świetną imprezę — dodaje muzykolog Jan Popis.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KzOktkpTURBXy9hOGJiNmUyNmQ5YjExNTk4MjRkMDZiZGNmODdkZDRjMi5qcGeSlQMAzGnNDSDNB2KTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:08:07 +0200</pubDate><guid>ab9c1b58-f151-4199-9c2c-fa7b0dc407fb</guid></item><item><title>Na ostatniej prostej wbili się Ziobro i Kurski. Przepychanki w PiS, "maślarze" w natarciu</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/ostra-walka-o-miejsce-na-konwencji-pis-wbijaja-sie-ziobro-i-kurski/60xf5bm</link><description><![CDATA[Niby już wszystko zapięte na ostatni guzik, a za kulisami jeszcze ktoś kogoś wycina albo rzutem na taśmę walczy o miejsce na konwencji PiS w Katowicach. Na przykład Zbigniew Ziobro i Jacek Kurski. Trwają też symboliczne napięcia między ludźmi Mateusza Morawieckiego a grupą, którą niektórzy nazywają ''maślarzami''.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cH0ktkpTURBXy9lYzJjODI4ZTI2YTlhMmY2OWZiNTEyOGFlYzFlMTZhNy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:34:37 +0200</pubDate><guid>fd80eb1d-5219-4134-95f8-1cbd17f2df8b</guid></item><item><title>Rosja atakuje Ukrainę zaledwie kilka godzin po odwołaniu spotkania Donalda Trumpa z Władimirem Putinem</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/rosyjski-atak-kilka-godzin-po-odwolaniu-spotkania-trump-putin/xpwwqcc</link><description><![CDATA[Jak podają władze Ukrainy, co najmniej sześć osób zginęło w rosyjskim ataku przeprowadzonym w nocy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y60ktkpTURBXy9mMzhhNDMwYjA3MzcxOTNhMGY3ZWZlMmZkYzNiNWNlNy5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:14:57 +0200</pubDate><guid>ab808a36-54d6-461b-a639-0aefff1c65b9</guid></item><item><title>Nie wzięli ślubu, ale kredyt już tak. "I w nowym mieszkaniu coś zaczęło się między nami psuć"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/nie-wzieli-slubu-ale-kredyt-juz-tak-w-nowym-mieszkaniu-cos-zaczelo-sie-miedzy-nami/fwgz6nw</link><description><![CDATA[Marta przyznaje, że nawet przez moment nie pomyślała, żeby zbierać paragony i rachunki. Mateusz też o to nie dbał. Za wyposażenie mieszkania płacił ten, kto akurat był "przy kasie".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0efktkpTURBXy8yMjFiOGU0Yzg0OTJjMzMzNjI3NGI3ZjMzOTI0OGRlMS5qcGeSlQMAzHfNDxjNCH6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:42:00 +0200</pubDate><guid>e253ad0b-4aee-40ea-aea1-b1c9cff24cd4</guid></item><item><title>Pochowani żywcem. Mieli służyć swoim panom po śmierci</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/pochowki-zywych-zdarzaly-sie-naprawde-najsrozsza-kara/7hd1jgy</link><description><![CDATA[Były najwyższą ofiarą, ostatecznym poświęceniem, najsroższą karą. Archeolodzy odnajdują kolejne dowody na to, że pochówki żywych ludzi zdarzały się naprawdę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9dnktkpTURBXy83MDBiZjQ0NmI2ODg4OTQxYmJmM2Q0NTk0Mjk3MjVhMS5qcGeSlQMAAM0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:29:00 +0200</pubDate><guid>3eae6bed-f9aa-4d31-8912-23e71645cf5d</guid></item><item><title>Pływał na promie Heweliusz. "Przerażało mnie ignorowanie zasad bezpieczeństwa"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/plywal-na-promie-heweliusz-pokladami-rzadzily-zabobony-i-lenistwo/klenk7v</link><description><![CDATA[– To, co mnie przeraża i denerwuje na morzu, to powszechne ignorowanie zasad bezpieczeństwa. To ogólnoświatowa mieszanka zabobonu, lenistwa i braku wyobraźni – mówi kapitan Adam Wężyk.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PXNktkpTURBXy9lODYyNjIxNjNmNjhmM2Q2N2FkMjhhMjA4ZDQ3ODYzOS5qcGeSlQMAzF3NC2XNBmiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:28:19 +0200</pubDate><guid>5a117062-cec9-496e-aac7-30caa0e4e0b6</guid></item><item><title>Chiny wzięły "bazookę" i trzymają świat na muszce. "Krytyczny łańcuch dostaw XXI w."</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/chiny-wziely-bazooke-i-celuja-w-caly-swiat-krytyczny-lancuch-dostaw-xxi-w/y5g3l5v</link><description><![CDATA[Najnowsze restrykcje Pekinu dotyczące metali ziem rzadkich mają na celu skonsolidowanie dominującej pozycji i zwiększenie przewagi w trwających negocjacjach handlowych, ale mogą być nieprzemyślanym gambitem, który może spowodować, że Chiny oddadzą kontrolę nad tym, co jest najbardziej krytycznym łańcuchem dostaw XXI w.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/InvktkpTURBXy81NGZjMzM4NjZlYjJlNzEzNjc3NjY5NDgxNmJjNmJlMi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:22:16 +0200</pubDate><guid>c6d21730-1e76-4dab-9df5-7237ea3ac32c</guid></item><item><title>Miała skierowania, ale odłożyła je na bok. "Palce u rąk i nóg stały się niebieskie bez ostrzeżenia"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/znaki-ktore-wysyla-twoje-cialo-zaplacila-wysoka-cene-za-ignorowanie-sygnalow/ftcg0dg</link><description><![CDATA["Dwa lata temu zaczęłam słyszeć dźwięki z mojego ciała — »szepty« w postaci bólów, zmęczenia i dziwnych objawów, które nie do końca się sumowały. Byłam dobrze prosperującą matką, udziałowcem wielomilionowej firmy i często podróżowałam. Myślałam, że słucham swojego ciała. Ale tak nie było" — pisze Melissa Gonzalez, autorka książki "The Purpose Pivot" w amerykańskim "Newsweeku".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NlmktkpTURBXy9jMjYxMjQ1NWZhZjEwNjMxOTg0MTAyZjQyZDhiZWQ2MC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:21:49 +0200</pubDate><guid>fdf461b6-217d-4d87-91e3-1a7262401f06</guid></item><item><title>Ocalony z Heweliusza. "Koledzy, z którymi dopiero co jedliśmy kolację, leżeli martwi u naszych stóp"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/ocalony-z-tragedii-heweliusza-wiedzielismy-ze-sytuacja-jest-tragiczna/552f9fk</link><description><![CDATA[Siedzieliśmy na ciałach zmarłych. Dzięki temu mogliśmy być nieco wyżej, mniej w wodzie. Dla mnie to bardzo trudne, żeby o tym opowiadać, ale to był instynkt — opowiada elektryk Grzegorz Sudwoj, jeden z ocalałych z Heweliusza.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QCAktkpTURBXy8zZTI4YTM1M2QzNDk1NDY4ZjE2NDdmN2MzYTI0MTRkZS5qcGeSlQMANs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:18:39 +0200</pubDate><guid>842c81a3-d8f0-47ef-8c14-10a8ac46f5e5</guid></item><item><title>Kosiniak-Kamysz znalazł winnych. Paraliżują i sabotują polską zbrojeniówkę</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kosiniak-kamysz-podaje-przyczyne-problemow-polskiej-zbrojeniowki-relikt-epoki/k58fdy9</link><description><![CDATA[Minister Władysław Kosiniak-Kamysz w debacie Onetu o bezpieczeństwie poruszył wątek, który jest często pomijany w rozmowach o obronności. Chodzi o związki zawodowe. Ich spory, protesty i groźby strajków stają się niemalże codziennością, a pojęcie "interesu narodowego" przegrywa z interesem etatowym.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZEDktkpTURBXy80ZTFlYzc2OWZjMjllN2U4MDk2ZmNkM2MxYTBiYTM1Mi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:17:34 +0200</pubDate><guid>ca2793b3-0704-419f-b1bd-3f1b8a8bacc2</guid></item><item><title>Od lat bada tajemnicę promu Heweliusz. "W ładowni mogło być coś, za czym stały służby"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/prom-heweliusz-mial-ponad-30-incydentow-zderzal-sie-z-kutrami-a-raz-praktycznie/hnjmn51</link><description><![CDATA[— Po co fałszowano taśmy promu Heweliusz? Żeby "dokopać" kapitanowi, czyli jeszcze głębiej wrobić go w błędy nautyczne. To dałoby możliwość izbie morskiej sugerować, że to on jest winny katastrofy, co z kolei pozwoliłoby armatorowi uchylić się od odpowiedzialności cywilnej — opowiada Marek Błuś, kapitan żeglugi, ekspert spraw bezpieczeństwa morskiego i autor dziennikarskiego śledztwa w sprawie tej katastrofy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O68ktkpTURBXy8yMTg0MjhiYTQ4ODExYWY0MDVkMGNhOGRlZTE0YTcxZS5qcGeSlQMAzNDNBTjNAvCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:17:10 +0200</pubDate><guid>cfeca839-c42a-481b-a084-ec84cec4ef87</guid></item><item><title>Spadają ceny samochodów użwanych. Polacy wciąż bardzo lubią SUV-y</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/jakie-auto-uzywane-kupic-uwaga-na-ryzykowne-modele/nzl0ynb</link><description><![CDATA[We wrześniu tego roku na polskim rynku wtórnym sprzedano o 7105 aut więcej niż w sierpniu, a średnia cena zbywanego pojazdu spadła o 677 zł. Czy to i liczby, które zaraz poznacie, oznaczają, że szaleństwo w polskich ogłoszeniach motoryzacyjnych wreszcie się skończyło?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_roktkpTURBXy8yODI5NmM4YjlhNzNjMzFjYzcyMzQ4MTJmZGNjY2ViNy5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:15:10 +0200</pubDate><guid>394ad6e7-c525-4e5a-a5f0-e5cef63944b3</guid></item><item><title>Jak wstydzi się kobieta, a jak mężczyzna? "Zachowują się agresywnie, wulgarnie lub są przesadnie pewni siebie"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/inaczej-wyglada-i-odczuwamy-go-w-roznych-sytuacjach-czym-rozni-sie-wstyd-u-kobiet-i-u/v1wm99b</link><description><![CDATA[Wstyd to uczucie, które nie uznaje urlopów, nie zna granic ani czasowych, ani geograficznych, a mimo to wydaje się mieć pewną osobliwą cechę — uwielbia podział na płcie. Jakby nie wystarczyło, że i tak mamy dość różnic między kobietami a mężczyznami, wstyd postanowił dorzucić swoje trzy grosze. Publikujemy fragment książki "Kobiety, które wstydzą się za bardzo".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YZDktkpTURBXy9mNjAxNjcxYjdlM2ZjZTFlMTI1NmNmODVlOTMwNGQ2ZS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>61bf3cd8-572f-4e67-8d88-651e95274bcb</guid></item><item><title>Siedział siedem lat za szpiegostwo dla Rosji. Dzisiaj chwali się zdjęciami z imprezy, na której byli polscy ministrowie</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/skazany-za-szpiegostwo-na-imprezie-z-polskimi-ministrami-wrzucil-zdjecia/1e6j4z0</link><description><![CDATA[Stanisław Szypowski został prawomocnie skazany za współpracę z rosyjskim wywiadem. Po wyjściu z więzienia założył spółkę Nexus i regularnie pojawia się na imprezach, w których uczestniczą przedstawiciele polskich władz.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZVSktkpTURBXy9jYWI2MDM2NDA5ZWQzNmMxMjVkOTgxZmY4ZjYwOTg2Yy5qcGeSlQMAzEDNCADNBICTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 05:30:00 +0200</pubDate><guid>1d11ce37-83a4-4f86-81ca-14e54e08b3e1</guid></item><item><title>Młode pokolenie zafascynowane trendem "tradwife". Czy tradycyjny model małżeństwa może powrócić?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/odpowiedz-na-presje-i-wypalenie-zawodowe-dlaczego-mlodzi-ludzie-kochaja-tradwives/n30wpwf</link><description><![CDATA[W czasach rosnącej popularności internetowego trendu "tradwife" naukowcy twierdzą, że młode pokolenia wciąż utrzymują bardziej progresywne poglądy niż kiedykolwiek wcześniej. Według ekspertów pojawienie się trendu nie zwiastuje chęci powrotu do tradycyjnych wartości — jest raczej związane z chęcią ucieczki od presji, pod którą znajdują się młode kobiety.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cHVktkpTURBXy8yZTBhOWQ0Zjc4M2YyNWMyMjgyMzE4YTAyYTI2YjQwNS5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 21:03:37 +0200</pubDate><guid>e0fa1203-c8a1-40c6-b80b-7218f25a8b57</guid></item><item><title>Żona, wnuki, dzieci, a nawet ich partnerzy. Dlaczego cała rodzina Tuska dostała ochronę SOP?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/cala-rodzina-donalda-tuska-dostala-ochrone-byly-wazne-powody/s9nyjs4</link><description><![CDATA[Powodów, dla których ochroną Służby Ochrony Państwa została objęta cała rodzina premiera Donalda Tuska, jest kilka. Ostatni atak na siedzibę PO w Warszawie miał miejsce już po podjęciu decyzji w sprawie. Jej okoliczności to jeden z tematów poruszonych w ostatnim odcinku podcastu "W związku ze śledztwem".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zS_ktkpTURBXy8xYmNlMzU2ODc0ZDg3NzA5NDBiYWYwMWM1YjYyODAyOC5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:00:10 +0200</pubDate><guid>15739e7e-2ac4-41bf-895b-a5ff0b0232f1</guid></item><item><title>Ma 44 lata, po rozwodzie zaczęli się nią interesować młodzi mężczyźni. "To jak terapia"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ona-starsza-on-mlodszy-z-fantazji-rodza-sie-powazne-zwiazki/x0kmjnl</link><description><![CDATA["Seks z MILF" to jedno z najczęściej wyszukiwanych haseł na stronach porno. I jedna z najczęstszych męskich fantazji erotycznych. Ale mitem jest, że tylko niedojrzały mężczyzna, zmęczony presją, szuka dojrzałej, która poprowadzi go w łóżku. Czasami z tej właśnie fantazji tworzą się udane romanse, a nawet związki.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LgxktkpTURBXy8zNjczMGE2NGFiZDRlYjI2NTY0MTc1Njk2MzMxYWJjMC5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:00:00 +0200</pubDate><guid>ba537cd2-649a-4348-80c0-b32d2248236f</guid></item><item><title>Mąż mówi Krystynie, że "łóżko służy do spania". "On śpi godzinami. A co z moim życiem erotycznym?"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/od-dwoch-lat-nie-spala-z-mezem-mowi-ze-ma-prace-i-brakuje-mu-sily/p5zl9pe</link><description><![CDATA[40-latka jest już przeważnie świadoma swoich potrzeb, chce eksplorować świat seksu. Ale kobiece libido może nie być synchroniczne z libido partnera. U mężczyzn szczytowa forma w seksie przypada na 20-30. rok życia. U kobiet po trzydziestce wzrasta.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ufektkpTURBXy80ZjRmMGIxYjljOThlNmI0NzUzNDU4Y2JiNTM1ZGNiYi5qcGeSlQMAAM0Qbs0JPZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:57:00 +0200</pubDate><guid>0b0a80fb-b330-442e-958f-39944762863e</guid></item><item><title>Uwięzieni w związkach równoległych. Edyta: nie mam siły na rozmowę z mężem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/razem-ale-osobno-przegapisz-to-i-rozklad-zwiazku-jest-jak-lawina/pn1ffr7</link><description><![CDATA[Równoległe życie łatwo przeradza się w oddalenie. Jeśli przegapisz moment, gdy trzeba zadbać o bliskość, to rozkład związku przyspiesza niczym lawina.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7_mktkpTURBXy8zZGQ5NWU4MGJiN2Q3NzU4OTM2NTI3MzI4NDg1ZWVmYi5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:51:00 +0200</pubDate><guid>33273840-e246-4b28-a535-60347c300fe3</guid></item><item><title>"Nie podejrzewajcie, że piję jak menelka". Jak żyją "wysokofunkcjonujący alkoholicy"?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/alkoholizm-i-kobiety-ja-leczenie-po-trzech-dniach-sie-wypisuje/lkxhc12</link><description><![CDATA[Kobiety to mistrzynie kamuflażu. Mają sposoby. Krople do oczu, żeby zniwelować przekrwienie, owocowa guma do żucia, dobre perfumy, drogie ubrania. Słowem: nie podejrzewajcie mnie, że piję jak menelka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b9pktkpTURBXy82ZTQ4YmRmMjJlNDc4ZDUwNTUwNDZiOTM4ODgzM2E1ZS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:30:00 +0200</pubDate><guid>fbe26e3c-d33b-513b-b849-df33107827df</guid></item><item><title>Była pracownica seksualna:   pamiętam sytuację, gdy klient dolał mi wódki do drinka i straciłam kontrolę</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/pracowala-seksualnie-dolal-mi-wodki-do-drinka-stracilam-kontrole/j23nh9n</link><description><![CDATA[Praca seksualna daje mi pieniądze, niezależność i większą pewność siebie — mówiła pięć lat temu na łamach "Newsweeka". Teraz przyznaje, że ta profesja okazała się dla niej pułapką i potrzebowała pomocy, by się z niej wydostać. – Mój chłopak okazał mi mnóstwo wyrozumiałości, zmienił nawet pracę, żeby zarabiać więcej, żebym nie musiała pracować seksualnie – mówi dziś.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I-LktkpTURBXy8zMDBmMmE3Zjc1ZTA0YTdiMjdhNDg4ZTBhNDMyMmFjZS5qcGeSlQMAA80K4c0GH5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:13:00 +0200</pubDate><guid>2f558ac1-55f2-48a2-aadb-c345fc83e90a</guid></item><item><title>"Nie jesteśmy w stanie zagwarantować...". Polska sugeruje, że może zatrzymać Putina w drodze na Węgry</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/orban-zaprasza-sikorski-wygraza-co-z-wizyta-putina-na-wegrzech/28471d0</link><description><![CDATA[Polska nie może zagwarantować, że samolot prezydenta Rosji Władimira Putina nie byłby zmuszony do lądowania w drodze na planowane spotkanie z prezydentem USA Donaldem Trumpem. Tak wynika z sugestii ministra spraw zagranicznych Radosława Sikorskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lBBktkpTURBXy9iMjE0NGRjNGEyNDA5MTI3NzdlZDM0ZDk1NGE2MzRjYS5qcGeSlQMCOs0Uts0LqZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 17:15:55 +0200</pubDate><guid>96ee0456-f152-4b24-8339-40d431995f47</guid></item><item><title>Tak klasa średnia wydaje pieniądze. "Jak mam kartę, to pyk, macham, nie patrzę, ile mi zeszło z konta"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/marek-zobaczyl-ceny-i-zbladl-powiedzial-marcie-wybacz-nie-pijam-kawy-za-30-zl/p70lxnt</link><description><![CDATA[Zarabiają inaczej niż rodzice i inaczej wydają. Za to oszczędzają w stylu, z którego dumne byłyby babcie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M_6ktkpTURBXy9hY2U0NDAyZWRhMGQwNTI3YmE0Y2VhYjE4NWUyNThkZi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:02:00 +0200</pubDate><guid>6736c837-9661-5224-8d47-df5af8f457a0</guid></item><item><title>Sylwia uciekła z Polski do Danii. "Oni nas tutaj chwalą"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/sylwia-uciekla-z-polski-do-danii-oni-nas-tutaj-chwala/w33w7jm</link><description><![CDATA[Na duńskiej prowincji nikt nie zamyka domów i normą jest zostawianie pod wycieraczką kluczy dla elektryków czy hydraulików, którzy przychodzą naprawić usterkę pod nieobecność właścicieli.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VoWktkpTURBXy8yMTA4YzY3ZmFhMWE3MTkzNzZlNjE0MDcwMTVlN2Q1OS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:58:00 +0200</pubDate><guid>c247d581-1ec1-480a-90bc-a9483636bd4b</guid></item><item><title>Jak kupić dom w Toskanii? Agentka: na prowincji są świetne ceny</title><link>https://www.newsweek.pl/styl-zycia/ile-powinien-kosztowac-dom-w-toskanii-tlumaczy-wloska-agentka/862sgw5</link><description><![CDATA[Na północy Toskanii wiejski dom z ogrodem można kupić od 100 tys. do 250 tys. euro. Właścicielka, lokalnego biura z Borgo a Mozzano radzi, kiedy przyjechać na rekonesans, jak przygotować się do inwestycji, ile poświecić czasu i czego unikać. Mówi też, jakimi klientami są Polacy i co różni nas od Anglików.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJ-ktkpTURBXy84MTNlNGRhZmZlNjUzZjUyYTY5ZmM2ZDFhYmEyMjg4MS5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:20:00 +0200</pubDate><guid>ab8bb36a-d084-4565-8ffa-af9f554972cf</guid></item><item><title>"Dalej na prawo jest tylko ściana". Kim jest poseł-biznesmem sterujący partią Brauna?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/posel-biznesmem-oplata-brauna-siecia-fundacji-kim-jest-wlodzimierz-skalik/6e0lkjj</link><description><![CDATA[Tak bardzo kocha pokój, że jako jedyny głosował przeciw uchwale potępiającej drony Putina nad Polską. Poseł-biznesmen odpowiada za sieć fundacji oplatających Grzegorza Brauna i jest jego prawą ręką. Kim jest szara eminencja Konfederacji Korony Polskiej?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lc3ktkpTURBXy8wNzU1M2U4OTBjZTA5YjhlZGU5OTg0YWVkZTQxY2IxOC5qcGeSlQMAzLLNFlDNDI2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:50:00 +0200</pubDate><guid>ef6f29f7-9ac7-424c-b2d7-712ec1dbadec</guid></item><item><title>Piotr nie może znaleźć pracy. Chciał zarabiać 15-25 tys. zł. "Myślałem, że pójdzie łatwiej”</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/piotr-nie-moze-znalezc-pracy-za-15-tys-zaczynam-trzasc-portkami/83vv051</link><description><![CDATA[Zaczynam trząść portkami, bo myślałem, że pójdzie łatwiej – opowiada 41-letni Piotr. Starania o pracę to dziś zajęcie na pełny etat, w dodatku coraz trudniejsze.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MhZktkpTURBXy8yNTJjNWU5YWUxZjcyZDIxZDlhMjk0ODNiYjVmNzUxZi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:40:00 +0200</pubDate><guid>8dc333f6-88f9-46af-9dc7-fc7fe5f0a70f</guid></item><item><title>Polacy narzekają na ceny. Ekspert: Polska pozostaje wciąż jednym z tańszych krajów UE</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/polska-jest-jednym-z-tanszych-krajow-ue-ale-nie-we-wszystkim/2swg37v</link><description><![CDATA[Polacy narzekają, że wszystko jest drogie, muszą oszczędzać. Ekonomiści odpowiadają, że inflacja spadła, a pensje wzrosły, więc stać nas na więcej. Ale dodają: dawne ceny już nie wrócą.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pEdktkpTURBXy84ZDc5OTY4MDdlZWE3M2ZjYWNiMDQxMmUwYmEyMDg5My5qcGeSlQPMxADND7DNCNOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:30:00 +0200</pubDate><guid>4578183a-825d-49a1-b154-65e185a1bd6b</guid></item><item><title>Bartek jest zrozpaczony. "Nikt nie mówi facetom, jak zmieniają się związki po pojawieniu się dziecka"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/bartek-jest-zrozpaczony-nikt-nie-mowi-facetom-jak-zmieniaja-sie-zwiazki-po-pojawieniu/jdg3ktz</link><description><![CDATA[Z dzieckiem to nie był pomysł Bartka. Majka nie robiła wielkiego ciśnienia, ale było jasne, że marzy o dziecku, miała 37 lat i zaczynało jej się trochę spieszyć. Bartek stwierdził, że OK, są obiektywne fakty, nie ma co się obrażać. Czas wydorośleć.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DuYktkpTURBXy83MmQzNjhkMDQ4ZmM5MTc4ZjA2YTQ5ZDA4OTcyNWUxOC5qcGeSlQMAzG3NDazNB7CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:30:00 +0200</pubDate><guid>b3df52e7-15cf-4654-a2dc-ab7786971c92</guid></item><item><title>Warszawskie Powiśle w cieniu zbrodni – „Wiosna” Michała Rittera wprowadza w świat mrocznej tetralogii</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/warszawskie-powisle-w-cieniu-zbrodni-wiosna-michala-rittera-wprowadza-w-swiat/1w2yhrr</link><description><![CDATA[Warszawskie Powiśle to dzielnica kontrastów. Z jednej strony nowoczesne apartamentowce, restauracje i tętniące życiem bulwary nad Wisłą, z drugiej – wąskie uliczki, zaniedbane kamienice, zakamarki, w których codzienność toczy się w rytmie walki o przetrwanie. To właśnie tu zaczyna się Wiosna, pierwszy tom serii Cztery pory zbrodni autorstwa Michała Rittera.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XB9ktkpTURBXy80ZTg1YmRlZTc5OTY1ZTMzZjhmYWRlYjhmZTQ3MWUwZS5qcGeSlQMAAM0EsM0Co5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:27:00 +0200</pubDate><guid>a061a2af-43af-4f5a-9300-9399b7bd93f7</guid></item><item><title>Wielka debata o bezpieczeństwie Polaków. Zadaj pytanie Władysławowi Kosiniakowi-Kamyszowi</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/wielka-debata-o-bezpieczenstwie-polakow-zadaj-pytanie-wladyslawowi-kosiniakowi/wz0pvdf</link><description><![CDATA[Już dziś subskrybenci Onet Premium będą mogli zapytać polityków — w tym ministra obrony narodowej Władysława Kosiniaka-Kamysza — i ekspertów o to, czy Polacy mogą czuć się bezpieczni. Weź udział w wydarzeniu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jFWktkpTURBXy9lNzg4ZTc5MWNkNDViMWYxN2ZiNzQwMDIyZGVjYjhjYS5qcGeSlQMAAM0DIM0BwpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 10:27:57 +0200</pubDate><guid>70dc1372-f7a9-4d47-9fce-b0120a09c157</guid></item><item><title>Zagadka i wielki spór. Czy Słowianie byli prymitywni i zapóźnieni?</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/zagadka-i-wielki-spor-czy-slowianie-byli-prymitywni-i-zapoznieni/qsjvnjd</link><description><![CDATA[Nasi praprzodkowie żyli w ziemiankach, do snu układali się wprost na słomie i jedli biedazupę z przeciekających garnków.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kF8ktkpTURBXy9jMThjN2QwYzVhMmIxMTI5MGI2MTZjYjdjYWZlOWFhNi5qcGeSlQMAzOvND2vNCKyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:16:00 +0200</pubDate><guid>35bdbc04-8724-4e1a-866d-1bf6e181738f</guid></item><item><title>Iwona kupiła mieszkanie na biednym osiedlu pod Barceloną. Najpierw był strach</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/iwona-kupila-mieszkanie-na-biednym-osiedlu-pod-barcelona-najpierw-byl-strach/lpnbm6g</link><description><![CDATA[— Znasz trochę Kraków? Tu, pod Barceloną czuję się jak na krakowskim Kozłówku — mówi mi Iwona. Ale nie ma racji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9iSktkpTURBXy9hYzA4ZDRjNTcyMzVhNzk0NTlmNzEzZGQ2M2U3Nzk3My5qcGeSlQPMtM0Cms0Eo80CnJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:07:00 +0200</pubDate><guid>39ecf111-f291-4d94-b272-ed3f02917c9b</guid></item><item><title>Życie w górach. Porzucił Wiedeń dla Bieszczad. "Nasze eldorado szybko się skończyło"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zycie-w-gorach-porzucil-wieden-dla-bieszczad-nasze-eldorado-szybko-sie-skonczylo/npx1lyz</link><description><![CDATA[Krzysztof Francuz prowadził hotel w Wiedniu, ale uciekł do Cisnej. Kupił oberżę i organizował kowbojskie napady na bieszczadzką ciuchcię. – Trafiliśmy tu na żyłę złota – opowiada.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/un0ktkpTURBXy8zZmQ3YTc1YmNmODg5YjY4OGJkZGQ4NDA3MmE1ODE1ZS5qcGeSlQPNAS7Mf80FOc0C8JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:43:00 +0200</pubDate><guid>09ce02a2-eee0-45b6-a668-f182f5100506</guid></item><item><title>Majka uciekła w Bieszczady. "Te góry przyciągają osoby z problemami"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/majka-uciekla-w-bieszczady-te-gory-przyciagaja-osoby-z-problemami/m0gxtm4</link><description><![CDATA[Marta Łągiewczyk, dla znajomych Maja, uciekła z Łodzi w Bieszczady. Potrzebowała jednak miliona, by spełnić swoje młodzieńcze marzenie. Jej ośrodek i stołówka, żywcem wyjęte z PRL-u, przyciągają dziś masy chętnych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WUQktkpTURBXy83MjQyOWM0ZGZkM2NjNzU5NGJjNzUxM2YxNjE3ZDZhYS5qcGeSlQPNA17NClbNB_7NBICTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:41:00 +0200</pubDate><guid>c03d374a-8dc0-45e5-aa1d-1b234bd8491d</guid></item><item><title>Żona Andrzeja zdradziła go z księdzem. "Zniszczył mi życie"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zona-zdradzala-go-z-ksiedzem-do-kosciola-ubierala-sie-wyzywajaco/prvw3wn</link><description><![CDATA[Wiele razy się zastanawiał, czy jest w stanie wybaczyć księdzu. Mścić się nie będzie, ale chce sprawiedliwości.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MuqktkpTURBXy83NzFhZTBlNDlmMjk2YmJhMzMwNDAwYTVlMTgzMGRjYi5qcGeSlQMAAM0PGM0IfpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:35:00 +0200</pubDate><guid>8eaf8152-6736-4f45-9a29-06a968a1dc47</guid></item><item><title>Zmienić Bieszczady w okręg przemysłowy. W ten spór zaangażowała się nawet SB</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/jak-chciano-zmienic-bieszczady-w-okreg-przemyslowy-konflikt-ktory-sledzila-sb/3547kyn</link><description><![CDATA[Przemysł czy rezerwat? Spór z lat 70. o to, co zrobić z Bieszczadami, stał się inspiracją do setek artykułów, książki, prac naukowych i kilkunastu programów telewizyjnych. Funkcjonariusze Służby Bezpieczeństwa w Krośnie też zobaczyli szansę dla siebie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iLRktkpTURBXy9mZDc3ZjQwMTUxNmIzMjg2YzE5OWQ1ZjEyNzM2ZjdiMS5qcGeSlQMAKs0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:33:00 +0200</pubDate><guid>852033a0-4ace-4ba5-843b-7c7ec738a9e3</guid></item><item><title>Jak rozwodzą się bogacze? "Mąż cyka mi co miesiąc po 200 tys. zł"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jak-rozwodza-sie-bogacze-maz-cyka-mi-co-miesiac-po-200-tys-zl/6eb17vt</link><description><![CDATA[Okazuje się, że miłości pieniądze nie pomagają. Powodują sporo problemów i dramatów, szczególnie jeśli para chce się rozstać. – Z bogatymi jest jeden problem. Przy rozwodach chcą otrzymać więcej, niż przewiduje prawo – mówi Dariusz Janas, detektyw i były komendant policji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EorktkpTURBXy80MjRmNzk4YTRiNTUzMTg3NDIzM2QzYzA1YmQ0ZTdhNy5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:27:05 +0200</pubDate><guid>19ca17a8-b4cd-4e43-a6d1-20daf92e91d5</guid></item><item><title>Nie uciekał przed ludźmi, więc ci nazwali go "durniem", a potem wybili. Naukowcy chcą ożywić ptaka dodo</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/w-ciagu-pieciu-siedmiu-lat-na-swiat-ma-wrocic-wymarly-ptak-dodo/m3v0nwe</link><description><![CDATA[Duży, pokraczny nielot stał się symbolem zniszczeń, jakie ludzka ekspansja przyniosła przyrodzie. Czy wybity co do sztuki ptak dodo wróci na swój rodzinny Mauritius?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0kZktkpTURBXy84ZmY5MDI4MmRmNzQ2NGQyM2VhNmRhYWE1OWU2ZGQ1ZS5qcGeSlQMAzODNBUbNAveTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:14:20 +0200</pubDate><guid>7c205fe8-5491-4003-a3d8-ad398f825a16</guid></item><item><title>Przestrzeń kosmiczna nie jest już "dobrem wspólnym". Donald Trump uważa, że powinna należeć do USA</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/przestrzen-kosmiczna-nie-jest-juz-dobrem-wspolnym-kto-jest-wladca-wszechswiata/bzfqkjf</link><description><![CDATA[Między wierszami języka politycznego przesłanie jest jasne: "Idźcie i bogaćcie się pod parasolem Stanów Zjednoczonych Ameryki". Brzmi to, jak nowy amerykański sen, bardzo amerykański choćby ze względu na asertywność wypowiedzi, ale wciąż sen. Wcale jednak nie tak daleki od spełnienia. Publikujemy fragment książki "Władcy wszechświata. Wyścig o geopolityczny podbój kosmosu".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W0YktkpTURBXy80ZjUwOGI5NTk4NjZhMTY5Y2M1NzlhMDFjMzEwNWFkMS5qcGeSlQMAAM0MgM0HCJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>f79f1714-298a-465f-bd79-0208090db098</guid></item><item><title>"Chciałam, by uderzył we mnie meteoryt". Justyna już nie dawała rady. I wtedy zadziałało coś, co w Polsce zwykle nie działa</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/psychiatra-i-terapia-w-jednym-miejscu-na-nfz-jak-na-polskie-warunki-to-dziala/lj5przs</link><description><![CDATA[To pozwoliło mi żyć, a nie tylko walczyć o przetrwanie — mówi Justyna. Jak setki innych osób znalazła pomoc w centrum zdrowia psychicznego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MXLktkpTURBXy9hOTYwYzE4YjM5MjUyZWI5M2FjOGQwOTQ3ZmY5MWIxMS5qcGeSlQMAzHfNDxjNCH6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:30:00 +0200</pubDate><guid>02e27bd3-0423-4f14-9b3d-91ca7b2839dc</guid></item><item><title>Cel: detronizacja Kaczyńskiego. Na drodze do zwycięstwa Mentzen ma nieoczekiwanego sojusznika</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/tusk-i-mentzen-probuja-wyrzucic-kaczynskiego-na-margines-zycia-politycznego/h5w9cvf</link><description><![CDATA[Donald Tusk i Sławomir Mentzen mają wspólny cel, a jego realizacja całkiem nieźle im idzie. Doraźnie obaj mogą zyskać, ale długoterminowo może się to na nich zemścić bardzo brutalnie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zNUktkpTURBXy80M2NjZjBhMGNiYTRjMjg1YzlkMTE4ZDliY2U5MzA1Mi5qcGeSlQMAzH_ND_nNCPyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate><guid>326b42be-48f5-428c-b07e-b11bc39bbfd5</guid></item><item><title>Przy Cenckiewiczu nie porozmawiają o wszystkim. "Niewygodna sytuacja"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/skw-poswiadczenie-bezpieczenstwa-nato-dla-cenckiewicza-cofnieto/ltjgp3y</link><description><![CDATA[Czy szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego może mieć dostęp do tajemnic Paktu Północnoatlantyckiego? Autorzy podcastu "W związku ze śledztwem" sprawdzili, co oznacza dla Sławomira Cenckiewicza wciąż niezamknięty spór wokół jego dostępu do informacji niejawnych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LXBktkpTURBXy85MTMxNDg4NDBlNTk1M2ZhNDc2Yjc3ZTNhZDJmODYyMy5qcGeSlQMAzIvNEXTNCdGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 20:00:00 +0200</pubDate><guid>08639f87-6aff-4ea1-9120-7e3551ae113b</guid></item><item><title>Robi to co czwarty polski nastolatek. "Jestem przerażony, córka wykonywała polecenia kogoś z internetu"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/nastolatki-biora-udzial-w-challengeach-corke-jakuba-ze-szkoly-zabrala-karetka/hg15g41</link><description><![CDATA[– Oniemiałem, gdy zobaczyłem zdjęcie mojej córki na Snapchacie. Filtrem dorobione łzy, żyletka w ręce i podpis: "Matka mnie bije, ojciec na to patrzy, a siostry nie obchodzę" – mówi Jakub, ojciec Ali.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ELZktkpTURBXy8zODZjOTg2MGQ3ODk3NjJkYmFhOWE2NjYwMTYwM2YyZi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:00:00 +0200</pubDate><guid>1372ecaf-6777-47b8-99aa-1a80a857b496</guid></item><item><title>Wojna? Rząd mówi: powinniśmy się przygotować na 72 godz. Ekspert: to błędne myślenie</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/wojna-rzad-mowi-powinnismy-sie-przygotowac-na-72-godz-ekspert-to-bledne-myslenie/grfj289</link><description><![CDATA[Wszystkie kolejne rządy zachowywały się jak dzieci: zamykały oczy, żeby nie widzieć zagrożenia — mówi prof. Paweł Szmitkowski z Instytutu Nauk o Bezpieczeństwie Uniwersytetu w Siedlcach. Ekspert chce uniknąć straszenia wojną, lecz uważa, że warto być przygotowanym na każdą okoliczność.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X0bktkpTURBXy82MGE5NGYyOGU0ZjMxN2VmYjA2ZjNmMjEzMjdlNTNkNS5wbmeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 14:46:00 +0200</pubDate><guid>d6018fa1-125c-43c7-95d5-f4a19c4b1beb</guid></item><item><title>Co zrobić z masą spadających liści w ogrodzie? Sprawdzamy wydajne odkurzacze do liści</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/odkurzacz-do-lisci/m079000</link><description><![CDATA[W odróżnieniu od dmuchawy ogrodowej, odkurzacz do liści nie tylko je zdmuchuje, ale może też zasysać do specjalnego worka. Co więcej, większość nowoczesnych modeli posiada także dodatkową funkcję dmuchawy, a także rozdrabniania, co znacznie zmniejsza objętość urobku. Na rynku znajdziemy odkurzacze do liści elektryczne, spalinowe oraz akumulatorowe – sprawdzamy ich ceny oraz najważniejsze funkcje.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_oEktkpTURBXy82NGEwYTAwYTkxZmVhNTQzOTIzYzVmNWM4MDBjNTMxOC5qcGeSlQMAAM0UQM0LZJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:28:19 +0200</pubDate><guid>7757258b-d0ff-4f6b-be86-8c923f85e4fc</guid></item><item><title>Ksiądz umówił się ze mną na chemseks. Nie wiedział, że to prowokacja</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ksiadz-umowil-sie-ze-mna-na-chemseks-jego-kartoteka-peka-w-szwach/dke9ejs</link><description><![CDATA[Rodzice Adama wciąż są w żałobie. Tymczasem ksiądz oskarżony o nieumyślne spowodowanie śmierci ich syna żyje, jakby nic się nie stało. Udowodniła to nasza dziennikarska prowokacja, zakończona nieoczekiwanym zwrotem akcji. Ksiądz Krystian K. został po nim znowu zatrzymany z narkotykami.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ch9ktkpTURBXy80ZjNmMzcwY2Q4MDhhOTQzYTY3NjMyOTAwYWViMTU4ZC5qcGeSlQMAAM0GQM0DhJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:53:00 +0200</pubDate><guid>82a27216-c634-4b40-af52-9d0f7b1996c1</guid></item><item><title>Dlaczego PiS trzyma Łukasza Mejzę? Posłowie przecierali oczy ze zdumienia</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/pis-nie-wyrzuci-lukasza-mejzy-bronil-prezesa-w-czasie-awantury/ccmejdg</link><description><![CDATA[To było aż tak kłopotliwe, że posłom PiS trudno było się tym dzielić od razu. Teraz zdradzają, że głównym argumentem za obroną posła Łukasza Mejzy była jego postawa w czasie awantury w Sejmie. Mejza stanął wtedy jak "na bramce", by bronić prezesa PiS Jarosława Kaczyńskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gh8ktkpTURBXy9jNjU1NjUxZTc4ZDhmYjlkMjA4NWJkMDMwOTIyMzYzNS5qcGeSlQPNASrNAYfNDs3NCFKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 11:29:37 +0200</pubDate><guid>3dcf0570-26b4-454e-bc2a-9f31093b5760</guid></item><item><title>Pół miliona Polaków chce obowiązkowej religii w przedszkolach. "Maluchy płaczą, bo nie chcą trafić do piekła"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/obowiazkowa-religia-w-przedszkolu-dzieci-placza-boja-sie-piekla/t4pbkxb</link><description><![CDATA[Są dzieci, które po zajęciach religii w przedszkolu płaczą, bo "nie chcą, żeby Pan Jezus umarł". To są realne historie, które jako psycholog słyszę w gabinecie — mówi psycholożka Sonia Michalik. Podkreśla, że o niektórych tematach trzeba z przedszkolakami rozmawiać bardzo ostrożnie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XsOktkqTURBXy83ZTEzNGJkMWJlMWUwMDkzOWNhNjMwNDE1NTRmODI5NS5qcGVnkpUDADjNA-TNAjCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 10:44:00 +0200</pubDate><guid>fc9b6484-1c31-441c-9060-3bcb8156b513</guid></item><item><title>Stankiewicz o Tusku: może nawijać makaron na uszy, wyborcy i tak zabrali głos</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/tusk-utyskuje-ze-jest-sam-panie-premierze-to-pan-o-tym-zdecydowal/qrj63rt</link><description><![CDATA[W najnowszym odcinku "Stanu Wyjątkowego" Andrzej Stankiewicz i Kamil Dziubka podsumowali dwa lata rządów koalicji 15 października. Oberwało się zwłaszcza premierowi Donaldowi Tuskowi. — Uważam, że to jest jego ostatnia kadencja. Jeżeli nie zrezygnuje w ogóle w czasie tejże kadencji, bo on sonduje rozmaitych ludzi, co zrobić — mówił Stankiewicz.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/59FktkpTURBXy85YzZlMWYzOGI3YTM1ZmRiMDMxZjczYWU3MTZjMTJlYi5qcGeSlQMAzQI0zRdwzQ0vkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:19:48 +0200</pubDate><guid>95fbe4d3-f4be-4d4a-9e6b-3d7e4b134ce1</guid></item><item><title>Kim jest Stephen Miller? Trump ufa mu bardziej niż własnym synom</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/stephen-miller-wsadzal-dzieci-do-klatek-dzis-jest-najwazniejszym-doradca-trumpa/bb271cv</link><description><![CDATA[To on wsadzał dzieci imigrantów do klatek. Dziś najbardziej wpływowy doradca Trumpa pomiata technomiliarderami i realizuje plan uczynienia Ameryki krajem ludzi białych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bWlktkpTURBXy9kMTU3MGNjN2JiNGVhNDk4Zjk1NTExYTVkNzlmMjFiZS5qcGeSlQMAFs0RlM0J45MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:26:00 +0200</pubDate><guid>a9d9ebb2-5406-44e3-a998-ec866b9ebaa1</guid></item><item><title>"Zosiu, my cię kochamy, ale my i tak cię kiedyś spalimy". Zapomniane historie z Bieszczad</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/nie-dopytuj-sie-tak-wygladaly-powroty-w-bieszczady-po-akcji-wisla/7v3x1rw</link><description><![CDATA["Zosiu, my cię kochamy, ale my i tak cię kiedyś spalimy" — zapamięta tę ich wypowiedź, rzuconą w żartach, Michał Tittenbrun, bratanek Zofii. Publikujemy fragment książki "Nie dopytuj się. Historie z Bieszczadów. O kobietach, lesie i wężu w Dolinie Sanu".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jhXktkpTURBXy9mZmJjODViYjUyNjNlZmZmYzA3YjBlNjE2YTk3OTk2YS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>332a3d58-1572-4af4-84f7-4528c455069c</guid></item><item><title>Co robić, by rzadziej chorować i dłużej żyć? Ekspertka dzieli się listą ważnych składników</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/zadbaj-o-swoje-zdrowie-i-samopoczucie-na-lata-oto-lista-szczegolnie-pomocnych/pwhzl0d</link><description><![CDATA[Dieta jest głównym kontrolowalnym sposobem na dostarczenie ciału określonych związków chemicznych. Pożywienie nie tylko zapewnia energię ciału. Wysyła także "sygnały" genom. Każdy kęs to okazja, żeby zadbać o przyszłe zdrowie i samopoczucie (krótkoterminowa inwestycja w samopoczucie i długoterminowa w zdrowie). Publikujemy fragment książki "Oszukaj genetyczne przeznaczenie. Co robić, by rzadziej chorować i dłużej żyć?".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MdyktkpTURBXy9iNTk4YTljYjFkMDc5NWUwOTg0YjlhNjY5YTE0NmVhYy5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:30:00 +0200</pubDate><guid>29a7dbd7-d4ea-4107-b874-19bee8b2f8f3</guid></item><item><title>Dotarliśmy do wewnętrznego dokumentu PiS. Wiemy, co szykuje na konwencję</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kaczynski-nie-chce-namascic-premiera-przecial-sprawe-zeby-nie-rozpierniczac-partii/d9tj1pr</link><description><![CDATA[Prezes PiS sięga po pomysł sprzed 10 lat i Roberta Bąkiewicza. Tak chce wygrać z Konfederacją i na stałe wyprzedzić w sondażach Donalda Tuska.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a8iktkpTURBXy81ZmJiZjQyYzMxYjRlYWU3YTU5MjI3MGFiNDNmN2ZlMC5qcGeSlQMAzH7ND6DNCMqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:25:00 +0200</pubDate><guid>c2b1a55d-5f2b-4639-8302-ac0601188739</guid></item><item><title>Kominek może niszczyć płuca tak samo jak dym papierosowy</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/palenie-w-kominku-moze-byc-smiertelnie-grozne-najbardziej-zagrozone-sa-dzieci/37dzmv9</link><description><![CDATA[Palenie drewnem, często reklamowane jako przyjazne dla środowiska, z ekologią niewiele ma wspólnego. Może być śmiertelnym zagrożeniem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ysTktkpTURBXy9jN2I2YjM0YjQ3ZGNhZThhZDIzYWNlOTJiMGIwMWEyOS5qcGeSlQMAzF3NC7jNBpeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 05:12:00 +0200</pubDate><guid>a8392e8c-0e32-4642-9591-0ab429d17b03</guid></item><item><title>Krajowa produkcja śmigłowców dla bezpieczeństwa i obrony Państwa. PZL-Świdnik jest objęty planem zabezpieczenia Sił Zbrojnych RP</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/krajowa-produkcja-smiglowcow-dla-bezpieczenstwa-i-obrony-panstwa-pzl-swidnik-jest/bw5y9ks</link><description><![CDATA[Kraj, który rozwija pełne zdolności przemysłowe jest w stanie budować realną odporność i bezpieczeństwo, mając do dyspozycji technologię, kadrę inżynierską i know-how. Dlatego pełna produkcja sprzętu wojskowego na terenie kraju jest najwyższym pożądanym poziomem zaangażowania przemysłu na rzecz obronności, oczywiście w tych obszarach, gdzie tylko jest to możliwe.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OI2ktkuTURBXy80ZjBiOWE0Yy0wOTlkLTQ5MzUtODM0Yy1kOGYwZTY4ZmIyNDIuanBlZ5KVAwAAzQbszQPlkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 01:00:00 +0200</pubDate><guid>51246d03-25d5-49f2-bc9a-aa1798e61093</guid></item><item><title>Dyson V16 Piston Animal Submarine™ – urządzenie, na które warto było czekać</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/dyson-v16-piston-animal-submarinetm-urzadzenie-na-ktore-warto-bylo-czekac/z21z33m</link><description><![CDATA[W świecie zaawansowanych technologii użytkowych, Dyson od ponad trzech dekad nie tylko wyznacza kierunki, ale konsekwentnie je realizuje. Firma, która zaczynała od rewolucji w konstrukcji odkurzaczy, dziś jest symbolem technologicznego progresu, łącząc inżynierię, design i użytkową funkcjonalność. Najnowszy model Dyson V16 Piston Animal Submarine™ to nie tylko rozwinięcie tej wizji – to urządzenie, które redefiniuje domowe porządki.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SMEktkuTURBXy84MmFmYWRmNS1mMzIxLTRjODctODJkNC0yZTE3ZjQ5OTE5ODMuanBlZ5GTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0200</pubDate><guid>8c94d5d2-a549-4144-9d7b-e45d7bbf31c3</guid></item><item><title>Amerykanie pokazali siłę oporu wobec Trumpa. Ale same protesty nic nie zmienią [KOMENTARZ]</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/wielkie-protesty-przeciw-trumpowi-jego-reakcja-niesmaczny-filmik/xwt80np</link><description><![CDATA[Według organizatorów nawet 7 milionów osób wyszło w sobotę na ulice, by wyrazić swój sprzeciw wobec polityki Trumpa i autorytarnych, "monarchicznych" pretensji amerykańskiego prezydenta. Protesty odbywały się pod hasłem "żadnych królów", nawiązując do narodzin amerykańskiej republiki ze sprzeciwu wobec władzy brytyjskiej monarchii. Demonstracje miały miejsce we wszystkich 50 stanach, w ponad 2,5 tys. miejscowości, również Europie: w Madrycie, Berlinie, w Paryżu. Protestowali zarówno mieszkańcy stanów głosujących od zawsze na Demokratów, jak i tych najbardziej republikańskich. Jaki może być polityczny efekt tych demonstracji?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0liktkpTURBXy85M2E1ZWRiYzExYTkwMGRkYWY3NjczMmIxMzc4ZWExOC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 18:32:08 +0200</pubDate><guid>ff95e681-99eb-4c77-a353-3462837bc939</guid></item><item><title>Największy koszmar prezesa. Uratować może go tylko Donald Tusk [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/kaczynski-obral-kurs-na-najbardziej-spektakularna-porazke-w-historii-opinia/5l7txvy</link><description><![CDATA[Znalazłem polityczny cel, który mógłby zjednoczyć Jarosława Kaczyńskiego i Donalda Tuska. W innym razie elektorat zobaczy prawdziwego potworka — rząd całkowicie niesterowalny.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z-hktkpTURBXy81ZmMxZDA0NWY1NWI4NDMyZGRiMTQ5MmJmMWMzMTczMi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:39:00 +0200</pubDate><guid>3ffeb0f7-1fe6-4d94-8ed1-37ef82590722</guid></item><item><title>"Ta msza była czymś nadzwyczajnym. Pielęgniarki ratowały uczestników". 50 lat przyjaźni katoliczki i ateisty</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/wierzaca-malgorzata-niezabitowska-i-ateista-feliks-falk-50-lat-przyjazni/nmh89k7</link><description><![CDATA[— Byłem indoktrynowany w dzieciństwie — przyznaje w podcaście "Rachunek sumienia" reżyser Feliks Falk, ateista. O wierzącej Małgorzacie Niezabitowskiej mówi: — Ale Małgosia też podlegała pewnego rodzaju indoktrynacji. Nie tylko ona. Myślę, że bardzo wielu wierzących.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sDrktkpTURBXy82NTc1YjMyY2EyNjhhZDA4NTg5NTVlMDQ5NGYyZDVkOC5qcGeSlQMAzGzNDYDNB5iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:00:00 +0200</pubDate><guid>91042833-e449-4618-8cc6-6c664b290ce8</guid></item><item><title>Maria była wziętą menedżerką. "Straciłam mieszkania, długi zostały. Nie miałam wyjścia"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/polscy-dluznicy-blagaja-o-pomoc-zaraz-rodze-nie-chce-isc-do-wiezienia/tvgkb7y</link><description><![CDATA[Jedni upadają na starcie, inni na finiszu życia. Po ogłoszeniu upadłości kończą się telefony od windykatorów, znika widmo komornika. Jednak to nie znaczy, że od razu też znikają długi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jfBktkpTURBXy8zYmFmN2MwNjI4ZDE1MWU4OTM0YjZkNzI4YTU1NjE1Yy5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 11:52:00 +0200</pubDate><guid>0a4cf209-9030-4b4c-90af-c14eb062df5c</guid></item><item><title>Olga czeka, aż Filip odejdzie od żony. "Wyznał, że kiedy tylko chce wnieść o rozwód, dzieje się coś złego i może to znak"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jakub-stanal-w-drzwiach-beaty-moja-zona-wynajela-detektywa-wie-o-nas-wszystko/2x7gwl4</link><description><![CDATA[Kochanek czy kochanka to nie jest rzadkość, tylko zjawisko powszechne. Co widać nie tylko z perspektywy gabinetów terapeutów. Kiedy przychodzi na konsultację "ta trzecia", która czuje się odrzucona, niedostatecznie kochana (bo partner wciąż nie odchodzi od żony, jak obiecał…), widać, jak często żyje ułudą.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WcXktkpTURBXy8zZDEwZmYwMzgyM2YyNjRkY2UxNjJmOTgyOTYwYjkzMC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 09:14:00 +0200</pubDate><guid>71e2dd0d-983b-4094-8199-f0c847c66266</guid></item><item><title>Pożegnanie prof. Strzembosza. "Nie jest się sędzią tylko w czasie pięknej pogody"</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/pozegnanie-prof-strzembosza-przestrzegal-przed-reformami-pis-u/7t8t44q</link><description><![CDATA[Nie jest się sędzią tylko w czasie pięknej pogody. Jest się sędzią także w czasach trudnych. Pogrzeb profesora Adama Strzembosza odbędzie się w środę 22 października na Starych Powązkach w Warszawie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YhDktkpTURBXy9kZjcwZWFlMTBkZjU3NmY3NTM0MmQ1MjdjODRjYjFhZi5qcGeSlQMAzN3ND_TNCPmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>ba8bc451-c0f6-4c55-a490-9b477e1bf199</guid></item><item><title>"Intymna panika". Ten stan pojawia się często w okolicach czterdziestki</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/wiele-malzenstw-40-latkow-przechodzi-kryzys-intymna-panika/rmhds70</link><description><![CDATA[Nasze indywidualne doświadczenia, aspiracje oraz procesy wewnętrzne, przez które przechodzimy na różnych etapach życia, kształtują oczekiwania wobec innych i sposób wchodzenia w relacje. Dlatego nasze więzi przypominają rzeki – niektóre wysychają, inne stają się rwącymi nurtami, których siły nie sposób zatrzymać. Od czego to zależy?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7ycktkpTURBXy83ZWRjMmRkNjZiMmVkY2ZhNjkxNjk2NTBhZmU1MWNiMy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>b9ac5885-77f4-4a41-bf66-945ff001405f</guid></item><item><title>40-latkowie czują się samotni. Mają pracę i rodziny, ale przyjaźnie się pokończyły</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/samotnosc-40-latkow-zwolnilam-wyluzowalam-i-okazalo-sie-ze-nie-mam-juz-przyjaciol/qd5pp3w</link><description><![CDATA["Czuję się bardzo samotna, mimo że mam męża, dzieci, rodziców. Ale nie mam nikogo, do kogo mogłabym zadzwonić i popłakać, jak mi źle" - napisała zdesperowana Anna na jednym z czatów. Zorientowała się, że nagle wszyscy znajomi zniknęli z jej życia.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1nMktkpTURBXy9jMTUzMmIwY2Y2ZmE2NmI2ZmQ2MjE0ZTIyMWNjMzkwYS5qcGeSlQMAzFrNBkDNA4STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:54:00 +0200</pubDate><guid>714389b0-73d5-4678-bcf4-af443802a402</guid></item><item><title>Kuba mieszka w Berlinie. "Nie boję się chłopaków w kapturach, bo są Turkami, ale dlatego, że są ulicznymi chłopakami"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/w-londynie-widzisz-polakow-w-koszulkach-red-is-bad-z-piwem-i-tez-ich-sie-boisz/4sbds1l</link><description><![CDATA[Powiem ci coś o Berlinie. Mój brat powiedział kiedyś, że jak przyjedziesz do Berlina, to zobaczysz wszystko to, czego szukasz i o czym opowiedziały ci polskie media. Jak chcesz zobaczyć upadek zachodniej cywilizacji, to zobaczysz — mówi fotograf Kuba Dąbrowski, który na co dzień mieszka w Berlinie. Właśnie wydaje książkę "Tutejszy" i podkreśla, że tylko w Polsce czuje się naprawdę u siebie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sv5ktkpTURBXy83Mzg0ZDRmMDZkYzhiNzc5YTZmZmQzYjZkYzYyNTA3ZS5qcGeSlQMAzQEFzQSwzQKjkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:41:00 +0200</pubDate><guid>9f066c87-46cc-4981-858c-1c1dd9991a2d</guid></item><item><title>Wieści z kuluarów. Nadchodzi wielki test relacji Nawrockiego z rządem</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/nawrocki-szybko-sie-uczy-zrozumial-ze-wojna-totalna-z-rzadem-nie-ma-sensu/wmgm0cl</link><description><![CDATA[Prezydent Karol Nawrocki szybko się uczy. To zasadniczo odróżnia go od poprzednika, który deklarował, że ciągle się uczy, ale trudno było mówić o trybie dokonanym. Nawrocki wyciąga wnioski z popełnianych błędów, co w polityce takie częste znowu nie jest, a szkoda.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/77PktkpTURBXy8xYjg0NWFlMmU2ZWMzZjA2YTJjODkzMjIwMzFjZDVkZS5qcGeSlQMAzLPNFl3NDJSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:20:00 +0200</pubDate><guid>8ed27d27-f325-441a-900c-c2fb3a429d38</guid></item><item><title>Chce być następczynią Hołowni. Tusk ma z nią poważny problem. "Nie umie w gry zespołowe”</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nastepczyni-holowni-tusk-ma-z-nia-problem-awantura-w-polsce-2050/6evtd6s</link><description><![CDATA[Dlaczego ta, o której wszyscy mówili "następczyni Szymona", musi dziś walczyć o każdy głos, by nie zostać w polityce z niczym? Odpowiedź nie jest łatwa, bo właściwie nikt nie wie, jakim cudem została pierwszą po Hołowni.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qBJktkpTURBXy81MWI0ZTdiOWFiOGRkYzY2OGQ2YWQzOGZhMDYwNmUzMi5qcGeSlQMAzL3NF6DNDUqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:00:00 +0200</pubDate><guid>109a7887-c384-4501-891f-97c764e125ea</guid></item><item><title>Tajemnica śmierci Nawalnego. Do drzwi puka "gość" z Moskwy. Kamery przestają działać</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/kulisy-smierci-nawalnego-ekspertka-rekonstruuje-mozliwy-przebieg-zdarzen/k2tzj82</link><description><![CDATA[Nie tylko Rosja, ale i Zachód strzeże szczegółów śmierci Aleksieja Nawalnego. W kolonii karnej, w której odsiadywał wyrok, jego współpracownicy mieli swoje wtyczki, a takim Kreml nie wybacza.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xkbktkpTURBXy83ZjdiNWFmMDZhNWRhZmVjMTAwN2EzNDNjNDFhNzMxOC5qcGeSlQMAzJ3NEpTNCnOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:00:00 +0200</pubDate><guid>629330b5-0034-4402-afb9-5eb06cf68f05</guid></item><item><title>Jacy tak naprawdę byli Aztekowie? "Nie rozpoznaliby siebie w nakręconych przez nas filmach"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/filmy-i-ksiazki-nieco-nas-oklamuja-tak-swiat-aztekow-wygladal-naprawde/qmv1wtc</link><description><![CDATA[Aztekowie nigdy nie rozpoznaliby siebie w obrazie ich świata przedstawionym w naszych książkach i nakręconych przez nas filmach. Publikujemy fragment książki "Piąte Słońce. Nowa historia Azteków".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kN5ktkpTURBXy8xZjRlZDAzNWY5NjFiNjQyYmE5Mzk4ZTJiNzZiMzE5ZC5qcGeSlQMAzFjNCxPNBjqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:00:00 +0200</pubDate><guid>db79d34d-0bd8-4c5a-b542-85d3df6b776e</guid></item><item><title>Wykonują pracę, która nie ma znaczenia. W pewnym momencie gasną</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/korporacje-zatruwaja-nasze-zycia-praca-bez-znaczenia-to-grozne-dla-zdrowia/sp2p83z</link><description><![CDATA[— Przez osiem godzin dziennie, czyli odliczając sen, przez połowę mojego życia, zajmuję się rzeczami, które uważam za pozbawione sensu. Nie wiem, po co w ogóle ktokolwiek miałby je wykonywać — opowiada Marcin. Jest nikim. Tak to czuje. Gardzi swoją pracą, bo uważa, że nie ma ona sensu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XiMktkpTURBXy8yMmI2MDI4MTQyM2VjNzc0ZDNiYjA0MThiZGZiMjJiNy5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 19:52:00 +0200</pubDate><guid>fdc4d6fb-9141-446c-8b57-981db4e8b549</guid></item><item><title>Dlaczego mężczyźni chcą powiększać sobie penisa? "Niektórzy wręcz wchodzą z drzwiami"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ile-utrzymuje-sie-efekt-powiekszenia-penisa-niezbyt-dlugo/kjwhh6e</link><description><![CDATA[To nieprawda, że na zabieg powiększenia penisa przychodzą tylko pacjenci, którzy mają małe penisy — mówi dr Mateusz Kamiński, urolog i chirurg. Dlaczego mężczyźni to robią?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZYXktkpTURBXy83NzMwODg1NTkwMjlhMGM1NmUzNTk4YjEwOTNhMTQyOC5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 19:50:00 +0200</pubDate><guid>933a2aa5-d1ae-43eb-8527-a5fc66006ccd</guid></item><item><title>Przypadek Marii M. Przez pięć lat nikogo nie zdziwiło, że przestała wychodzić z domu</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/maria-umarla-i-przez-piec-lat-nikt-tego-nie-zauwazyl-w-koncu-wywazono-drzwi/3cn681j</link><description><![CDATA[Największy lęk samotnej osoby: upadek. Jak upadnę, to zanim ktoś przyjdzie z pomocą, umrę. A jak umrę, to zanim mnie znajdą, zje mnie mój kot.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/64XktkpTURBXy9iMGNmMzI0MGQ1NWI5ZmQ1M2MwODM5NGFjZDYwMDc5Zi5qcGeSlQMAAM0JBc0FEpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 19:10:00 +0200</pubDate><guid>1a52678a-cdc7-4608-ad7c-43bbde4501f4</guid></item><item><title>Wrócili do Polski, ale to nie miało sensu. "Kazali mi zapomnieć o anielskich nastrojach"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/wrocili-z-emigracji-ale-nie-moga-sie-odnalezc-znow-chca-wyjechac/dx4rbh4</link><description><![CDATA[Konrad i jego żona powrót z Wielkiej Brytanii do Polski mieli w głowach od lat. Chcieli kupić dom i zamieszkać bliżej rodziny. Wrócili do kraju pełni nadziei na nowe życie. I szybko zderzyli się z rzeczywistością.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CCwktkpTURBXy84NWE2YmM2ZDJiYzg2NDgxN2VhZDVmZmNkNjI2MWE3MC5qcGeSlQMANs0Iac0Eu5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 19:00:00 +0200</pubDate><guid>d88997cc-328e-4cee-9409-864a758f139e</guid></item><item><title>Seniorzy za kółkiem. "Przed 90. rokiem życia nie oddam prawa jazdy"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ekspert-tlumaczy-do-ktorego-roku-zycia-prowadzenie-samochodu-jest-bezpieczne/e0kfpmj</link><description><![CDATA[– Ostatnio badałem kierowcę zawodowego, który ma 85 lat, wszystkie funkcje zachowane, wypadł bardzo dobrze – mówi Andrzej Markowski, psycholog drogowy. Tego samego dnia badał 55-latka i okazało się, że ten już nie może siadać za kierownicą. Zmiany daleko posunięte, kiepska orientacja, opóźnione reakcje.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kzqktkpTURBXy81OTc4MDQ5NDAzMjcxYTIyOGU3NDdkNmU4NmU5OWJmMC5qcGeSlQMAPc0IVs0EsJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 18:28:00 +0200</pubDate><guid>26337aff-d198-4bce-be40-3d83bbe43d03</guid></item><item><title>Bartek, 45 tys. długu: pierwsze grzebanie w śmietniku? Szukałem puszki z farbą</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jak-wyjsc-z-petli-dlugow-ekspert-zaczyna-sie-naprawde-bardzo-niewinnie/y4jxzmk</link><description><![CDATA[Kiedy zaczynają przychodzić ponaglenia z banku, nie potrafią ich przeczytać, przyjąć do wiadomości. Życie z długami, których nie można spłacić, jest jak ciągły stan zapalny. Prędzej czy później przepalają się styki w głowie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PCqktkpTURBXy80M2I4MWFmNjZjYTc0ZjIzZmQyMWIxMTg1NzE3NzkyMy5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 18:00:00 +0200</pubDate><guid>bbae01fc-ca18-5782-80e7-dae7690a594f</guid></item><item><title>Anemia, która boli jak diabli. Mimo tego lekarze lekceważą cierpiących</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/zbadali-reakcje-lekarzy-na-pacjentow-cierpiacych-na-to-schorzenie-wyniki-sa/9dwzg32</link><description><![CDATA[Anemia sierpowata to wyjątkowo bolesna choroba, która często nie jest odpowiednio leczona. Dlaczego? Okazuje się, że pracownicy szpitali ignorują objawy chorych. - Ludzie czasami opisują to tak, jakbyś zakładał opaskę uciskową na ramię i bardzo mocną ją ściskał - mówią naukowcy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9SyktkpTURBXy9hMGFlOThhYWE0Y2RmOGM1M2ZhODliZGNmMDdjYWM0ZC5qcGeSlQMAzGTNDIDNBwiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 16:18:13 +0200</pubDate><guid>df8f4709-320c-44f8-af26-cf2dd6670a01</guid></item><item><title>Mroczne podróżowanie śladem tragedii. "Aż przeszedł mnie dreszcz"</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/nowy-jork-hiroszima-paryz-podroze-z-dreszczykiem-coraz-popularniejsze/zb8nvjq</link><description><![CDATA[Choć wydaje się, że miejsca związane ze śmiercią znajdują się dość nisko na liście urlopowych must see, to trend nazywany nekroturystyką zatacza coraz szersze kręgi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C62ktkpTURBXy9lM2FjZjc4ZGQwNzhhYmRlNDQ0YzE4NTg3YTZjYzAwOC5qcGeSlQMAzQE7zR9ZzRGikwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 09:22:00 +0200</pubDate><guid>0f61254a-6885-4ce9-a3e5-24830c9e8204</guid></item><item><title>Chcesz zamienić jesienną pluchę na leżak pod palmą? Podpowiadamy, dokąd warto pojechać</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/cypr-malta-turcja-jesien-to-czas-na-plazowanie/ejhwp5x</link><description><![CDATA[U nas pogoda bywa kapryśna, ale przygotowaliśmy ściągawkę z miejsc, w których na przełomie października i listopada niemal na pewno można liczyć na słońce i świetne warunki do plażowania. Sprawdźcie, gdzie wyruszyć, aby zamienić jesienną pluchę na leżak pod palmą.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lzsktkpTURBXy80ZTVhNTZmMzcwOGRjNzYwOWM3NjkzMDk2ODg0YTNjOS5qcGeSlQMAzIvNEVLNCb6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:46:00 +0200</pubDate><guid>975962f7-260c-4a24-badc-55bfff9f2865</guid></item><item><title>Niesprawiedliwy konkurs chopinowski? Ekspert: Polaków wyciął algorytm</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/eksperci-o-wynikach-konkursu-chopinowskiego-okrutne-niesprawiedliwe-dla-polakow/yq8k2kn</link><description><![CDATA[Przed nami finał XIX Konkursu Chopinowskiego. Zobaczymy w nim jedenaścioro uczestników. Wśród nich znalazł się Piotr Alexewicz. Jedyny Polak z trzynastu rozpoczynających konkurs przed trzema tygodniami. — Chyba wszyscy widzą, że coś tu nie gra — komentuje dziennikarka Anna S. Dębowska. Zgadzają się z nią inni eksperci, goście Katarzyny Janowskiej w podcaście "Awantura o Chopina".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7x-ktkpTURBXy8yYTg2ZGEwYjQxMTExYTNkMWExNTY4NDFkOTk4MTQ5Ni5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:00:00 +0200</pubDate><guid>588bf830-93bc-4bc4-b87e-0284512d6775</guid></item><item><title>Nie tylko Czyngis-chan. Za czasów jego wnuków udoskonalono machinę wojenną</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/jak-mongolowie-zmienili-swiat-postawili-ultimatum-kapitulacja-lub-calkowite/j16ydl9</link><description><![CDATA[W 1251 roku Möngke powierzył Hulagu dokończenie dzieła rozpoczętego przez Czyngis-chana, gdy ten wysłał Dżocziego, Subedeja i Dżebego, aby przejęli imperium chorezmijskie i ścigali Kipczaków. Teraz nadszedł czas, by ruszyć jeszcze dalej na zachód, do Iraku, Iranu, Azerbejdżanu, Wielkiej Armenii, Anatolii i Egiptu. Publikujemy fragment książki "Orda. Jak Mongołowie zmienili świat" Marie Favereau.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EVIktkpTURBXy8xYjExZDY1ZmMzNTBmMzk5YmY5MzI3ZmMwYmMwNjI2ZC5qcGeSlQMAzFzNC8DNBpyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:00:00 +0200</pubDate><guid>40e7b175-6be4-4172-845c-2126a516315d</guid></item><item><title>Tusk był w defensywie, ale ujawnił jeden istotny polityczny konkret</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/donald-tusk-u-wojewodzkiego-czego-jeszcze-chcecie/5cfkqeq</link><description><![CDATA[W podcaście Onetu "WojewódzkiKędzierski" wyraźnie było widać plan Donalda Tuska na najbliższe miesiące. Pytanie tylko, czy ten plan pozwoli premierowi utrzymać władzę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8QEktkpTURBXy9mNmVhZWU2OWQ0MDQ1NDZmZWYyNmYzZjJmMTY4MjJiMy5qcGeSlQPMdQDNBorNA66TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:09:44 +0200</pubDate><guid>b9176e84-cb4e-4c95-90b0-08b7eb06c4b6</guid></item><item><title>Nowy samochód z salonu? Przetestowali dilerów i już wiadomo, kto najlepiej dba o klienta</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/test-dilerow-samochodow-te-marki-najlepiej-dbaja-o-klientow/vdqll0p</link><description><![CDATA[Walka cenowa nie jest łatwa, bo europejska motoryzacja musi sprostać surowym wymogom ekologicznym. A w Polsce i Europie pojawiają się kolejne chińskie marki. Jest już ich ponad 20.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e2uktkpTURBXy9mNzcyMDllOGI5ZjVkYjE5Zjg4NDE1NzM2ZDA5NzQyZC5qcGeSlQMAzKPNFyzNDQiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:50:00 +0200</pubDate><guid>997e9444-2f1d-4b86-9d0a-b4d5fb041ae0</guid></item><item><title>Chiny szachują świat. UE szykuje miliardy euro, by jak najszybciej się dozbroić, ale może mieć problem z ich wydaniem</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/plany-zbrojeniowe-zachodu-pod-wielkim-znakiem-zapytania-przez-chiny/37y4w0t</link><description><![CDATA[Chińczycy powiesili na ścianie strzelbę, ale nie jest jeszcze pewne, czy wypali. Na razie obserwują, co zrobią Europejczycy i Amerykanie odcięci od kluczowych surowców. Rozmawiamy z Marcinem Przychodniakiem, analitykiem Polskiego Instytutu Spraw Międzynarodowych i ekspertem od Chin.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3HNktkpTURBXy8xNmU4NGU0N2EwMmNjOWM1MjQ4MmQwNjljY2RjZGFlZC5qcGeSlQMAzH_ND_HNCPeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>1dbe9025-088e-4c47-ae9b-3ef9ddd2d630</guid></item><item><title>Kaczyński boi się, że Konfederaci będą mu stawiać warunki. Dlatego sięgnął po nową broń</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/kaczynski-boi-sie-ze-konfederaci-beda-mu-stawiac-warunki-siegnal-po-nowa-bron/5j72flx</link><description><![CDATA[Prezes naprawdę musi się panicznie bać Konfederacji, skoro w desperacji sięga po Bąkiewicza. Jego marsz na Grunwald z kosą i napalmem w dłoni to elementy wojny o rząd dusz na prawicy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/isektkpTURBXy9kN2Y0NTdkMjA1ZDYzYzBmOWM5ZjA5NGNkMThjY2RjMy5qcGeSlQPMkcyAzQ9kzQiqkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>6db3a84d-d0d9-46fc-ae64-dace13f7560d</guid></item><item><title>Tusk próbuje rozegrać Kaczyńskiego. Ta wojna to ostatnia rzecz, której chce prezes</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/donald-tusk-mowi-o-wojnie-kaczynskiego-z-nawrockim-w-pis-kreca-glowami/pmz9wvd</link><description><![CDATA[— Nagle zrozumiał, że jest out, bo jest właściwie out. Mówię o tym bez satysfakcji, bo Karol Nawrocki będzie poważniejszym wyzwaniem — mówił Donald Tusk w podcaście Onetu "WojewódzkiKędzierski" o Jarosławie Kaczyńskim. Zdaniem premiera sytuacja w PiS jest zła, a prezes traci rząd dusz na prawicy na rzecz prezydenta. Posłowie Prawa i Sprawiedliwości, z którymi rozmawialiśmy, widzą to jednak zupełnie inaczej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZypktkpTURBXy8wM2ZhNTYyNGQzNjE1ZjY3YTllMWFjMzFjMmU0YWU0NC5qcGeSlQPNAtwAzRM5zQrRkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 22:04:47 +0200</pubDate><guid>c155de3e-f3c2-4b17-8846-2c95386cc2ef</guid></item><item><title>Ta ustawa nie zadowoli nikogo. A prezydent i tak ją wyrzuci do kosza [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/ustawa-o-osobie-najblizszej-nie-zadowoli-nikogo-a-prezydent-i-tak-ja-wyrzuci-do-kosza/n1py5mw</link><description><![CDATA[To, co zaprezentowali dumni politycy PSL-u i znacznie mniej dumni lewicy to nie jest ustawa o związkach partnerskich. A ogłoszony dzisiaj sukces może wcale nie być początkiem drogi do pełni praw dla związków jednopłciowych, ale jej końcem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-VMktkpTURBXy9iMmE1ODRkMzdiNTQ2ODc2MWRjZDc4ZWY4M2QzYjEyZS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:24:44 +0200</pubDate><guid>d94af17f-3945-4abf-bfaf-768473ff49aa</guid></item><item><title>"Kaczyński przeciął sprawę, by nie rozpierniczać PiS-u". Kulisy tajnej narady</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kaczynski-musial-sie-cofnac-przez-morawieckiego-i-czarnka-kulisy-spotkania/yykczkg</link><description><![CDATA[Na drugą rocznicę wyborów, po których stracił władzę, Jarosław Kaczyński rozważał złożenie wniosku o konstruktywne wotum nieufności dla rządu Donalda Tuska. Sprawa rozbiła się jednak o nazwiska i problem, z którym mierzy się PiS.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dfQktkpTURBXy8zOGE1Y2QwN2RhYjgyNzJlYmNmMzM1OWMzMTFmYjA1NC5qcGeSlQMAzLHNFifNDHWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 17:16:16 +0200</pubDate><guid>f79b6ef1-2655-4332-b8a2-259c1dc0578a</guid></item><item><title>Sinfonia Varsovia Brass zagra dla Fundacji Polskie Hospicja</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/sinfonia-varsovia-brass-zagra-25-pazdziernika-2025-roku-koncert-charytatywny-w-sali/e4vpk7t</link><description><![CDATA[Sinfonia Varsovia Brass zagra 25 października 2025 roku koncert charytatywny w Sali Koncertowej Domu Kultury Stare Babice. Koncert ten będzie również inauguracją działalności społecznej "Fundacji Polskie Hospicja". Patronat Honorowy nad wydarzeniem objął Starosta Powiatu Warszawskiego Zachodniego oraz Wójt Gminy Stare Babice.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hKVktkpTURBXy9lZDEwNGQwNDg4MTI3MjFhZTgzNTY3YTlkOTFiZDdhMS5qcGeSlQPMRADNA6jNAg-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 16:18:12 +0200</pubDate><guid>d6cae633-2036-43bd-8525-674154b98d13</guid></item><item><title>Domowa szklarnia w ogrodzie lub na balkonie. Dlaczego warto założyć ją właśnie teraz?</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/szklarnia-ogrodowa/86dj554</link><description><![CDATA[Świeże warzywa, owoce oraz zioła możemy uprawiać w domowych warunkach nie tylko latem, ale też jesienią. W tym celu jednak, warto zaopatrzyć się w specjalną miniszklarnię – niektóre modele najlepiej sprawdzą się w ogrodzie lub na działce, inne zaś możemy postawić nawet na balkonie. Taka szklarnia ochroni sadzonki przed wiatrem, deszczem i przymrozkami, zapewniając roślinom odpowiednie warunki do rozwoju. A ile kosztuje?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H95ktkpTURBXy83N2JiMDhhOTI1NDUyNjhiMzljZTc4ODRjZjU5ZjlmZC5qcGeSlQMAzNrNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:37:14 +0200</pubDate><guid>2d097475-a031-47d3-9433-45ecdbebe992</guid></item><item><title>Jak AI zmienia nasze decyzje, percepcję i psychikę? "To nie tylko narzędzie, to nowa siła kształtująca społeczeństwo"</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/musimy-nauczyc-sie-z-nia-zyc-madrze-ekspert-od-ai-przestrzega/qcvcgy4</link><description><![CDATA[Nie ma innowacji bez współpracy. A współpraca to dziś najważniejsza waluta w gospodarce" — tym zdaniem organizatorzy zapowiadają dziewiątą edycję konferencji "Made in Wroclaw". Główną jej gwiazdą będzie prof. Michał Kosiński, światowej sławy ekspert od sztucznej inteligencji z Uniwersytetu Stanforda.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ba-ktkpTURBXy80OTgyYzEwMmRhZDNhZGIzYmY3YmQ4NWVjOTUzMDQ0YS5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:04:00 +0200</pubDate><guid>72232566-bf52-40ef-b06a-2411c75d2979</guid></item><item><title>Jak inwestować w niespokojnych czasach? Ekspert: dobry moment na kilka ruchów</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/inwestycje-na-niepewne-czasy-ekspert-tlumaczy-co-musisz-zrobic-by-ochronic-swoje/fdfl7fn</link><description><![CDATA[— Jeżeli ktoś uważa, że w najbliższych kilkunastu kwartałach sytuacja geopolityczna zmusi nas do ucieczki z kraju, to powinien tak ułożyć swoje inwestycje, żeby łatwo było zamienić je na gotówkę lub na inną klasę aktywów. I dlatego na przykład nieruchomości będą najgorszym pomysłem, choć są one jedną z ulubionych inwestycji Polaków — mówi dr Kamil Gemra z SGH.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8FsktkpTURBXy9lOWYwZjYzMDI1N2U4NDFmNDJlODIxZWViNDc2M2M4Yy5wbmeSlQMAzHnNDxbNCHyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:48:51 +0200</pubDate><guid>61666e17-f41c-414a-b4b0-fe2289314c72</guid></item><item><title>Przed spotkaniem z Zełenskim Trump nagradza Putina i Orbana. To nie przypadek [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/przed-spotkaniem-z-zelenskim-trump-nagradza-putina-i-orbana-to-nie-przypadek-analiza/sw6y7sg</link><description><![CDATA[Wystarczył telefon Putina, by zirytowany postawą Rosji Trump przestał patrzeć na wojnę oczyma Zełenskiego. Prezydent Ukrainy został postawiony w wyjątkowo trudnej sytuacji. Zamiast Tomahawków będzie miał powtórkę z Alaski, tyle że Budapeszcie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_0oktkpTURBXy9hNGZjZDgxNmUzZjI4MGRjM2Q3OTEzYWYyNjdkMDcyOS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:22:14 +0200</pubDate><guid>c011b692-6c4d-431d-bab7-8ca1d95bc3f3</guid></item><item><title>Partia Trumpa trzęsie portkami. "Ludzie nie głodują tylko dzięki bonom żywnościowym”</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/42-mln-amerykanow-moze-zaraz-nie-miec-za-kupic-jedzenia/bbpc5jk</link><description><![CDATA[Jeśli paraliż rządu potrwa dłużej, 42 mln Amerykanów zajrzy w oczy głód. Ale gra jest warta świeczki — demokraci walczą o gwarancje opieki lekarskiej dla 40 mln obywateli.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CQUktkpTURBXy8yYmE4MWJkN2U2ZmFlNTBlNzdiM2NhYjJkZjIwODcyNS5qcGeSlQMAzLXNFrDNDMOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:00:00 +0200</pubDate><guid>53435058-d0fd-45c4-b03c-6b2bc54da7a7</guid></item><item><title>Lobotomia po wypadku w chińskiej fabryce. "Zniszczyli mu życie. Potem zaczęli żądać”</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/uszkodzil-mozg-w-chinskiej-fabryce-ojciec-blagal-o-pomoc-oto-jak-ich-potraktowano/bwy5rzs</link><description><![CDATA[Pracownik Foxconn odpowiedzialny za rekrutację obrzucił Sam chłodnym spojrzeniem, po czym przyjrzał się jej dowodowi osobistemu, na którym widniał jej adres domowy w najbogatszej dzielnicy Shenzhen. Odesłał ją skinieniem dłoni. Fragment książki "Prywatne rewolucje. Dorastanie w nowych Chinach".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/liMktkpTURBXy9jN2QwZGFiZTZiZTM1N2E0OTc5NGFjZWI1ZjJlMGFhYy5qcGeSlQMAzM3NDjzNCAGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 11:30:00 +0200</pubDate><guid>e5e3752f-82de-4492-91d7-83101e0fafe7</guid></item><item><title>Niebezpieczne mikroplastiki. "Mogą być powiązane z takimi chorobami jak depresja, a nawet nowotwory"</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/mikroplastiki-moga-byc-dla-nas-zabojcze-zmiany-podobne-do-tych-wywolanych-nowotworem/n0kylvr</link><description><![CDATA[Naukowcy odkryli, że powszechne zanieczyszczenie plastikiem ma negatywny wpływ nie tylko na naszą planetę, ale także ludzkie organizmy. Według nowego badania, mikroplastiki mogą wprowadzać do mikrobiomu jelitowego zmiany, podobne do tych zaobserwowanych u pacjentów cierpiących na depresję a nawet nowotwór.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AtgktkpTURBXy85NmMyZjdlZjQ1NjllY2UxZThlODdmZTIxODU3YWMyOC5qcGeSlQPMswDNCFfNBLGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:07:56 +0200</pubDate><guid>ac8ebedd-9f5b-444d-8b23-6e120a8c9dbf</guid></item><item><title>Mordował prostytutki pod Warszawą. "Po 10 minutach zaczęła mnie poganiać"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/hurtowe-przesluchiwanie-prostytutek-z-trasy-631-dwie-z-nich-zamordowano/zsgnvwk</link><description><![CDATA[Warszawska policja wszczęła alarm - zaginęła kolejna prostytutka. W końcu zatrzymują podejrzanego o morderstwo. - Tak, jeździłem na prostytutki – przyznaje Daniel P. – miałem taką potrzebę. Żona odmawiała mi współżycia, gdy była w ciąży. Ale nikogo nie zabiłem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P0KktkpTURBXy9kZWU5ODE3NmU1ZmQ4ZmM0YjhiNjFmZGI1MDFlNTdkOC5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:07:05 +0200</pubDate><guid>f4953186-a421-4566-b5cc-fc5c249cce02</guid></item><item><title>Miłość w średnim wieku. "Są motyle i szaleństwo. Ale codzienność jest inna"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/milosc-w-srednim-wieku-byli-po-przejsciach-ale-niekoniecznie-dojrzali/5wwrbmm</link><description><![CDATA[— Też są motyle w brzuchu i szaleństwo, ale kiedy przychodzi codzienność, widzisz różnicę. Nie ma wyszarpywania od siebie czasu, nie jesteś zależna, na dorobku, masz swoje zdanie, nie potrzebujesz uznania w oczach innych, umiesz się obronić i zadbać o swoje potrzeby — mówi 55-letnia Iwona, która zakochała się na nowo po rozwodzie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UZRktkpTURBXy8wN2NiYjYxMWRmZTVkMWRkZmQ1MDcyNDU2ZjhjM2NkZS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:05:57 +0200</pubDate><guid>bb94a3b5-50f9-48f8-bda3-3e16efc138b7</guid></item><item><title>"Wielu próbowało, ale dziś jest inny moment". Czy Nawrocki zdetronizuje Kaczyńskiego?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/wielu-probowalo-ale-dzis-jest-inny-moment-czy-nawrocki-zdetronizuje-kaczynskiego/r8k473h</link><description><![CDATA[Kaczyński jest starszy i wyrosła mu poważna konkurencja na prawicy. Ta konkurencja, z którą Nawrocki ma dobre relacje — mówi Andrzej Stankiewicz w specjalnym wydaniu "Stanu Wyjątkowego".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QtrktkpTURBXy8yNDY4OTM3YmZhMTgzMGU5YzdkOWU5MDhiOTA1YjE1Ni5qcGeSlQMAzILNFUHNC_WTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:37:00 +0200</pubDate><guid>9588fb77-8cbc-4d2c-b1a2-4588b83a7604</guid></item><item><title>Przywrócić obowiązkową służbę wojskową w Polsce? Finlandia jest wzorcowym przykładem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/obowiazkowy-pobor-do-wojska-finlandia-moze-zmobilizowac-250-tys-ludzi/pw7fyle</link><description><![CDATA[Zasadnicza służba wojskowa jest w Polsce zawieszona od niemal dwóch dekad. Spowodowało to zawalenie systemu rezerw, którego nadal nie udało się odbudować, przez co jak bumerang powraca pomysł odwieszenia poboru. Jak to zrobić, aby nie popełniać błędów sprzed lat?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ItyktkpTURBXy9jMWRjODg2ZmE0ZjA0ZTEyMTdmZjJmNDE3ZjRhYmI4Mi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:28:44 +0200</pubDate><guid>b3791bf9-e43e-4ba9-a7cb-79ba1dbad183</guid></item><item><title>Nawrocki buduje wizerunek twardziela. Kebab z licealistami mu nie zaszkodzi</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nawrocki-buduje-wizerunek-twardziela-pokazuje-sie-w-podkoszulku/m6j7pzp</link><description><![CDATA[Ma być władczym, silnym, stanowczym i godnym zaufania obrońcą prawicowych wartości. Jednocześnie tak namacalnym, jak kebab z budki przy dworcu. Kreowanie wizerunku Karola Nawrockiego na swojskiego męża stanu zaczęło się z ogłoszeniem przez PiS jego kandydatury. Według ekspertów idzie dobrze, choć właśnie zaczynają się miesiące, które będą dla prezydenta kluczowe.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X-KktkpTURBXy84NzI2NjM5ODM4N2Y1NDM4MDIzNTQ2MjMyOGFiOTdkZC5qcGeSlQMAzK_NFfvNDF2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>834bd9f6-8bb2-463c-9a2e-c053e76993ef</guid></item><item><title>Nowa taktyka Rosjan. Kreml ma pomysł, jak odciąć Ukrainę od dostaw z Zachodu</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/rosjanie-wycofali-czesc-jednostek-moskwa-szykuje-sie-na-zime-ma-nowa-taktyke/n87p2ry</link><description><![CDATA[Rosyjskie ataki na ukraińskie linie kolejowe i pociągi stają się coraz częstsze. W poprzednich latach były rzadkością. Teraz jednak na Kremlu w końcu zauważono, że sparaliżowanie dostaw zachodniej pomocy może im znacznie ułatwić prowadzenie działań wojennych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0V2ktkpTURBXy8zNGJlZTA0NmJkYWJjNDg2MmMyZjc1NDNiYjM4YzcyNC5qcGeSlQMAzN3NFW7NDA2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:15:00 +0200</pubDate><guid>2a19a17d-480e-4e8d-ad49-3aaa2e3e7964</guid></item><item><title>Francja nad przepaścią. "Macron jest całkowicie odizolowany"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/francja-jest-w-glebokim-kryzysie-macron-jest-calkowicie-odizolowany/8830vty</link><description><![CDATA[Nie rozumiem już decyzji prezydenta — powiedział niedawno szef założonej przez Emmanuela Macrona partii i były premier Francji Gabriele Attal. Pozycja Macrona jest słaba jak nigdy wcześniej, a kryzys polityczny w kraju nabiera tempa. I nie widać żadnej drogi wyjścia z niego. Jak może skończyć? Wcale nie jest pewne, czy V Republika przetrwa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pYOktkpTURBXy9hMDRmYzM4NzZmY2U2MDNkNWQxYjYyZTVjZjRjNmYzYy5qcGeSlQMAzIrNEVvNCcOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate><guid>ee9654dc-b9cb-47be-a713-5c297a9fdd56</guid></item><item><title>Trump spotka się w z Putinem na Węgrzech. Mówi o wielkim przełomie</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trump-putin-mi-pogratulowal-spotkamy-sie-na-wegrzech/msw78ns</link><description><![CDATA[Prezydent USA Donald Trump ogłosił, że spotka się ze swoim rosyjskim odpowiednikiem Władimirem Putinem w Budapeszcie, aby zakończyć wojnę między Rosją a Ukrainą. — Prezydent Trump wierzy, że może doprowadzić do spotkania twarzą w twarz między Putinem a Zełenskim — powiedziała dziennikarzom sekretarz prasowa Białego Domu Karoline Leavitt.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rPtktkpTURBXy82NmQ2ZTM5YzM0YWIzZmYwOGNhODlmMjA5ZGY2MzliMy5qcGeSlQMAzHHNDibNB_WTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 21:07:46 +0200</pubDate><guid>21209e3d-666c-4514-98ef-392dd2cbc715</guid></item><item><title>Rosja oskarża Wielką Brytanię o atak na jej terytorium</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/rosja-oskarza-panstwo-nato-o-sianie-terroryzmu-na-jej-terytorium/kmhb433</link><description><![CDATA[Dyrektor rosyjskiego wywiadu FSB Aleksandr Bortnikow oskarżył Wielką Brytanię o bezpośredni udział w atakach na Rosję.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/foLktkpTURBXy8xMmQ2YzFlNGVkNDUwYWFlNTA3MTQwNjU5ZGFiOGUzZi5qcGeSlQMAAM0JBc0FEpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 19:39:15 +0200</pubDate><guid>4bf12868-d4fd-4803-ad76-7f9ea99da19c</guid></item><item><title>Jaki wpływ na zadowolenie klienta ma wygoda zwrotów konsumenckich?</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/jaki-wplyw-na-zadowolenie-klienta-ma-wygoda-zwrotow-konsumenckich/rhfw3bq</link><description><![CDATA[W e-commerce nie wystarczy już tylko atrakcyjna oferta i szybka dostawa. Dzisiejsi konsumenci w Europie oczekują również elastyczności i wygody w przypadku, gdy zakup nie spełni ich oczekiwań. To właśnie komfort i prostota procesu zwrotu decydują coraz częściej o tym, czy klient wróci do sklepu, czy raz na zawsze wybierze konkurencję.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EdkktkuTURBXy9jZGU5MDgyMC1jYWEwLTQ0YWEtODUxOC04MWM0NTQ5YTdlOGQuanBlZ5GTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 17:24:00 +0200</pubDate><guid>cf4b0845-75d4-4097-8dea-fc21b7d10a20</guid></item><item><title>Czy Elitarny Łobuz mówi prawdę? Wiele pytań pozostaje bez odpowiedzi</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/kim-jest-elitarny-lobuz-jego-opowiesc-mija-sie-z-rzeczywistoscia/dqerpn5</link><description><![CDATA[Trzy dni po publikacji artykułu o lukach w jego biografii Tomasz Roy-Szabelewski, znany jako Elitarny Łobuz, wrzucił na swoje media społecznościowe krótki film. Odnosi się w dość manipulacyjny sposób do tego tekstu, choć potwierdza jeden z wątków. Wciąż jednak wiele pytań pozostaje bez odpowiedzi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uRiktkpTURBXy8wODRkOGQ3M2MwM2M2ZDNkZWQ2MTgyMWMyZTc3MTE5Ny5wbmeSlQMAHM0FH80C4ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:27:04 +0200</pubDate><guid>2fb5ac8a-4acf-4831-a59a-76c986712b4c</guid></item><item><title>Kolejne napięcia w Partii Republikańskiej. "Znajoma Trumpa idzie po swoje"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/zrobila-kariere-na-poparciu-trumpa-teraz-glosuje-przeciwko-widzi-dokad-to-zmierza/z78lqpx</link><description><![CDATA[Republikanka Marjorie Taylor Greene przeciwstawiła się swojej partii w kilku kluczowych kwestiach. Demokraci ją chwalą, a prawica zaczyna podejrzewać o chęć zmiany barw politycznych. Jedno jest pewne — napięcia u republikanów są coraz większe.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xySktkpTURBXy9jOWE2ZjA5ZTgxYzJkOGM4ZThmOGI2MGMyYmE0MWMwYy5qcGeSlQMAAM0Ufc0LhpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:30:08 +0200</pubDate><guid>2a4a3035-046e-4a3b-a970-774bb0e3259b</guid></item><item><title>Zabójca z "Randki w Ciemno". Zamiast się ukrywać, wystąpił w telewizji</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/seryjny-zabojca-z-randki-w-ciemno-policja-odkryla-jego-skrytke/7sp19x0</link><description><![CDATA[Seryjny morderca Rodney Alcala mógł zabić nawet 150 osób. Przez lata wodził policję za nos. Był bezczelny do tego stopnia, że wystąpił w programie "Randka w ciemno". W świetle jupiterów, przy głośnym aplauzie publiczności, Cheryl Bradshaw wybrała go jako kawalera numer 1. Ale na randkę nie poszła. Powiedziała za kulisami, że w pewnym momencie wydawał się jej oślizgły i trochę przerażający. Dziennikarze okrzyknęli ją później mianem drugiej osoby, której udało się wymknąć z rąk psychopatycznego mordercy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3bSktkpTURBXy9lZGU5NDU0ZmQ0ODc0ZjNlMDg4NWQyMWEwM2U2ZGVmNy5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:41:28 +0200</pubDate><guid>f112ca50-c504-4b58-a3f0-0a97cd587528</guid></item><item><title>Niespotykana sytuacja na zamkniętym spotkaniu PiS. Posłowie ścięli się z Błaszczakiem o Mejzę [KULISY]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/blaszczak-chcial-bronic-mejzy-poslowie-pis-sie-zbuntowali-kulisy/hegxjr3</link><description><![CDATA[Szef klubu PiS Mariusz Błaszczak chciał bronić Łukasza Mejzy. Na zamkniętym spotkaniu PiS doszło do scysji, bo młodsze pokolenie partii protestowało przeciwko temu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L74ktkpTURBXy81MzkwOTI5NDJiM2I5YTY0M2ZkMDIyOWM4YzEzOWU2Yi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:31:57 +0200</pubDate><guid>5009b052-3364-4459-b2c1-2016e6aafdb8</guid></item><item><title>Bolące plecy i spięte mięśnie? Sprawdzamy nowoczesne maty masujące na fotel</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/maty-masujace-na-fotel/tndrr5r</link><description><![CDATA[Dla wielu osób bóle pleców, karku i spięte mięśnie to niestety codzienność. Choć żaden gadżet nie zastąpi wizyty u profesjonalnego fizjoterapeuty, możemy sobie jednak nieco pomóc i to bez odrywania się od pracy. Dobrym rozwiązaniem będzie w tym przypadku specjalna mata masująca, którą możemy rozłożyć na krześle, fotelu lub w samochodzie. Nowoczesne maty posiadają wiele trybów masażu, poprawiają krążenie i rozgrzewają nasze ciało, mogą oddziaływać punktowo lub na całe ciało. A ile kosztują?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OKqktkpTURBXy9iMjNhMGMyZTRlZDkzZDNlZTRmNWEwOGQyODc2YTllYi5qcGeSlQMAzGHNCU7NBT2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:12:00 +0200</pubDate><guid>33526286-141b-47f7-98c7-d2a0cd7b43b0</guid></item><item><title>Czy koalicja może stracić większość? "PiS prowadzi operację wobec Polski 2050"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/koalicja-straci-wiekszosc-pis-prowadzi-operacje-chce-doprowadzic-do-tapniecia/cbz35ef</link><description><![CDATA[— Dzisiaj Szymon Hołownia jest potrzebny Jarosławowi Kaczyńskiemu, żeby rozbijać koalicję. Wystarczy, że z 30-osobowego klubu Polski 2050 opuściłoby ją 10 osób, i byłaby na styk albo stałaby się już koalicją mniejszościową — mówił w specjalnym wydaniu "Stanu Wyjątkowego" Andrzej Stankiewicz. W parlamencie toczy się w tej chwili gra o większość.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KoJktkpTURBXy9kMDk1MzVkNTMyMGZiZjY5NmJmMTI1OWFiNTY3MWRiMC5qcGeSlQMAzK_NFeDNDE6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:40:03 +0200</pubDate><guid>bd6d98f2-8d7b-4d2a-94b4-4aba3bff121c</guid></item><item><title>Łzy podczas krojenia cebuli? Naukowcy opracowali sposób, by temu zaradzić</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/jak-nie-plakac-przy-krojeniu-cebuli-jest-na-to-prosty-sposob/3c9v5kj</link><description><![CDATA[Gotowanie może być naprawdę relaksujące, chyba że... zaczną nas szczypać oczy. Krojenie cebuli często prowadzi do płaczu, ale naukowcy znaleźli już na to sposób.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JptktkpTURBXy82MGNkMDBhYTdmMGI4MTZhNDRlYWEzMDQzNjZhMjYxOC5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 11:06:00 +0200</pubDate><guid>24758af2-7571-4beb-b205-3fe5acc2bc74</guid></item><item><title>Naukowcy: istnieje 5 różnych typów snu. Sprawdź, który pasuje do ciebie</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/ile-godzin-trzeba-spac-naukowcy-uwazaja-ze-liczy-sie-nie-tylko-dlugosc-snu/fy803rw</link><description><![CDATA[Możemy zapomnieć o archaicznych etykietach porannych ptaszków i nocnych marków. Naukowcy odkryli, że w rzeczywistości istnieje pięć różnych typów śpiochów, i co za tym idzie, pięć różnych typów snu — a każdy z nich ma swój unikalny wpływ na funkcjonowanie mózgu, ogólne samopoczucie i zdrowie psychiczne.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VAkktkpTURBXy8zYzFiMDM0Nzg3MGI4NTEwOGU3M2EzM2RkZmZkODhmMy5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:57:00 +0200</pubDate><guid>354277a3-691c-47ed-8b25-69755223c27a</guid></item><item><title>Dlaczego narody przegrywają? Daron Acemoğlu zna odpowiedź</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/dlaczego-narody-przegrywaja-acemoglu-o-roli-instytucji-w-historii/dcrzf5y</link><description><![CDATA[Jego ostatnie teksty i wystąpienia pełne są obaw co do tego, w jakim kierunku zmierza jej rozwój — kontrolowany efektywnie przez grupkę miliarderów — i co może to oznaczać dla ludzkości. W maju Daron Acemoğlu będzie gościem Impact'26 w Poznaniu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nyyktkpTURBXy8zNDllMzVmOTcyODQzMTFkY2M5OGJiZmM3NzdlYjM5NC5qcGeSlQMAzPPNHlbNERCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:18:24 +0200</pubDate><guid>95dd3e5b-b05c-4509-a604-a44721bacb8b</guid></item><item><title>"W relacji stała się narzędziem, on był jedynym panem i władcą". Ten trend w randkowaniu nie sprzyja związkom</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/shreking-czyli-poznam-mniej-atrakcyjna-ale-nikomu-potem-nie-pokaze/ebrbdt4</link><description><![CDATA[Do jej przystojnego i świetnie wykształconego partnera wzdychały wszystkie jej koleżanki. Aż w końcu zrozumiała, że jest ofiarą tzw. shrekingu. Po co wiązać się z osobą mniej atrakcyjną, poniżej swoich oczekiwań i tzw. standardów? Aby w końcu być traktowanym lepiej, odczuwać wdzięczność drugiej strony i wreszcie nie zostać zdradzonym.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xHrktkpTURBXy80MjIxM2Y2Njk4ZjNlMGQxYWMyY2UyNGM2NDAzMDZmOS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>fc04273e-9df8-433d-8857-668a2bbc4862</guid></item><item><title>Trump nie odpuszcza, lokalni politycy działają. "To oficjalne. Ogłosiliśmy stan wyjątkowy w hrabstwie Los Angeles"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/donald-trump-nie-odpuszcza-stan-wyjatkowy-w-los-angeles/gsfy3tc</link><description><![CDATA[Rada hrabstwa Los Angeles zatwierdziła uchwałę mającą na celu ogłoszenie lokalnego stanu wyjątkowego w związku z nalotami służb imigracyjnych administracji Donalda Trumpa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1E0ktkpTURBXy9iZmQxYzVhNjQ0ZmQ5MmEyNDlmMmY0YTE2NWY3NWQzMy5qcGeSlQMAzLfNFvHNDOeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:11:13 +0200</pubDate><guid>d65652b4-342c-407c-b1ac-6b61d34722e5</guid></item><item><title>Wzywają do bojkotu Spotify. Wszystko przez kontrowersyjne reklamy</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/oburzajace-reklamy-na-spotify-w-usa-zachecaja-uzytkownikow-do-dolaczenia-do-ice/yy8jsxr</link><description><![CDATA[W internecie zawrzało, gdy użytkownicy Spotify podczas słuchania muzyki usłyszeli reklamy zachęcające do rekrutacji do słynnej U.S. Immigration and Customs Enforcement (ICE). Agenci tej instytucji są na pierwszej linii wojny, którą Donald Trump wydał imigrantom. Emitowanie płatnych zachęt, by "przyłączyć się do misji ochrony Ameryki" może kosztować korporację miliony, bo w sieci pojawiły się wezwania do masowego anulowania subskrypcji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2aktkpTURBXy8wMmRkODNiOWZhMzQxOTc0YTM2NTk3Y2VmNTgxM2Q5My5qcGeSlQMAzJHNFwbNDPOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:04:47 +0200</pubDate><guid>1bd88842-47f4-4f1e-8870-c5c99a49240c</guid></item><item><title>Zmiana po 40.? Jadwiga nie chciała wracać do korpo, ale z jej marzeń nic nie wyszło</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/maja-40-lat-i-probuja-wymyslic-sie-na-nowo-jadwiga-tez-chciala-ale-nie-wyszlo/25ejx9p</link><description><![CDATA[Jest tyle kobiet, które w średnim wieku robią sobie zawodowy reset – pomyślała Jadwiga, gdy tuż przed czterdziestką straciła pracę. I postanowiła zacząć wszystko od nowa. Może inna branża? Może własna firma? Marzyła o nowym życiu, ale po czterech miesiącach musiała wrócić do dobrze znanej rzeczywistości.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3-jktkpTURBXy8yMzg4MmRkY2FhYjlkOTkzY2U2OGU2ZDI3MjMzMzkyYS5qcGeSlQMAzNzNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:55:00 +0200</pubDate><guid>17b1fee9-07a0-4724-8782-b2e5e2a128a9</guid></item><item><title>Przełomowy projekt w Kościele katolickim. Specjalna grupa szuka dzieci księży. Także w Polsce</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kosciol-pod-lupa-corka-ksiedza-zostalismy-skrzywdzeni/5wjnqz4</link><description><![CDATA[Papieska Komisja ds. Ochrony Małoletnich prowadzi projekt badawczy, w ramach którego m.in. próbuje dotrzeć do dzieci księży katolickich. To część większego badania nad krzywdą w Kościele — ustalił "Newsweek". — Sam fakt, że dzieci księży mogą porozmawiać z przedstawicielami Watykanu, jest przełomowy — mówi Marta Glanc, dziennikarka i autorka książki "Córka księdza". Jej ojciec nadal jest proboszczem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SqcktkpTURBXy9lY2ExZTI3MjAzODhjMjQ4OTdjMzQ4ZmZjMDYzYzhmNC5qcGeSlQMBzLfNDxTNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:45:00 +0200</pubDate><guid>93b454ce-b7ab-412d-aec8-67582fd072e3</guid></item><item><title>Jest gorzej niż źle. Rolnicy: "ludzie będą się buntować". Politycy już to wykorzystują</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/jest-gorzej-niz-zle-nadchodzi-totalny-kryzys-w-rolnictwie-politycy-juz-to/q0p6rhy</link><description><![CDATA["Jest gorzej niż źle", "bardzo trudny rok", "to jest katastrofa" – tak rolnicy oceniają swoją obecną sytuację. Niektórzy mówią, że zaczęło się "wykańczanie rolnictwa", a ceny ich produktów są "oszałamiająco niskie". Kryzys jest głęboki, ma różne oblicza, a zanosi się, że będzie jeszcze gorzej. Politycy już to zaczęli wykorzystywać.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HCcktkpTURBXy8zZGZjYzI5ZDE3MjQ1N2FmNmM1ZmY1MjcwN2VjNjVkYS5qcGeSlQPNAYbNA8vNEObNCYOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:30:00 +0200</pubDate><guid>2e04c27b-e9fb-44f4-9e06-98b8a3b21f7b</guid></item><item><title>Miało być tylko kilka taktów i może szansa na stypendium. A była życiowa rewolucja</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/konkurs-chopinowski-zmienia-zycie-chopin-to-jezyk-serca/4f3psnj</link><description><![CDATA[Konkurs Chopinowski od dekad nie tylko testuje granice ludzkiej wrażliwości i techniki, ale też w jednej chwili zmienia młodych pianistów w obywateli świata muzyki. I chociaż nie zawsze wygrana oznacza sukces — dla wielu to właśnie Warszawa była początkiem wszystkiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ErlktkpTURBXy8zYTcwZTlhODkxYjVjM2Y0MTUxMGRmODc0M2M3ZTQ3My5qcGeSlQMAzHjNDuDNCF6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>41a91304-0129-4b69-88b3-c0e6523b5bf8</guid></item><item><title>Zazdrość, donosy i luksusowe samochody. Kulisy życia Miry Michałowskiej</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/jesli-pyskujesz-to-nie-pyskuj-albo-pyskuj-mniej-kulisy-zycia-miry-michalowskiej/my2mlwc</link><description><![CDATA[Bajeczne życie w wielkim mieście stopniowo zaczęły przesłaniać chmury. Na późniejsze problemy Michałowskich będzie miało wpływ wiele czynników — nie tylko politycznych, i nie tylko międzynarodowych. Publikujemy fragment książki "Mira. Kobieta światowa. Opowieść o Mirze Michałowskiej" Moniki Ksieniewicz-Mil.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aM-ktkpTURBXy8zOTEzMTNjZTIzZWVhMjg0ZWZkNGQ4MjY1NTgyZDVlMS5qcGeSlQMAzQHIzQqTzQXykwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>a5281a46-c9a7-4c1a-aafb-9b04369806dd</guid></item><item><title>Wyrzuca swego chłopaka z wynajmowanego mieszkania. Nie chce go dłużej utrzymywać. On wyciąga nóż</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/wyrzuca-swego-chlopaka-z-wynajmowanego-mieszkania-nie-chce-go-dluzej-utrzymywac-on/xgk99dt</link><description><![CDATA[Czas w pokoju zajmowanym przez Weronikę i Aleksandra biegnie pod znakiem cichych dni. Kochankowie nie rozmawiają ze sobą; po zachowaniu dziewczyny widać, że jest zdeterminowana, by rozstać się z partnerem. On szuka różnych pretekstów, aby pozostać pod starym adresem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WSJktkpTURBXy85YjUxZmE5ZjcxMjIwODYzZDYxMTAwNzI4OWM1MzIwNy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:00:00 +0200</pubDate><guid>d4849b70-692d-46c7-94ce-ca78d0f0b167</guid></item></channel></rss>