<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Newsweek – cache (5h, 7 dni)</title><link>https://www.newsweek.pl/</link><description>Lustrzany cache jednego feedu, odświeżany co 5 godzin</description><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 20:16:18 +0000</lastBuildDate><item><title>W PiS aż zrywają boki. Ta przepychanka przed kamerami pokazała walki frakcyjne</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/anna-krupka-walczy-o-mikrofon-michal-cieslak-sie-jej-boi/k362ylv</link><description><![CDATA[— Powariowali już z tymi przepychankami — mówi jeden polityków PiS, który obejrzał nagranie z uroczystości przecięcia wstęgi na wybudowanej już obwodnicy Nowego Korczyna w woj. świętokrzyskim. W partii wręcz zrywają boki, gdy to oglądają.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_dIktkpTURBXy9hNWEzNjhkZjRjYWRmMmI2NTk3NjJkMGE4NWFkMzkzNi5qcGeSlQMAzQGjzQ_AzQjckwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:49:22 +0100</pubDate><guid>bcf8b2cd-41ea-428b-bf70-6ac22de1b960</guid></item><item><title>Radosław Sikorski walczy o wpływy. Koledzy przyznają: zrozumiał swój błąd</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/radoslaw-sikorski-buduje-sie-w-partii-koledzy-przyznaja-zrozumial-swoj-blad/03w8xp3</link><description><![CDATA[Szef polskiej dyplomacji nie odłożył swoich partyjnych, a co za tym idzie państwowych, ambicji do lamusa. Nasi rozmówcy z Koalicji Obywatelskiej mówią, że na poważnie zabrał się za budowanie pozycji w partii. — Jedno muszę mu przyznać: naprawdę mu się chce — dziwi się polityk, który raczej nie należy do partyjnych przyjaciół Sikorskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RNIktkpTURBXy84OWU1NmQxZTAwNWUyMTA1OGQ5NWFiYWI5NDdjYWRkZS5qcGeSlQPNB0_M2c0QUM0JLpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:15:18 +0100</pubDate><guid>d75400ec-1a6c-4778-9c32-a9ab1d0a2ce7</guid></item><item><title>"Niezatapialna" dyrektor PZU odsunięta od pracy. W tle miliony złotych dla fikcyjnych doradców [TYLKO U NAS]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/fikcyjni-doradcy-w-pzu-dyrektor-ktora-ich-zatrudniala-jest-na-zwolnieniu/tl896zt</link><description><![CDATA[Anna Wardecka, dyrektor zarządzająca ds. HR w Grupie PZU, nie wykonuje już swoich dotychczasowych obowiązków. Przebywa na zwolnieniu lekarskim, a obszarami, którymi się do tej pory zajmowała, zarządza już ktoś inny — ustalił "Newsweek". W serii tekstów opisywaliśmy jej udział w procederze zatrudniania w grupie fikcyjnych doradców w latach 2016-2024.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wptktkpTURBXy9mY2JhNGFmYzg2MDc2YzJkODkxODI5ZmJmYjg3YTUwYS5qcGeSlQMANc0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:18:27 +0100</pubDate><guid>da1cfb53-6848-478f-98e1-968dba4af6eb</guid></item><item><title>Włodzimierz Czarzasty wykosił konkurencję. "Stary lis wszystkich wykiwał"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/wlodzimierz-czarzasty-rozegral-partie-to-wciaz-najwiekszy-cwaniak-w-polityce/94m3n67</link><description><![CDATA[Włodzimierz Czarzasty startuje na szefa Nowej Lewicy, chociaż nie miał. To nie wszystko. Marszałek Sejmu doprowadził do tego, że nie będzie miał kontrkandydatów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fz6ktkpTURBXy9iYjA2MmY2ODNiZmVhODUzMTIwMjczNGUwN2ZjYjM1ZS5qcGeSlQMCzQHdzRZNzQyNkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:10:00 +0100</pubDate><guid>5bdacb06-f4d9-4f7d-8d6d-275a8b7d55b6</guid></item><item><title>Bank Trade Republic w Polsce - czy zachęci do oszczędzania i inwestowania?</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/bank-trade-republic-w-polsce-czy-zacheci-do-oszczedzania-i-inwestowania/rgn9zvy</link><description><![CDATA[Od lat w przestrzeni medialnej w Polsce spotykamy alarmujące artykuły o stanie kont oszczędnościowych i inwestycyjnych Polek i Polaków. W skrócie, jesteśmy jednym z najmniej oszczędnych narodów w Europie. Jedna trzecia dorosłych osób nie posiada poduszki finansowej pozwalającej utrzymać się dłużej niż miesiąc. Zaledwie kilka procent z nas inwestuje na rynkach finansowych. Odsetek Polaków przekonanych o tym, że na emeryturze czeka ich komfort finansowy, jest najniższy w całej Unii Europejskiej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-YnktkuTURBXy83NDkwYTM2NC04NTA4LTQ3YTQtOTBkMy1lM2E1NzA4NWVkNDQuanBlZ5GTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:40:10 +0100</pubDate><guid>94eb2c36-df05-4f30-a897-79cd4ae2639b</guid></item><item><title>Jak Magda Gessler stała się carycą polskiej kuchni? Ta historia pełna jest rewolucji i romansów</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jak-magda-gessler-stala-sie-caryca-polskiej-kuchni-ta-historia-pelna-jest-rewolucji-i/qjeqz12</link><description><![CDATA[Świeże doczepy, teatralny makijaż z przedłużonymi rzęsami i chwytliwe mądrości w rodzaju: "Ten karp śmierdzi rybą". Przez lata Magda Gessler zręcznie wykorzystuje media do tworzenia legendy carycy nie tylko kuchni, ale też męskich serc.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gZmktkpTURBXy9iMzQ3ZWQ0MGRiOGI4M2Y4NTlhNTI0MDcwNTBkODY2YS5qcGeSlQMAzQHuzRVwzQwRkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:38:00 +0100</pubDate><guid>d7abfed2-ce03-423a-a9e7-93470d7f428c</guid></item><item><title>Wielka miłość Rodowicz i Olbrychskiego. "Żona Daniela szturmowała drzwi do hotelu"</title><link>https://www.newsweek.pl/styl-zycia/wielkie-milosci-maryli-rodowicz-zona-olbrychskiego-szturmowala-drzwi-do-hotelu/97r2426</link><description><![CDATA[— To żywioł, połączenie huraganu i tsunami. Od razu między nami zaiskrzyło — mówi o Maryli Rodowicz jeden z jej partnerów. W świecie owładniętym samodoskonaleniem i rozwojem osobistym gwiazda estrady przyznaje, że nie uczy się na błędach. A jak już kocha to całkowicie, potem zostawia spaloną ziemię.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pzdktkpTURBXy9lZGIzMzY1MzY0YTM1NmI2MGUxMzdiZjc0YjgxZjIzNy5qcGeSlQMAzLnNFuDNDN6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:20:00 +0100</pubDate><guid>dac260e0-cdd5-4d19-94ae-3e915c8773ab</guid></item><item><title>Jak przyrządzić barszcz czerwony na wigilię? Przepis Magdy Gessler</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/kuchnia/najlepszy-barszcz-czerwony-na-swieta-sekrety-przepisu-magdy-gessler/tljlnx6</link><description><![CDATA[Barszcz czerwony gęsty jak krew, pyszny jak pokarm bogów, podawany na wigilijny stół razem z kołdunami z nadzieniem ze śledzi i grzybów. Barszcz czerwony to najpopularniejsza potrawa wigilijna, która zawsze zachwyci każdego gościa. Dowiedz się od Magdy Gessler, jak prawidłowo przygotować barszcz czerwony.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0TFktkpTURBXy8zZmZiZWY4ZjQ4MDUwODk2MDc1NjA2MjkxOTBiM2QxZi5qcGeSlQMAzGzNA53NAgiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:24:00 +0100</pubDate><guid>2231a05b-6b7f-50a3-a5ee-2a41ee941ed4</guid></item><item><title>Tajna operacja władzy. W kilka dni zniknęły oszczędności Polaków</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/ta-reforma-wstrzasnela-polska-od-razu-zrozumialam-ze-czyni-mnie-bankrutem/y7l938x</link><description><![CDATA[Ceny i płace miały zostać przewalutowane w stosunku 3 nowe złote do 100 starych, ale gotówkę i zawartość kont bankowych przeliczano w proporcji 1 do 100. Dwie trzecie oszczędności społeczeństwa uległo konfiskacie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DntktkqTURBXy8xOTQxMGE0Y2QzMjUxNTc1MjdjNDJiNzg1MTA3YTFjNy5qcGVnkpUDAgDNB_TNBHmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:30:00 +0100</pubDate><guid>8bcf5162-2db7-572a-a1b1-3f0b00d699ea</guid></item><item><title>Miłość po stracie bliskiej osoby.  Serce krzyczy: "Nie!"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/wiez-z-bliskimi-nie-musi-calkowicie-wygasac-po-smierci-czy-rozstaniu/b73x5jd</link><description><![CDATA[Kiedy ukochana osoba znika z naszego życia, uczucie do niej często pozostaje żywe. Miłość potrafi przetrwać nawet taką nieobecność. Pulsuje w naszej pamięci, w tęsknocie i w wewnętrznym dialogu. Co czujemy do kogoś, kogo już nie ma?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YTDktkpTURBXy80ZmNkNWZlOTBhM2YyYWQ2MmI0Mjk2ZTgxNThjZGQ4OS5qcGeSlQMAzOzNHX7NEJaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:05:00 +0100</pubDate><guid>1e8ffdd8-3890-4908-b6d8-34ca51f59e3a</guid></item><item><title>"Magię świąt" możesz poczuć nawet jako dorosły. Eksperci zdradzają, że jest na to sposób</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/jak-poczuc-swiateczna-magie-ekspertki-mowia-jak-to-zrobic/er6b4hd</link><description><![CDATA[Wyznaczaj granice i nie czuj potrzeby uczestniczenia w każdym spotkaniu towarzyskim, realizowania każdego punktu na świątecznej liście rzeczy do zrobienia czy przygotowania każdej potrawy na stół wigilijny - radzą eksperci, którzy badają, jak obudzić w sobie uczucia wobec świąt Bożego Narodzenia, które towarzyszyły nam w dzieciństwie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i9RktkpTURBXy83ODc2MTFjNTdlMmE4NDM4NGZjMGFjNGY3NWI1YmExNS5qcGeSlQMAzJjNE0DNCtSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:00:00 +0100</pubDate><guid>d83ab99d-4c87-4191-907a-8c4c0d51a17b</guid></item><item><title>Niepokojące wyniki badania. Skrzywdzeni w związkach kupują broń</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/usa-kupuja-ja-i-przemocowcy-i-ofiary-obecnosc-broni-palnej-w-toksycznych-zwiazkach/0pcwgsv</link><description><![CDATA[Najnowsze badanie przeprowadzone w USA pozwoliło naukowcom na zidentyfikowanie związku między przemocą domową a posiadaniem broni palnej. Zespól badaczy odkrył, że osoby, które doświadczały lub dopuściły się przemocy ze strony partnera w przeciągu ostatniego roku, były znacznie bardziej skłonne do posiadania broni lub zgłaszały chęć jej zakupu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e90ktkpTURBXy83MDY0ZTFmMTBmMmE0MDJkYTAyYzUzZWI4YTM2MGY5Yy5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>c52c6dd3-00f5-4652-95fc-d7306a10a7b1</guid></item><item><title>"Nie wyobrażam sobie, że miałbym się kiedyś zaopiekować moją matką. To mój najgorszy koszmar"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/nie-wyobrazam-sobie-ze-mialbym-sie-kiedys-zaopiekowac-moja-matka-to-moj-najgorszy/cbx22se</link><description><![CDATA[Matka wysysa ze mnie energię. Często dzwoni, ale odbieram najwyżej raz w tygodniu; tyle jestem w stanie znieść. Długo się zastanawiałem, co mnie tak bardzo w niej denerwuje. Dlaczego wzbudza we mnie tak silnie negatywne emocje? Większość jej komunikatów i zachowań odbieram jako wrogie, choć na pewno nie taka jest jej intencja.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VA6ktkpTURBXy84NWRhMDczOTk1NmU2NWU2Y2Q3ZmQ2NGI1OWQwOGM3MC5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>9e2fc342-b8a7-4fc8-933e-68f18bfd633d</guid></item><item><title>Od stuleci widzi się w nas tkaczki codzienności, opiekunki, władczynie materii [GITKIEWICZ]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/od-stuleci-widzi-sie-w-nas-tkaczki-codziennosci-i-opiekunki-gitkiewicz/6gbvwq7</link><description><![CDATA[W jednym z wykładów napisanych po to, żeby zmonetyzować popularność Wstępu do psychoanalizy, Freud zanotował, że kobiety miały niewielki wkład w rozwój cywilizacji i nie dokonały żadnych szczególnych odkryć poza wynalezieniem tkactwa i rozmaitych technik plecenia.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VCTktkpTURBXy8xZDY0NWFhMWYyMGUwYzEyYzQ2MmVkNWY1YjBjNDNkYS5qcGeSlQMAzHDNB9DNBGWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>44d63b7b-30b4-47a4-a296-75b18c5ed492</guid></item><item><title>Polska pomogła Łukaszence utrzymać się u władzy? "Oddaliśmy inicjatywę”</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/dziwna-gra-trumpa-z-bialorusia-dziwie-sie-polityce-amerykanskiej/r12ktnn</link><description><![CDATA[Na czym polegał błąd w relacjach Polski z Białorusią? — Na tym, że zabrakło nam spójnej, konsekwentnie realizowanej strategii, że faktycznie oddaliśmy inicjatywę w ręce dyktatora. Jeżeli rzeczywiście by nam zależało, żeby Białoruś była suwerennym, samodzielnym państwem, a tak podpowiada logika i doktryna Giedroycia, to trzeba było prowadzić konsekwentną politykę wobec Łukaszenki — mówi Leszek Szerepka, były ambasador RP w Białorusi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7JwktkpTURBXy81NGY5ZGEzMzQxYzUwY2ZjY2IwMGQ1YzZlMDA3ZmUwYy5qcGeSlQMAzKvNFV3NDASTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:45:00 +0100</pubDate><guid>4f011f10-3967-436c-8a78-f568dc56d339</guid></item><item><title>Nie potrafisz zmotywować się do regularnych ćwiczeń? Naukowcy odkryli na to prosty sposób</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/nie-cwiczysz-bo-nie-potrafisz-znalezc-motywacji-naukowcy-jest-proste-rozwiazanie/hxj38wr</link><description><![CDATA[Choć chodzenie na siłownię wciąż jest popularne, wielu z nas uważa ćwiczenia i utrzymywanie motywacji do ich kontynuowania za coś w rodzaju walki. Naukowcy odkryli jednak, że pewna prosta technika może sprawić, że aktywność fizyczna będzie wydawać nam się przyjemniejsza i mniej wymagająca — nawet, gdy w rzeczywistości ciało pracuje ciężej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2g9ktkpTURBXy8zMzcwYTIwZTc0NWI5YmVlODAwNTVjMGNlZTVlZDMxYi5qcGeSlQMAzIrNDurNCGOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:45:00 +0100</pubDate><guid>70829c8f-54ed-47ea-b12f-5ae8089c904b</guid></item><item><title>Kaczyński idzie po nowych wyborców. Niektórzy w PiS z tego szydzą</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/jaroslaw-kaczynski-rozpoczyna-ofensywe-pis-chce-zdobyc-mlodych-wyborcow/b0wv3r1</link><description><![CDATA[Młodzieżowa ofensywa w PiS nabiera tempa. Jedni w partii z niej szydzą, a inni przekonują, że trzeba czerpać z amerykańskich wzorców, a wręcz w stu procentach je kopiować. Kaczyńskiemu pomóc mają kobiety.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2MlktkpTURBXy84ZWVjOWVjMzNhMDZhNjJkZGU4Y2YwNGU5Yjc1YzE2NS5qcGeSlQMAAM0M5M0HQJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:30:00 +0100</pubDate><guid>88a31543-1ffb-4793-a82a-7b350c74e77e</guid></item><item><title>Nauczyciele odkrywają, że są "krezusami". Anna: to mi się już nie kalkuluje</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/nauczyciele-licza-zarobki-i-sa-w-szoku-anna-to-mi-sie-juz-nie-kalkuluje/fqzzv9b</link><description><![CDATA[Gdzieś przy kursie na kartę rowerową Anna odkryła, że na jej pasku z pensją brakuje 2 tys. zł. – Myślałam, że się księgowa pomyliła. Ale nie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZK3ktkpTURBXy85MjQzN2Y2NzAxMjgzMzM4ZGQxMGNhMjI4ZThiOGUwZi5qcGeSlQMAzF7NC7jNBpeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate><guid>453faa4f-42e9-40e8-80a5-8794060a7460</guid></item><item><title>Dostęp do kont w serwisach społecznościowych i dane o krewnych. Trump chce wiedzieć coraz więcej o turystach</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trump-chce-miec-wglad-w-piec-lat-historii-serwisow-spolecznosciowych-turystow/efq5tbf</link><description><![CDATA[Administracja Donalda Trumpa proponuje kolejną zmianę, która znacznie ograniczy swobodę podróżujących do USA. Republikanie chcą, aby zagraniczni turyści przed przyjazdem ujawnili pięć lat swojej historii w mediach społecznościowych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2tktkpTURBXy9iNjEzZjY5ZDhiMjdiYmZkMjgwOTQwZDc5YTkxNGNiYi5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:13:56 +0100</pubDate><guid>7f5b5baf-8ad4-4ea7-9803-2a58f81dd316</guid></item><item><title>Inteligentne kamery IP do monitoringu. Potrafią wiele, a kosztują naprawdę mało</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/inteligentne-kamery-ip-najlepszy-sposob-na-tani-monitoring-domu/jdjvdvy</link><description><![CDATA[Najlepsza alternatywa dla drogich i zdecydowanie bardziej skomplikowanych systemów monitoringu? Nowoczesne kamery IP pozwalają na kontrolowanie zarówno wnętrza mieszkania, jak i posesji, dysponują całym arsenałem inteligentnych rozwiązań, a do tego kosztują stosunkowo niewiele. Sprawdzamy najciekawsze modele tego typu urządzeń.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UDDktkpTURBXy9kZWFkOGY2MzEwYWY1NjNiMTk3MGM3OTE3MGZkODAwNi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:23:28 +0100</pubDate><guid>8f6642e9-d008-4bdc-88ab-e3a0addb0d7e</guid></item><item><title>"Siary" romans z PiS. "Nie chodziło o pieniądze. Miał ich dużo". Więc o co?</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/siary-romans-z-pis-nie-chodzilo-o-pieniadze-mial-ich-duzo/k0zkxtx</link><description><![CDATA[Nikt tak naprawdę nie rozumiał, co skłoniło Janusza Rewińskiego do opowiedzenia się po stronie Prawa i Sprawiedliwości. Dla wielu było to, jak przejście przez lustro – bez zapowiedzi, bez ostrzeżenia, jakby bohater jednego świata nagle wszedł w drugi, obcy, ciemniejszy. Ale Rewiński się nie tłumaczył.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-7ktkpTURBXy81MDg4MWZmNGJlMTc3NTE5M2VmMmEzYmEzZmMzZDUwNi5qcGeSlQMAzKTNDPzNB02TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:22:55 +0100</pubDate><guid>19a4167a-0bbc-41ad-967f-7f2f83a38148</guid></item><item><title>Kradli papier z NBP, farbę mieszali z pastą BHP. Tak działała prasa podziemna w PRL</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/wszystko-bylo-na-lut-szczescia-jak-drukowano-gazety-w-stanie-wojennym/hd76q2k</link><description><![CDATA[Prasa podziemna, która zaczęła wychodzić po 13 grudnia 1981 roku, zawdzięczała swoje istnienie dziennikarzom, drukarzom i kolporterom, działającym na granicy ogromnego ryzyka. Z czasem, gdy opanowali zasady konspiracji, stali się twardymi przeciwnikami dla Służby Bezpieczeństwa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Se-ktkqTURBXy9kMDczZTY1MWRkOTY3MmYzMDZmOGZiMzRlOTQyZTI4YS5qcGVnkpUDAM0CIM0Ft80DN5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:26:00 +0100</pubDate><guid>2f31b035-5ed2-5aca-b950-64b1aa11469d</guid></item><item><title>Ruletka prezydenckich wet. Karol Nawrocki nachalnie zaleca się do obu Konfederacji</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/weta-karola-nawrockiego-prezydent-nachalnie-zaleca-sie-do-obu-konfederacji/mbk0cv1</link><description><![CDATA[Większość wspomnień z dzieciństwa to podobno fałszywe ślady pamięciowe. Wydaje nam się, że coś pamiętamy, ale tak naprawdę ktoś nam to po prostu opowiedział wystarczająco wiele razy, żeby się nam utrwaliło.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jiVktkpTURBXy8yOTMyMWM1NWE0YmVkY2U3NTlhMjU3ZDMwYTk0MWJlNC5qcGeSlQPM1c0C7s0SNM0KPJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:25:09 +0100</pubDate><guid>59b32b57-81d4-4493-ae40-2857d91f609e</guid></item><item><title>Która z nas nie usłyszała w życiu przestrogi, że złość piękności szkodzi? "To zbiera żniwo"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/ktora-z-nas-nie-uslyszala-w-zyciu-przestrogi-ze-zlosc-pieknosci-szkodzi-to-zbiera/ecy1y39</link><description><![CDATA[Kiedy czujemy się zranieni, czasem sięgamy po zachowania mikroodwetowe. W reakcji na napięcie emocjonalne subtelnymi uwagami uderzamy w sprawcę naszego cierpienia bez wchodzenia z nim w otwarty konflikt. O tym, co nas skłania do odgrywania się na partnerach, jak to wpływa na osobę, która tego doświadcza, oraz na związek — mówi psycholożka dr Aleksandra Plata.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qcHktkpTURBXy9mZDk4ZmQ5MmU4ZDM5NjYwZjJiY2IwMGM5NzM2ZTBiNS5qcGeSlQMAAM0nEM0V-ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:01:17 +0100</pubDate><guid>6ab5f6b5-6037-4dbd-86e1-d545d493de1b</guid></item><item><title>Europa jako piekło. Trump wysyła sygnał do swoich wyborców [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/dlaczego-donald-trump-mowi-o-europejskim-piekle-to-przekaz-do-swoich/8d1csth</link><description><![CDATA[Opowieści Donalda Trumpa o upadku Europy nie mają wiele wspólnego z rzeczywistością. Ale przedstawianie naszego kontynentu jako piekła ma dla prezydenta wewnętrzny walor. To ostrzeżenie do republikańskich wyborców: zobaczcie, do czego doprowadzili się Europejczycy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TplktkpTURBXy9lZWQxMWVjNGFkM2U3MTgwMzkxNjJmNzkzNWVhZDYwNC5qcGeSlQMAzJnNEyDNCsKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:37:31 +0100</pubDate><guid>d135e9a7-3e80-438b-8cb2-0d932da318fd</guid></item><item><title>Coraz więcej ludzi wysiada tu z pociągu lub samolotu w… butach biegowych. Bo i mają powód</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/wroclaw-na-city-break-koniecznie-zabierz-buty-do-biegania/223esvh</link><description><![CDATA[Jeśli wydaje ci się, że w city break wpisuje się wyłącznie hotel, kawiarnia i obowiązkowa fotka w Rynku, Wrocław zaproponuje ci coś zupełnie innego. Tu coraz więcej ludzi wysiada z pociągu lub samolotu w… butach biegowych. Nie bez przyczyny.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0zvktkpTURBXy80YmZmZDYyZGNjYjM4MDk4NjIzOTI5OWQxMTE4YjNlMy5qcGeSlQMAzIXNEOTNCYCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:32:13 +0100</pubDate><guid>0a2c644b-0ffc-424b-9903-cdd42aa45a14</guid></item><item><title>Wszystko, czego nie wiecie o kryptowalutach, ale boicie się zapytać [WYJAŚNIAMY]</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/bitcoin-i-blockchain-poznaj-najwazniejsze-informacje-o-kryptowalutach/eb6wf03</link><description><![CDATA[Kryptowaluty — do niedawna budzące zainteresowanie nielicznych — za sprawą polityki stały się przedmiotem publicznej debaty. Wyjaśniamy czym są kryptoaktywa, jak powstają, jak się w nie inwestuje i czy jest to bezpieczne.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M9oktkqTURBXy8zZmE2NWMwYTNhOWMwZmZkNTg5NmJhZjQ3MGQyY2QxZi5qcGVnkpUDAM0Brs0J680FlJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:02:36 +0100</pubDate><guid>84eb3d59-1356-4080-b577-79c560384e6a</guid></item><item><title>LEGO Polska i Iga Świątek pokazali, że kreatywność nie zna granic – kort tenisowy stał się Świąteczną Strefą Zabawy</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/lego-polska-i-iga-swiatek-pokazali-ze-kreatywnosc-nie-zna-granic-kort-tenisowy-stal/cdzz2mj</link><description><![CDATA[Iga Świątek na chwilę zamieniła rakietę tenisową na klocki LEGO®, by wspólnie z dziećmi zaserwować „Świąteczny Secik”. W wyjątkowej strefie LEGO, która powstała na korcie tenisowym, najmłodsi tworzyli własne świąteczne dekoracje, uczestniczyli w rodzinnych aktywnościach i odkrywali radość wspólnego budowania. Wydarzenie pokazało, że kreatywność nie zna granic, a zabawa może pojawić się nawet tam, gdzie na co dzień toczy się sportowa rywalizacja. Kort wypełniła świąteczna atmosfera, rozmowy i śmiech, a Iga Świątek, znana ze swojej wytrwałości i pasji, tym razem inspirowała najmłodszych do odkrywania siły wyobraźni i radości płynącej ze wspólnego tworzenia.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_ybktkuTURBXy8xOWY2OTc1MC1hMjkwLTRiYTQtOWJkYi1lZjU5NjdhZTlkNWMuanBlZ5GTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:15:50 +0100</pubDate><guid>d9312c69-926d-48f1-9256-f5e16da9598b</guid></item><item><title>50-latkowie mają wieczny wyrzut do dzieci. "Ja przeszłam szkołę życia, ty nie"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/50-latkowie-maja-sie-lepiej-niz-40-i-30-latkowie-ci-ostatni-sa-w-tragicznym-stanie/z3pbm9q</link><description><![CDATA[50-latkowie zaczynali dość demokratycznie. Wyjściowo wszyscy wyszli z PRL-u równie biedni. O sukcesie lub porażce decydowały przypadki, zbiegi okoliczności, znajomości ludzi bądź języków. A po latach następuje porównanie się do koleżanek i kolegów z liceum.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/snoktkpTURBXy9hMTA1MGVlYTU3YzFmNGYyYTk2NjcyYzc4ZDBiMWY5Ni5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:00:00 +0100</pubDate><guid>3af13500-70ee-4966-ad23-6baf126e85e6</guid></item><item><title>Sam fakt, że kogoś kochasz, nie oznacza, że on naturalnie pokocha ciebie</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/milosc-sam-fakt-ze-kogos-kochasz-nie-oznacza-ze-on-naturalnie-pokocha-ciebie/y3cstcj</link><description><![CDATA[Miłość nie jest tylko emocją. To otwartość na drugą osobę. A to oznacza konieczność wyjścia poza siebie — poza swoje ego, swoje oczekiwania i fantazje. W praktyce to bardzo trudne, bo wszyscy jesteśmy pełni sprzeczności, ran i złudzeń. O tym, w czym tkwi sedno miłości — mówi amerykański psychoterapeuta Jon Frederickson.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v3UktkpTURBXy9kM2VkMTE1NjdmMDM1ZTE1OWM0N2NmZjcwZThmNzE4NC5qcGeSlQMIAM0RAM0JkJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:48:27 +0100</pubDate><guid>fd587dc6-c695-41cd-bb2c-93a9e98b92ad</guid></item><item><title>"Nie ma już szału, po prostu żyjemy obok siebie". Kinga narzeka, że w jej związku jest za dużo "bez"</title><link>https://www.newsweek.pl/styl-zycia/friend-with-benefits-aldona-miala-dosc-cale-zycie-z-jednym-facetem-to-ma-byc/zbbqzr7</link><description><![CDATA[— Nie, nie myślę o rozstaniu z Darkiem — mówi Kinga, mimo że zaczęła spotykać się również z Robertem. — Komuś może się wydawać, że jego romans nie wyrządza krzywdy rodzinie, dopóki jest utrzymywany w tajemnicy. Ale to błędne myślenie — przestrzega psycholożka prof. Katarzyna Popiołek. — To jest tratwa, uczucia coraz mocniej nią kołyszą i w końcu możemy się wywrócić.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mIkktkpTURBXy81ZWViM2FlMjA1Y2ZlZWFkMTAwZTBmMDNkMzhhYTdlZS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:03:24 +0100</pubDate><guid>d3ce94fc-b15e-4887-acd9-83f5a20cc48a</guid></item><item><title>Marcin poznał Suprapti w internetowej grze. Po 11 latach poleciał do Indonezji, żeby ją spotkać</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/polak-w-indonezji-poznal-suprapti-przez-internet-po-11-latach-do-niej-polecial/3ve010v</link><description><![CDATA[— Spotykaliśmy się w grze internetowej "The Valley Farm", która była kiedyś bardzo modna. W grze była moją sąsiadką. Suprapti "uprawiała" pole tuż obok, więc ze sobą rozmawialiśmy. W końcu zdecydowałem się, że pojadę do niej do Indonezji i zobaczę, czy to dzieje się naprawdę — mówi Marcin Lietzau, emigrant od ponad 20 lat.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/96NktkpTURBXy9mMDE5Zjg2OWYyNDRmNjBmN2FkODgxOTg2MWZjOGU0Yy5qcGeSlQMAzIjNBAvNAkaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:58:12 +0100</pubDate><guid>a8442725-5448-43b5-876c-44aed875e47c</guid></item><item><title>Daniel Obajtek robi wokół siebie szum. Ma w tym ukryty cel</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/daniel-obajtek-robi-wokol-siebie-jak-najwiekszy-szum-ma-w-tym-ukryty-cel/qm3gh8d</link><description><![CDATA[Daniel Obajtek organizuje spotkanie z Beatą Szydło i Mateuszem Morawieckim. Wewnętrznymi wrogami, którzy jednak na zaproszenie oskarżonego przez prokuraturę europosła staną u jego boku. Obajtek sądzi, że skupianie na sobie uwagi takimi wydarzeniami przyda mu się, kiedy nasilą się jego problemy z prawem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k3PktkpTURBXy81MWVkMzhkM2VmNDdiNThiZmUxMDc0OTliNmM2ZTc5MS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:49:00 +0100</pubDate><guid>df5608d7-d9f9-4546-b4ab-02280cc1444d</guid></item><item><title>Miłość w czasach migracji. Na pierwszym spotkaniu Michał nawet się nie zorientował, że Alisa nie pochodzi z Polski</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/polacy-zenia-sie-z-ukrainkami-pobralismy-sie-w-kijowie/0g0df4q</link><description><![CDATA[Ona w białej sukni, formalnie prawosławna, lat 24, on w garniturze, katolik z krwi i kości, lat 33. Z roku na rok w Polsce rośnie liczba małżeństw polsko-ukraińskich. Socjolog prof. Piotr Szukalski podkreśla, że są jednym z najsilniejszych wskaźników integracji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bj6ktkqTURBXy84YzMzOGUwYjM3ODQ2NDNkNzhjOGRkMWFiNTIwYmY4My5qcGVnkpUDAMyPzQfQzQRlkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:38:00 +0100</pubDate><guid>baa0169e-3195-4192-be4e-deb729cc29cf</guid></item><item><title>Oto specjalność polskiej kuchni. Kuroń: pod tym względem jesteśmy potęgą</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jaka-bedzie-polska-kuchnia-za-10-lat-jakub-kuron-juz-rozpycha-sie-lokciami/rlbb1zx</link><description><![CDATA[— Polska kuchnia jest różnorodna, bogata i skomplikowana jak historia naszego kraju. Kształtowało ją wiele narodów i wpływów, także zabory — chcemy tego czy nie. Mamy wiele kuchni lokalnych, które składają się na obraz naszej kuchni, podobnie jak we Włoszech czy w Hiszpanii, gdzie nie ma jednolitej kuchni narodowej, tylko regionalne — mówi kucharz Jakub Kuroń.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LtAktkpTURBXy8yNGE0ZTI4OWM3MzE4M2ViMDg3Y2FiNmI0ZTQ5MmZhMi5qcGeSlQMAzInNCzvNBlGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:15:00 +0100</pubDate><guid>8d9b664a-0dd8-4878-80b8-ecae55d229c9</guid></item><item><title>Trudno nie łączyć ogromnego przyrostu kebabiarni ze wzrostem notowań Konfederacji [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/goralski-ramen-kaszotto-z-topinamburem-polski-kebab-uwielbiamy-przerabiac-na-swoje/ddx4kcs</link><description><![CDATA[Kiedy rozważamy polityczność smaku, trudno dziś nie łączyć na przykład ogromnego przyrostu kebabiarni ze wzrostem notowań Konfederacji. Grupy młodych facetów zebranych wokół męskiego jedzenia robionego przez mężczyzn pochodzących z kultury, w której rola kobiet nie wydaje się, mówiąc łagodnie, uwydatniona. Zasada: powiedz mi, co jesz, a powiem ci, na kogo głosujesz, nie jest nieomylna, lecz wciąż coś o nas mówi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EtsktkpTURBXy83ZDc5YjdiYTA3M2VlNGE3NjBhZTRjZDQ3MTkwZmY5Zi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:12:00 +0100</pubDate><guid>5ef4ab37-fe92-4058-8935-60f21d199ba9</guid></item><item><title>Limuzyna ojca Rydzyka zajechała pod ministerstwo kultury. Chodzi o 210 mln zł na muzeum</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/kulisy-spotkania-rydzyka-z-ministra-kultury-bylo-milo-ale-bez-efektu/kcxl604</link><description><![CDATA[Jak ustalili autorzy podcastu "W związku ze śledztwem", Mariusz Gierszewski z Radia ZET i Dominika Długosz z "Newsweeka", w ubiegłym tygodniu doszło do pierwszego spotkania ojca Tadeusza Rydzyka z ministrą kultury Martą Cienkowską. Rozmowy dotyczyły sporu między resortem a założoną przez Rydzyka fundacją "Lux Veritatis". Chodzi o zwrot 210 mln zł wydanych do tej pory na budowę muzeum "Pamięć i Tożsamość" im. Jana Pawła II w Toruniu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AfjktkpTURBXy9jMjAxY2FhNjgwYWJmZDEwOWQyODcwMTViOTRjOGNlMy5qcGeSlQMAzIzNEbDNCfOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:51:31 +0100</pubDate><guid>7788bc5f-6c08-4049-9741-abd948981073</guid></item><item><title>"Drugiej Wenecji nie zbudujemy". Biznes food halli podbija polskie miasta</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/polacy-pokochali-food-halle-eksperci-tlumacza-na-czym-polega-ten-fenomen/f87vqgj</link><description><![CDATA[Chodzi o to, żeby "widzieć i być widzianym". Food halle dają możliwość zaprezentowania siebie i swoich upodobań innym. Powstają w kolejnych polskich miastach, ich budowa jest długa i kosztowna, ale przyciągają tłumy. Na czym polega ten fenomen?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_UmktkpTURBXy81YWY5NjM2MzY5YjFkZTc0NTM0NWE5ZGNiMjkyMzZjZC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:00:00 +0100</pubDate><guid>17727913-f0c7-4822-9450-31d48c418047</guid></item><item><title>Czas zacząć się bać o pracę? Ekspert o niepokojących sygnałach z gospodarki</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/czas-zaczac-sie-bac-o-prace-juz-nie-jest-tak-latwo-znalezc-zatrudnienie/tqfpp5p</link><description><![CDATA[Polska gospodarka zaczyna tracić konkurencyjność. Potrzebuje jakiegoś impulsu, który będzie sprzyjać inwestycjom. Na razie tego impulsu nie widzimy — mówi prof. Jacek Męcina, badacz rynku pracy. I tłumaczy, jakie czekają nas zmiany.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rNsktkpTURBXy82OWYyYTBlNTI4MTJlN2ViNzRjZjE5YzhhNGY4OWFhMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:50:00 +0100</pubDate><guid>4d4d605e-5be1-4d54-a9d8-5e68148d3ef1</guid></item><item><title>Burzliwa historia croissantów. Zjadanie ich miało symbolizować zjadanie ludzi</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/croissanty-i-sniadaniowe-mody-zaskakujace-zwyczaje-na-francuskim-stole/g82wl12</link><description><![CDATA[Jest kilka pięknych legend, które opowiadają, jak ten rogaliki przybyły z Austrii do Francji, by stać się emblematem francuskości, równie znanym i pożądanym co perfumy Diora czy wieża Eiffla. Jedna nawet ma wątek polsk]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nOiktkpTURBXy9jZDczZDk3MDUwOWQzZWJhNGYyMzU5OTFiOWU3NjhmMS5qcGeSlQMAzQGOzRX5zQxckwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:30:00 +0100</pubDate><guid>0d296548-0d32-4cc4-9a99-32e354724946</guid></item><item><title>PiS chce przejąć kryptowaluty. "Możemy tylko zyskiwać. A Tusk nam to ułatwia"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/pis-chce-przejac-kryptowaluty-nie-mozemy-na-tym-stracic/2wv16b0</link><description><![CDATA[W Polsce pojawiła się druga waluta. I nie jest to euro. Mamy patriotyczną, narodową i prawicową kryptowalutę, która stoi w centrum politycznego sporu. PiS nie ukrywa, że w tym nagłym zainteresowaniu partii chodzi wyłącznie o politykę.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9N5ktkpTURBXy81M2M4ZDgzNDhjNjNlODE0ZWVmMWU4NTFlNzEzMDA0Zi5qcGeSlQMAzKLNFFDNC22TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:01:00 +0100</pubDate><guid>4977977b-7e21-4ca3-887e-197dd64803fb</guid></item><item><title>Donald Tusk dobrze to rozegrał. Wystarczy wyjąć popcorn i obserwować fikołki posłów PiS [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/donald-tusk-dobrze-to-rozegral-idzie-na-starcie-z-prezydentem/p8vhk3n</link><description><![CDATA[W głosowaniach nad odrzuceniem prezydenckiego weta do ustawy łańcuchowej nie chodzi o to, by weto obalić, a o to, by dyskusja wokół niego jak najbardziej zaszkodziła prezydentowi i jego obozowi politycznemu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rcbktkpTURBXy80Y2UwZDZmOGRlYjA0ZTIzYWQ2ZTI1Yjg4NmRkM2ZmNy5qcGeSlQPNAmnMbc0PWM0IopMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate><guid>08b54a73-dd82-4ecc-926b-096c5b599e11</guid></item><item><title>Wolność tęsknienia. Od czego zależy tak różne przeżywanie tęsknoty w miłości?</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/wolnosc-tesknienia-od-czego-zalezy-tak-rozne-przezywanie-tesknoty-w-milosci/frbsbg7</link><description><![CDATA[Może być ciepłym, przyjemnym uczuciem lub smutkiem i melancholią. Możemy odczuwać ją jako głębokie cierpienie lub zaprzeczać jej istnieniu. Od czego zależy tak różne przeżywanie tęsknoty w miłości?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ry7ktkpTURBXy84YTI2MzNjZTdhZmYyOGM5N2UxOTg0OGQxNzc5YjA4Zi5qcGeSlQMAzELNCEnNBKmTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:54:37 +0100</pubDate><guid>c1c31d22-d50a-4952-bf59-1f9e81ec5da9</guid></item><item><title>"Proszę się do mnie zwracać per profesorze". Kurierzy szczerze o absurdach swojej pracy</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/kurier-tlumaczy-dlaczego-rzucanie-paczkami-to-mit/es6kfyb</link><description><![CDATA[Klienci myślą, że sobie kuriera wychowają. Jest dokładnie na odwrót, to kurierzy muszą wychowywać ludzi. Czasem też pomagają. — Jak widziałem, że jest paczka z oszukańczej firmy, to kładłem pod koło busa i po niej przejeżdżałem — mówi kurier Krystian. — Klientka grzebie w portfelu i po chwili mówi, że ma tylko grosze, nie będzie ich dawać... — Tomasz zaczyna opowiadać jedną z okropniejszych historii, jaka mu się przytrafiła.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gVKktkpTURBXy8xMTQ5NzgxNTU1OGVlZTZmZmZkMWVmZWZkNmVlNDBiYy5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:09:00 +0100</pubDate><guid>9f177efb-a41d-4c44-a6c7-6d2e896e1246</guid></item><item><title>Wymiana ciosów w PiS nie ustaje. Ważny polityk "dostał po łapach" na Nowogrodzkiej</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/w-pis-wrze-wewnetrzna-wojna-jaroslaw-kaczynski-dyscyplinuje-harcownikow/slvcb8f</link><description><![CDATA[Jarosław Kaczyński chciał łagodzić wewnętrzne potyczki w PiS, tymczasem Jacek Sasin przypuścił szarżę na Mateusza Morawieckiego. Choć Sasin już następnego dnia spokorniał, to napięcie w partii znowu wzrosło. Ludzie Morawieckiego już ostrzegają, że na każdy następny atak odpowiedzą bez wahania.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gh_ktkpTURBXy80ZGU1ZGNiMjk0OTE1YzE2ZWI0NDVkMjU0MDc1Yjc2MC5qcGeSlQPNAg0AzQ_6zQj8kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:17:44 +0100</pubDate><guid>c9d17c3e-37ab-445d-b9b0-fcc878640917</guid></item><item><title>Ile burgerów można zjeść bez ryzyka dla zdrowia? Dietetyczka nie ma złudzeń</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/czy-burgery-moga-byc-zdrowe-fakty-i-badania-nie-pozostawiaja-watpliwosci/03lkkhe</link><description><![CDATA[Burger Drwala, Kentucky Gold Grander, Max Cheese &amp;amp; Bacon — wielu osobom ślinka cieknie na sam dźwięk tych nazw. Ale to zachcianka, której nie warto ulegać. Naukowcy nie mają wątpliwości, że to dieta bardzo szkodliwa nawet dla młodych i zupełnie zdrowych ludzi. Co prawda jeden burger w miesiącu nie zrujnuje nam zdrowia, ale przy większej liczbie szybko zaczynają się problemy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XfEktkpTURBXy83MjI2ZjkzODlhNmQ4MjJkNGIwOWQwN2VhZTg3ZDI5Ni5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:31:21 +0100</pubDate><guid>9a7393ff-9dc4-460a-87fa-219fd879171b</guid></item><item><title>Ofiary dewelopera Hreit. "Nic nie wskazywało, że to lipa"</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/ofiary-dewelopera-hreit-to-dzieci-na-tym-wszystkim-najbardziej-ucierpia/1lmb2sy</link><description><![CDATA[W deweloperską piramidę finansową Hreit uwierzyło 2300 nabywców mieszkań i ponad 8300 inwestorów w całej Polsce. — Nie miałam żadnych podstaw, żeby nie zaufać — mówi Elżbieta. Wszystko dokładnie sprawdziła, w 2023 r. miała cieszyć się mieszkaniem, ale budowa stanęła w martwym punkcie. — To dzieci na tym wszystkim najbardziej ucierpią — mówi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fEJktkpTURBXy80MWQ0NGQyYjAwMzRjZWE4NGIyYTBiMjMwN2IzOWY1MS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:22:00 +0100</pubDate><guid>fbecc7bd-b9cf-415a-b6ca-e807b1fdc9b9</guid></item><item><title>Robert Makłowicz: martwię się o ten świat, dlatego staram się już nie dokładać nic złego do tego kotła</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/z-telewizji-do-internetu-robert-maklowicz-wszystko-zrobilem-po-swojemu/63rn429</link><description><![CDATA[Zebrałem sztab doświadczonych youtuberów. Dużo mi dali rad, a potem wszystko i tak zrobiłem po swojemu. Teraz mogę zanudzać ludzi co piątek historią, a kanał ma prawie 700 tys. subskrypcji — mówi Robert Makłowicz]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UklktkpTURBXy9hYzAwYjQ2YjViMjI3ZmY0N2I5ZWM1NThmMDI4OWQ0Mi5qcGeSlQPNA0bNAXDNDgHNB-GTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 09:00:00 +0100</pubDate><guid>32f8234e-96ba-46f0-8bf3-8a7b29f2ef56</guid></item><item><title>Nawrocki odcina się od Ziobry. "Sam nigdy by tak nie zrobił"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nawrocki-zerwal-z-doktryna-dudy-od-ziobry-tez-sie-odcial-ale-nie-zarzeknie-sie/12ysmst</link><description><![CDATA[Na pewno nie przyjedzie do Polski, żeby go aresztowano. Nie jest idiotą — mówią ludzie z otoczenia Zbigniewa Ziobro pytani o plany byłego ministra. Cała sprawa jest bardzo kłopotliwa dla Karola Nawrockiego. Teoretycznie prezydent mógłby pomóc Ziobrze już teraz. Tyle że nie chce tego robić.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ge1ktkpTURBXy81NDllMmNmN2I0ODQzY2U1ZjBiOTQwYTM2YTY5NWNlNC5qcGeSlQMAPs0SCs0KKJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:30:00 +0100</pubDate><guid>ce07349e-9e3f-4355-a961-b06aa1663f48</guid></item><item><title>Co Polak najchętniej jadł 30 lat temu, a co zamawia dziś? "Gusta zmieniły się diametralnie"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/co-lubia-polacy-w-ostatnich-latach-gusta-zmienily-sie-diametralnie/kb39g9s</link><description><![CDATA[— Zauważyłem, że coraz więcej Polaków jest w stanie wydać niemałe pieniądze na alkohol. Lista 30 szampanów w karcie albo wina po kilka, kilkanaście tysięcy już mnie nie dziwią — mówi Jacek Krawczyk, dyrektor generalny Gault &amp;amp; Millau Poland, od lat w branży gastronomicznej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0npktkpTURBXy9hYTAxMTM3ZjFmZWRjMTRjNzUwNjIzOWE1NTNjMjhiNC5qcGeSlQMAzHHNDhDNB-mTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0100</pubDate><guid>d529f0e9-3814-439a-8ca5-2916ea62f6ec</guid></item><item><title>Ten budynek jest dzieckiem wielkiej idei. Przetrwał próbę czasu</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/hala-stulecia-to-symbol-wroclawia-a-takze-powiklanych-losow-europy/y6bjgcy</link><description><![CDATA[Wrocławska Hala Stulecia to ogromny kompleks widowiskowo-rekreacyjny, zaprojektowany ponad sto lat temu przez Maksa Berga. Dziś, choć stanowi obiekt światowego dziedzictwa UNESCO, "żyje" wyjątkowo intensywnie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4wlktkpTURBXy81NTJjMzFjMDc4ODQzOGM5MmRjMDNkYWE2NDViYjliZi5qcGeSlQMAAM0H0M0EZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:00:00 +0100</pubDate><guid>85e5678f-3955-4c38-9ea5-1d2cd1eab6d3</guid></item><item><title>Znany lektor usłyszał swój głos w reklamie szamb. Był tylko jeden problem</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ukradli-glos-znanego-lektora-w-erze-ai-to-moze-byc-norma/bnq6rbt</link><description><![CDATA[Głos to część naszego wizerunku. Nie można go skopiować i wykorzystywać komercyjnie bez naszej zgody, nawet jeśli technologia sprawia, że to dziecinnie proste — tłumaczą prawnicy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JN5ktkpTURBXy80MzQ4MWViNzM2NzkyYTU4YjYxMWY1Zjk2M2E1NDNhYy5qcGeSlQMAzHfNDx3NCICTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:50:00 +0100</pubDate><guid>845beba3-d3a3-414c-a157-171b3b827ebf</guid></item><item><title>Kaczyński przekonał Polaków. Może być z siebie dumny [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/dla-kaczynskiego-unii-mogloby-nie-byc-byleby-glosy-sie-nie-zmarnowaly/8b54fpg</link><description><![CDATA[Tak niskiego poparcia dla obecności Polski w UE jeszcze nie było. Prezes Jarosław Kaczyński może być z siebie dumny, bo to wyłącznie jego powtarzana do znudzenia antyunijna narracja sprawiła, że Polacy po 20 latach zaczynają zastanawiać się, czy nie lepiej byłoby nam poza Unią.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5WwktkpTURBXy82MTdkMDhkZmYyMjgyN2I3MjZmOTg0ZTNmOTAwNjgzMC5qcGeSlQMAzIfNEODNCX6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:30:00 +0100</pubDate><guid>f2af39aa-967f-4767-997b-9d5550e748c5</guid></item><item><title>"Najlepiej smakuje pies, który zabiega się na śmierć". Ta sztuka ma przejmujące momenty</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/wegetarianka-opowiesc-o-kobiecie-ktora-chce-zyc-wedlug-wlasnych-zasad/3zbkme7</link><description><![CDATA[Najgłębiej zapadł we mnie monolog Dominiki Bednarczyk. Wspomnienie z dzieciństwa. Bohaterkę ugryzł pies, o którym wszyscy mówili, że jest mądry i dobry. Ojciec (Tomasz Wysocki) postanawia go zabić. Najlepiej smakuje pies, który zabiega się na śmierć, więc przywiązuje psa do motoru i rusza.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eXbktkpTURBXy8wNjkwN2U3NzJhOTliZTk4NmY5ODNkMjc1ODJkZTYwZS5qcGeSlQMAzLbNFtbNDNiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>100b5212-804c-45d1-8281-503e218b40e6</guid></item><item><title>Polska kuchnia? "Zachwyca różnorodnością, ciasta potrafimy robić jak nikt inny"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/beata-sniechowska-w-kuchni-piekno-i-prostota-moga-isc-w-parze/gfcvvr7</link><description><![CDATA[Mimo otwartości na świat widzę, że jesteśmy mocno zakorzenieni w polskiej kuchni. To prostota i tradycja wciąż sprawiają nam najwięcej radości i naprawdę nas poruszają — mówi Beata Śniechowska, szefowa kuchni i restauratorka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U43ktkpTURBXy9lNWJiMmEwYTRmNDFhYTI4NGU1NDI4MzMxMDYwMWZjNy5qcGeSlQMAzKjNFBrNC06TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>b9ad49b6-9d11-4a83-a048-0b53381d6675</guid></item><item><title>Maryla? "Przyjechała do Krakowa swoim czerwonym porsche. Robiła takie wrażenie, że różne drzwi same się przed nią otwierały"</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/maryla-rodowicz-recenzje-miala-oprocz-naszego-konia-we-wszystkich-pismach/qmj5wps</link><description><![CDATA[Na scenie Marek Grechuta, Jerzy Stuhr i Maryla Rodowicz — historia powstania legendarnego musicalu "Szalona lokomotywa". To wtedy poznała swojego partnera — reżysera Krzysztofa Jasińskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g_WktkpTURBXy81ZTgyN2E4YzBkNWI0YjY5MzcyM2E5OTBkNzBmNTAyNC5qcGeSlQMAzELNCE7NBKuTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:05:58 +0100</pubDate><guid>7ce1f50d-5acc-4522-9cc0-3d7a8e7eaf1c</guid></item><item><title>Przyjaciółka Kaczyńskiego zarobiła w PZU krocie. Była jednym z tzw. "cichych wyjątków"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/pzu-im-placilo-nie-robili-nic-na-fikcyjne-etaty-poszly-miliony-zlotych/qmvjpm2</link><description><![CDATA[Niemal 50 tys. miesięcznie, kwartalna premia, tankowanie za firmowe pieniądze — to wynagrodzenie tylko jednej z fikcyjnych doradczyń w Grupie PZU. A było ich wielu i zatrudniano ich jeszcze po wyborach 15 października 2023 r. — Ci ludzie nie mieli poczucia elementarnej przyzwoitości — mówi "Newsweekowi" jeden z rozmówców. Mimo to rozliczenia w PZU idą jak po grudzie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TjaktkpTURBXy83OTE2MmM4YzAxODVjNTQ1NTg4Yjc2NTI2Y2Y0YWYxOS5wbmeSlQMAAM0Rd80J0pMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:05:00 +0100</pubDate><guid>2856e7ab-2007-44ba-a4d8-85de19f716f7</guid></item><item><title>Wigilia pierwszy raz dniem wolnym od pracy</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/wigilia-pierwszy-raz-dniem-wolnym-od-pracy/dtbq3qs</link><description><![CDATA[Już od tego roku, Wigilia jest dniem wolnym od pracy. To długo wyczekiwana zmiana, która ułatwi życie milionom pracowników w całej Polsce.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S64ktkpTURBXy9lZWY2OWIxMTFjMjJjYTlmOWI1NmEyZDBhNWY2MjViMy5qcGeSlQMAKM0FAM0C0JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:41:00 +0100</pubDate><guid>82397b2a-ad1f-4e9b-8ea9-41a69786b216</guid></item><item><title>Drukarki 3D do 1500 zł. Science-fiction w twoim domu</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/drukarki-3d-do-1500-zl-co-oferuja-modele-z-nizszej-polki-cenowej/459z8hf</link><description><![CDATA[Jeszcze kilka lat temu wydawały się urządzeniami wprost ze świata science-fiction, dzisiaj zeszły już pod przysłowiowe strzechy, oferując masę zabawy na co dzień w cenach dostępnych niemal dla każdego. Sprawdzamy, co oferują drukarki 3D, które można kupić już za zaledwie kilkaset złotych.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XK1ktkpTURBXy80M2VlZTZiMWRhM2RiNTRkYjI1NmY2NjFlYWY5M2UxZi5qcGeSlQMAzELNCEjNBKiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 13:33:21 +0100</pubDate><guid>72cc4e8b-e44d-4262-91c2-c3d3c25d1948</guid></item><item><title>Duża część generacji Z popiera przemoc polityczną. Niepokojące wyniki sondażu</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/generacja-z-popiera-przemoc-polityczna-wyniki-nowego-sondazu-sa-niepokojace/kh9vyl8</link><description><![CDATA[Prawie 40 proc. przedstawicieli pokolenia Z uważa, że przemoc polityczna jest w niektórych przypadkach uzasadniona — taki wniosek płynie z najnowszego badania przeprowadzonego wśród młodych Amerykanów przez Instytut Polityki w Harvard Kennedy School.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L2DktkpTURBXy8wZDBjYzNmZjQxMDM0NDRmY2EzNmYyOWRjNWVkYmFhOC5qcGeSlQMAzOnND_DNCPeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:27:53 +0100</pubDate><guid>4c0ffeef-e26f-4066-8f2f-2f5abfa0ed16</guid></item><item><title>Horror w całości opowiedziany z perspektywy psa. Tysiące fanów apelują o Oscara dla retrievera</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ten-psi-bohater-podbil-serca-widzow-szum-wokol-filmu-good-boy/gsnxsff</link><description><![CDATA[Indy, pies rasy retriever z Nowej Szkocji, zachwycił widzów swoim występem w horrorze Bena Leonberga "Good Boy". Fani pupila domagają się przyznania mu najwyższego aktorskiego wyróżnienia ze wszystkich — pod internetową petycją wzywającą do nagrodzenia psa honorowym Oscarem podpisało się ponad 43 tys. osób.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iSpktkpTURBXy81YWM4NjVlZGY2MTRjY2I2OGVlMjFmZjVlZmQ4MWVjNS5wbmeSlQMXAM0Dwc0CHZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:42:30 +0100</pubDate><guid>e05d3b60-b7ac-40af-8107-3073ae419af6</guid></item><item><title>Ciemna strona rozwoju miast. Naukowcy: zagrożenie dla setek milionów ludzi</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/rozwoj-miast-wywola-kryzys-humanitarny-naukowcy-przedstawiaja-nowy-raport/82b2pyt</link><description><![CDATA[Najnowsze badanie wykazało, że rozwój miast może doprowadzić do tego, że w przeciągu kilkunastu najbliższych lat setki milionów ludzi straci dostęp do czystej wody.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I4VktkpTURBXy8xODk0MTY4MzliZDM3Yzc5M2ZmYjEzZmE1OGFjZDk4MS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:15:08 +0100</pubDate><guid>79de5acd-febc-4672-9171-fe1cb8291271</guid></item><item><title>"Hormon miłości" może skutecznie walczyć z nadwagą. Nowe odkrycie naukowców</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/czy-hormon-milosci-moze-zwalczyc-zbedne-kilogramy-nowe-odkrycie-naukowcow/2kzrl0p</link><description><![CDATA[Naukowcy przeprowadzili pierwsze na świecie badanie, w którym sprawdzili, w jaki sposób - poprzez zwaną "hormonem miłości" oksytocynę - więzi społeczne wpływają na wagę i nawyki żywieniowe. Okazuje się, że wysoka jakość relacji międzyludzkich może być równie ważna dla zdrowia fizycznego, jak zdrowe odżywianie i ćwiczenia.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H1AktkpTURBXy8wOGVjODJlMTQzMDAyNjJlMzQzZjMxNDgzZmNhMjBhZi5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:50:37 +0100</pubDate><guid>d7775469-318d-43be-afa0-f4b6bbf9c128</guid></item><item><title>Takiego dowodu, że Polska odwraca się od Jana Pawła II, jeszcze nie było [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/polska-odwraca-sie-od-jana-pawla-ii-takiego-dowodu-nie-bylo-opinia/8q15e3n</link><description><![CDATA[Jakoś przemknęło to bez wielkiego echa, ale tak mocnego dowodu na to, że Polska odwraca się od papieża Jana Pawła II, jeszcze nie było.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gxcktkpTURBXy9jNjQwNmQ2OGIyNmIwMjAyMWU3N2VmOTBjNTRlNTFlNC5qcGeSlQMAzH7ND6DNCMqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:04:00 +0100</pubDate><guid>ad1e9d94-6995-4a18-942e-4aeed13c0e5b</guid></item><item><title>Wolta Tuska w sprawie Niemiec. "Przyjął wprost retorykę PiS-owską"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/tusk-skreca-w-prawo-przyjal-narracje-kaczynskiego/rlljh5d</link><description><![CDATA[Donald Tusk dokonuje wolty. Nie pierwszy i nie ostatni raz. W sprawie imigrantów też dokonał wolty. Ewidentnie idzie bardziej na prawo, unika tematów lewicowych, marginalizuje lewicowych posłów — mówi Andrzej Stankiewicz w najnowszym odcinku "Stanu Wyjątkowego".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_LtktkpTURBXy83N2RjODMwYjg3NGEzMDUxMzY1MDRhOTYzNmY3YjFlMy5qcGeSlQPNApEAzRTfzQu-kwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:43:46 +0100</pubDate><guid>eae4c32b-b2e9-4c43-8391-d6240a1273d3</guid></item><item><title>Czym jest pożądanie? Namiętność w łóżku wiąże się z pewnym wysiłkiem</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/czym-jest-pozadanie-namietnosc-w-lozku-wiaze-sie-z-pewnym-wysilkiem/xwcn1cy</link><description><![CDATA[Tak byśmy chcieli: para wpada do mieszkania i zdziera z siebie ubrania, ze stołu lecą kwiaty albo ważne dokumenty z biurka. Ale większości z nas nie uda się tego przeżyć. Bo wbrew pozorom pożądanie samo się nie dzieje. I nie zawsze osiąga wysokie "C". Jest wielowymiarowe. A im więcej ma wymiarów, tym jest pełniejsze i atrakcyjniejsze. O tym, jak pożądamy, kiedy przestajemy i jak pielęgnować pożądanie — mówi psychoseksuolog Bianca-Beata Kotoro.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XcBktkpTURBXy8yYzk5N2M1NDJjYTMxN2Q2OWJmYzA2OWI2YzExZThhYy5qcGeSlQMAzPnNHv7NEW6TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:30:54 +0100</pubDate><guid>dc641c0d-cc5b-4739-b6e5-110dd721ea45</guid></item><item><title>Danuta już wie, że 52 lata to śmierć zawodowa, Paweł wysłał setki CV i nic. Mówią, że są już "słabo zatrudnialni"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/pokolenie-50-bez-szans-na-prace-slabo-zatrudnialni-stoja-w-kolejce/ptn74qx</link><description><![CDATA[Znalazłem pracę w IT w banku skandynawskim. Po roku sztuczna inteligencja wycięła w pień mój dział. Najpierw się załamałem, potem zacząłem szukać miejsc, w których jest jeszcze zapotrzebowanie na człowieka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JcqktkpTURBXy84ODk0YTNiZmVmYmRjYzczZTAyODViNzRkNGI0MTkwYS5qcGeSlQMAzLLNFkjNDIiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:10:00 +0100</pubDate><guid>36c2e96e-3248-4845-bb3d-301eecf2bc84</guid></item><item><title>Partia amnezji i pogardy. "Krytykując Polskę, ośmielił wielu polityków AfD"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/partia-amnezji-i-pogardy-krytykujac-polske-osmielil-wielu-politykow-afd/nev3wpe</link><description><![CDATA[AfD uważa, że Niemcy, którzy ucierpieli w wyniku wojny, byli takimi samymi ofiarami jak Polacy. A Polskę postrzega jako podrzędne państwo — mówi analityczka Patrycja Anna Tepper.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z9WktkpTURBXy9hNGZhMGQ1MjE3ZGEzYTZjM2I2NDVmNzcxMTQ1MWQwMS5qcGeSlQMAzKXNFJfNC5STBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>69e79cab-b555-4df7-8390-0db78f373fe1</guid></item><item><title>Kiedy nasz umysł nabiera pełni sił i możliwości? Zaskakujące wyniki badań</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/kiedy-nasz-umysl-nabiera-pelni-sil-i-mozliwosci-zaskakujace-wyniki-badan/bb10x1q</link><description><![CDATA[Mózg w najdoskonalszej formie, zdolność do koncentracji i empatii, poczucie szczęścia? Możemy się tym wszystkim cieszyć bynajmniej nie wtedy, kiedy jesteśmy młodzi i piękni.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i3gktkpTURBXy9hNWEwODhkZTRhNjY4OWM1Y2I0OGY5ODNiNzIwYTY2YS5qcGeSlQMAzKLNEwLNCrGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>57612c3a-3f55-46c1-9751-867bc55d2b47</guid></item><item><title>Świąteczna atmosfera Wrocławia zachwyca CNN i brytyjskie media</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/swiateczna-atmosfera-wroclawia-zachwyca-cnn-i-brytyjskie-media/sdrzfkp</link><description><![CDATA[Choć próżno tu szukać stoków narciarskich czy wyciągów, to właśnie w grudniu do Wrocławia przyjeżdża najwięcej turystów w ciągu całego roku. Czy słynny jarmark świąteczny, unikalne zabytki, a do tego rosnąca w siłę scena gastronomiczna uczynią z tego miasta nową zimową stolicę Polski?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/osvktkpTURBXy80Y2MxMjkzZGE0ZGY1MjVjNmY2ZjdhZmZhNGY4Njk1Yy5qcGeSlQMAzM3NFCfNC1WTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>c22dc88e-fa69-4be4-8995-56526bdc3d74</guid></item><item><title>Związkowcy z PZU stawiają sprawę jasno: potrzeba bezwzględnego rozliczenia winnych</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/fikcyjni-doradcy-i-rozliczenia-w-pzu-zwiazkowcy-zabieraja-glos/n2592gg</link><description><![CDATA[— Jest dla nas nie do pojęcia, że w tym samym czasie, kiedy słyszymy o konieczności szukania oszczędności i braku budżetów na podwyżki, lekką ręką podejmuje się decyzje o fikcyjnym zatrudnieniu osób z gigantycznymi wynagrodzeniami. Dotychczasowe milczenie Zarządów jest dla nas zaskakujące i niezrozumiałe — twierdzą związkowcy PZU w odpowiedzi na nasze pytania o stan rozliczeń w spółce. Stają też w obronie zwolnionych pracowników, którym rozliczenia powierzono.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVLktkpTURBXy9jOTFhNDQ2OWI2ODdmZmJjZDBiNWNkNmE1YTY5OWJmMS5qcGeSlQMAL80F3M0DS5MFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>0d8b35fb-2177-432f-8366-573fc7a95043</guid></item><item><title>W PiS wrze. Ważny polityk przyznaje: szanse, że przejmiemy władzę, spadły</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/wrzenie-wysadzi-pis-jaroslaw-kaczynski-lawiruje/r5le75j</link><description><![CDATA[W Prawie i Sprawiedliwości narastają obawy, że wojna frakcji rozsadzi partię. Wrogowie Mateusza Morawieckiego wiedzą, że bez ostrego wewnętrznego konfliktu nie uda im się zmarginalizować byłego premiera. — A wyborcy i szeregowi członkowie partii nie lubią konfliktów i ich nie rozumieją — przyznają. A Jarosław Kaczyński próbuje utrzymać nad tym kontrolę. I tropi kreta.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1arktkpTURBXy8yMjRiODIyNWY2MmQzYTNjODYzMDY2YWU1YzY2NGE5NC5qcGeSlQMAzGvNE_3NC0CTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate><guid>3612b6b2-a6b6-4079-8905-871b40100099</guid></item><item><title>Ekspert zdradza, w których branżach nie będą zwalniać, tylko zatrudniać</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/pewnosc-zatrudnienia-to-trend-ktory-bedzie-istotny-w-kolejnych-latach/hxe8w57</link><description><![CDATA[Im energiczniej będziemy zdobywać nowe umiejętności, tym większa szansa, że uda nam się dopasować do potrzeb któregoś z pracodawców — mówi doktor nauk ekonomicznych Piotr Sedlak.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tsaktkpTURBXy9lZTQ2NjRkYzQwNWZjYWMxNGIxMGI0ZDQzYzc0MWE2Yi5qcGeSlQMAzG3NDdfNB8iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate><guid>87d26816-00ce-4f2a-bc73-bd55625f04d6</guid></item><item><title>Życie daje nam tyle możliwości, z których trzeba skorzystać. Natychmiast. Jutra może nie być [CHUTNIK]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/maryla-rodowicz-sie-nie-starzeje-bo-nigdy-nie-byla-jednosezonowa/9lnymnw</link><description><![CDATA[Blondynka z grzywką, kobieta z gitarą, kowbojka w obcisłych legginsach. No i sylwestrowa diwa, która wita z nami nowy rok. Właśnie kończy 80 lat, ale kariery kończyć nie zamierza. Niezniszczalna, trudnopalna, jedyna taka Maryla Rodowicz.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ZiktkpTURBXy9jYjEyZGFiOWU3YTJhNGQyNzRiY2YyMzI5YzgyMTM4Zi5qcGeSlQMAzG_NDdfNB8iTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:38:53 +0100</pubDate><guid>532673bb-078d-44dc-b0f4-73438fe6784e</guid></item><item><title>Rozumiem wstrzemięźliwość Tuska i Sikorskiego. Ale wkrótce trzeba będzie wybrać [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trumpa-nie-da-sie-wyslac-na-marsa-czeka-nas-geopolityczny-zwrot/bxy4f8c</link><description><![CDATA[Zachód jako wspólnota wartości przestał istnieć. Polska stanęła przed egzystencjalnym wyborem – Unia Europejska albo Europa Orbanów? Czas pogodzić się z tym, że Ameryka Trumpa nie jest już sojusznikiem Europy.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3kpktkpTURBXy8zN2NiYmU4Y2E3MDFjMWRiYjJjNDg1NGNkZDM2NGZiOS5qcGeSlQMAzKnNFTDNC-uTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:29:01 +0100</pubDate><guid>b0cf36ba-b0c7-46b5-8d20-52281daccd69</guid></item><item><title>Miłość u kobiet z ADHD. "Są wyczulone na zmiany mimiki, ton głosu i słowa"</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/jak-poznac-ze-zwiazalismy-sie-z-kobieta-z-adhd-wchodza-w-zwiazek-intensywnie/xj3yy62</link><description><![CDATA[Kobiety z ADHD cechuje emocjonalność, zmienność, kreatywność oraz nieszablonowe myślenie. Lubią robić niespodzianki i angażują się w związek. Kochają mocno, pragną bliskości, a jednocześnie boją się zranienia. Może to też wynikać z faktu, że mają niższe poczucie własnej wartości — mówi psycholożka Joanna Chorwacka.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3HuktkpTURBXy8wM2YzMGM3NjM3YjJmMjRlZjc5MWIyNjA3MTU3NTMzOC5qcGeSlQPNBLDNAkvNBkzNA4qTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 11:59:00 +0100</pubDate><guid>df081280-e450-45bf-827d-67a97881bacb</guid></item><item><title>Eksperci ostrzegają przed napięciem. Wzrost produkcji wojskowej</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/wojny-napedzaja-zyski-branza-zbrojeniowa-na-historycznym-poziomie/6vtllc5</link><description><![CDATA[Wojny w Ukrainie i Gazie windują zyski koncernów zbrojeniowych. Przychody 100 największych firm sięgnęły rekordowych 679 mld dol. – wynika z raportu SIPRI. To wzrost o blisko 6 proc. rok do roku.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7n7ktkpTURBXy8zMGRlMzJhYzAzNDUxMzA2MWRkMWZhNTJhM2VkYjA1ZS5qcGeSlQMAzEHNCEzNBKqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 10:52:00 +0100</pubDate><guid>eae6d0eb-398f-4a43-aa3f-5672d68f3a68</guid></item><item><title>Ten gatunek żył wśród ludzi tysiące lat temu. Zastąpił go kot domowy</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/nauka/co-naprawde-laczy-czlowieka-z-kotami-najnowsze-badanie-naukowcow/ne7frwc</link><description><![CDATA[Najnowsze badanie ujawniło, że wbrew powszechnemu przekonaniu, koty domowe wcale nie były pierwszymi zwierzętami, które ludzie zaprosili do swoich domów. Naukowcy odkryli, że pewien gatunek, znany jako kot lamparci, mógł żyć u boku ludzi nawet 3500 lat wcześniej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A7nktkpTURBXy82NTc1YTZkNzEwOGRlZDcxMmQ4ZmVhZDUwNmNmMDFmYS5qcGeSlQMAzELNCEXNBKeTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 10:28:00 +0100</pubDate><guid>ae8023d8-caf1-482e-b365-810301df74ad</guid></item><item><title>"Pocieszamy się, że Rosja to nie Niemcy, a Putin to nie Hitler. Ale istnieje też zasadnicza różnica na naszą niekorzyść"</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/pocieszamy-sie-ze-rosja-to-nie-niemcy-a-putin-to-nie-hitler-ale-istnieje-tez/qmwncel</link><description><![CDATA[Jesteśmy dzisiaj w przełomowym momencie, w którym wszystko jest możliwe. Czyli kontynuacja wojny, jakaś forma ukraińskiej kapitulacji i niesprawiedliwego pokoju, bo Ameryka wykręci rękę Zełenskiemu, a europejska pomoc nie wystarczy. Albo sensowny kompromis, gdzie Ameryka stoi twardo na swoich pozycjach — mówi słynny francuski geopolityk Dominique Moisi.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/njOktkpTURBXy8zYzZmY2FmOGYzMWIxMjMzNzQ0ZWY2MTZhMjc1ZjRkYS5qcGeSlQMAzJzNE3jNCvOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:24:00 +0100</pubDate><guid>14e84209-c457-4365-b861-1d1a9c10d620</guid></item><item><title>Trumpowi marzy się władza, jaką dysponuje król Arabii Saudyjskiej. Właściciele amerykańskich mediów się boją</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trump-przechodzi-samego-siebie-wskazuje-dziennikarzy-ktorzy-moga-o-nim-informowac/gtby693</link><description><![CDATA[Wojna Białego Domu z dziennikarzami wykroczyła poza fazę oszczerstw i szykan. Prezydent USA tłumi krytykę, szantażując właścicieli mediów, manipulując sądami, wykorzystując prerogatywy administracji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b-QktkpTURBXy9mMDNhZGY2YWI2MzBlOGUxNmRhNmY5NmE5NTgwODE5Yy5qcGeSlQMAzHzND6DNCMqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:30:00 +0100</pubDate><guid>2c2f3d28-3e1f-4d74-bfcc-da496753546a</guid></item><item><title>"Dopiero niedawno zaczęli rozumieć to, co my zrozumieliśmy kilka lat temu". Polscy narodowcy patrzą na AfD z wyższością</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/afd-konfederaci-od-bosaka-reaguja-alergicznie-a-ci-od-mentzena-nabieraja-wody-w-usta/zh9f13j</link><description><![CDATA[— Choćbyście nie wiem, jak się zawzięli, nie skleicie nas z "prorosyjskimi faszystami" z AfD. A zresztą, im więcej gadacie o faszyzmie, tym bardziej nam rośnie — można usłyszeć w Konfederacji.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_laktkpTURBXy9kNWQwYmViM2QzMmY2Zjc1NzIxMjFiM2M2MGMwY2U3My5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>867ce157-1ff1-4c6d-836d-22e2ba0960fe</guid></item><item><title>Dramat słynnej kompozytorki. "Zostawili mnie bez niczego. Nie dawali jedzenia, odizolowali"</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/dramat-slynnej-kompozytorki-katarzyna-gaertner-stracila-majatek-i-prawa-do-utworow/m1s5bgw</link><description><![CDATA[Dzień po pogrzebie męża zabrali mnie do notariusza. Byłam w takim stanie, że nie wiedziałam, co podpisuję. Okazało się, że przekazałam cały majątek. Gospodarstwo z XIX-wiecznym dworem i trzema stawami, studio nagrań, 20 hektarów ziemi. Nawet oryginały moich utworów — mówi Katarzyna Gaertner, kompozytorka, pianistka i aranżerka. Autorka takich przebojów, jak "Tańczące Eurydyki" czy "Małgośka".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnrktkpTURBXy8xZDU2MTg2ZTA3MGM5YzFkNzdjODhmYjJhMTY0NmIxNy5qcGeSlQMAzKPNDjnNCACTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>9df52bab-0a4f-4a54-8067-8fd469aea429</guid></item><item><title>Nie chciał odejść z PZU, choć był na fikcyjnym etacie. "Zaczął powoływać się na wpływy"
[TYLKO U NAS]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/nie-chcial-odejsc-z-pzu-choc-byl-na-fikcyjnym-etacie-monty-python/d99fn6t</link><description><![CDATA[— Umowa jest, jaka jest, lecz nie jest to zwykła umowa o pracę i dowiecie się tego w swoim czasie — pouczał pracowników PZU prof. Andrzej Kidyba, kiedy przyszło do jego zwolnienia. "Newsweek" dotarł do notatek z tego kuriozalnego spotkania.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8hbktkpTURBXy80MjQwNmExN2MzZjhiN2E0MTVhZjkxM2VmMjMxM2FkYS5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate><guid>865d970f-82db-4cea-bfc3-0c0f6efe3ca2</guid></item><item><title>Politycy powtarzali, że wzmocnienie armii to priorytet. Ale rzeczywistość wyglądała zupełnie inaczej [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/strykery-dla-polski-bo-wojsko-potrzebuje-sprzetu-na-juz/d68qh48</link><description><![CDATA[Ministerstwo Obrony Narodowej sonduje możliwość pozyskania amerykańskich kołowych transporterów opancerzonych Stryker. Chociaż zdarzało się, że polski producent pojazdów bojowych Rosomak SA pracował na 50 proc. możliwości, a czasem mniej. Plan modernizacji polskiej armii coraz częściej wymyka się jakiejkolwiek logice.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IM1ktkpTURBXy9iZDRhOTIyNWU3Yjk2YzNiN2EwYmM2MWI3ZjUyYmNlNi5qcGeSlQMAzHzND6DNCMqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:39:50 +0100</pubDate><guid>9945256e-8d8d-4503-8929-533ba4fb541d</guid></item><item><title>Polki coraz chętniej operują miejsca intymne. Płacą za to niemałe pieniądze</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/ginekologia-estetyczna-i-bol-jak-diabli-przyszla-do-mnie-19-latka/2f7jffb</link><description><![CDATA[Pieczenie, mrowienie, kłucie – kobiety gotowe są wiele znieść i dużo zapłacić, żeby mieć zrewitalizowaną pochwę i równo przycięte wargi sromowe.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7bAktkpTURBXy9kNjhiYmFlYTQ1YzA5MDI1MjUwMWZkMjIyYzU5MWQ1Mi5qcGeSlQMAzQIDzRNYzQrhkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 17:15:00 +0100</pubDate><guid>0c0d7e3e-657b-4431-bb57-2111a850b20d</guid></item><item><title>Zofia stosowała mnóstwo drogich zabiegów kosmetycznych. Żeby ukryć przemęczoną, przepitą twarz"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zofia-byla-alkoholiczka-moj-ciag-nie-trwal-miesiac-ale-dwa-lata/n3e0mm6</link><description><![CDATA[Wysoko funkcjonująca matka alkoholiczka zawsze zrobi dziecku kanapkę do szkoły, w domu zawsze będzie czekał obiad. Tylko że taka matka cały czas myśli o tym, jak się napić. A kiedy przechodzi już w fazę picia destrukcyjnego, jej dzieci stają się żywymi alkomatami, czułymi radarami. Moje wracały ze szkoły i widziałam badawcze spojrzenie: wypiła czy nie? – opowiada Eliza.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dwsktkpTURBXy85NjZjYWI3N2Q0YTQwMmM2NzUyOWM0YTM2NzRjNGFiMi5qcGeSlQMAzE7NCcrNBYOTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 17:00:00 +0100</pubDate><guid>461ca882-4cfd-4e65-9950-0eb5dbf24fc7</guid></item><item><title>"Żeby było widać, że nie jesteśmy gorsi od sąsiada". Polska klasa średnia</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/socjolozki-dla-bogatej-prowincji-klasa-srednia-z-duzych-miast-jest-smieszna/shz4gbr</link><description><![CDATA[U nas klasa średnia, nawet jeżeli zarabiała dobre pieniądze, to szczytem przedsiębiorczości było kupowanie mieszkań na wynajem. To jest biznes? Nie. To lękowe działanie – socjolożki Dorota Peretiatkowicz i Katarzyna Krzywicka-Zdunek o lękach i marzeniach klasy średniej.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CEMktkpTURBXy8wNjM5NmYyOTQ0NGE2NzQ4MzJkZTcxOGUwNzllOTNmOC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 14:30:00 +0100</pubDate><guid>1af5df2d-fc94-4eba-95df-2837e4704772</guid></item><item><title>Klątwa Tutanchamona istniała naprawdę? Wielu przypłaciło odkrycie życiem</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/odkrycie-grobowca-tutanchamona-w-swiat-poszla-plotka-o-klatwie/00st54l</link><description><![CDATA[100 lat temu ekspedycja Howarda Cartera dokonała jednego z największych odkryć w dziejach archeologii. Szybko zrodziła się plotka, że przypłaciła je życiem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CHVktkpTURBXy85YTkyMzY2NzRmMzBmNGU0NzAwNWRmNGFjODkyODAyMy5qcGeSlQMAzQJrzQUFzQLTkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 14:14:50 +0100</pubDate><guid>45fe6583-128d-4ca3-9ff3-c201db7aa6a7</guid></item><item><title>10 pomysłów na prezent dla biegaczki. Od smartwatcha po buty na lód</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/najlepsze-prezenty-dla-biegaczki-10-propozycji-ktore-ja-zachwyca/h7xb9rx</link><description><![CDATA[Biegam regularnie, niezależnie od pogody, bo to mój ulubiony sposób na utrzymanie formy i zastrzyk endorfin, zwłaszcza w ciemne, zimowe miesiące. Ty też masz w rodzinie kobietę, która uwielbia biegać? Oto kilka podpowiedzi prezentów, które mogą ją zachwycić i wspomóc w treningach. Nic nie stoi też na przeszkodzie, żeby zrobić taki prezent samej sobie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O1wktkpTURBXy8zYWU5MTFjNWIwMjY5Y2NlMGM5OWJlNjIyZjU5MTAzYy5qcGeSlQMAzHPNEADNCQCTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 14:09:21 +0100</pubDate><guid>8f7e9ed3-7741-48e1-97de-dc1be9216bae</guid></item><item><title>To zwrot, którego po Ameryce nikt się nie spodziewał. Rosja przestaje być już wrogiem numer jeden [ANALIZA]</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trump-putin-i-podejrzane-kontakty-tego-po-usa-nikt-sie-nie-spodziewal/v1r6dv3</link><description><![CDATA[Najnowsza strategia bezpieczeństwa narodowego USA (NSS 2025) to zwrot, którego po Ameryce nikt się nie spodziewał. Dokument opublikowany przez Biały Dom jasno pokazuje, że Rosja przestaje być wrogiem numer jeden. Główne źródło zagrożenia dla zachodniego ładu autorzy dokumentu upatrują w... samej Europie.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MZqktkpTURBXy9jMGQwNjRlZDI5YjhmNWRjODY4YWY1MDI5ODEwN2UzOS5qcGeSlQMAzJnNErLNCoSTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 12:59:29 +0100</pubDate><guid>675e16b8-4dca-4134-b402-05392150c534</guid></item><item><title>Ukryte powody, dla których Putin nie zgodzi się na pokój</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/trump-nie-wie-czego-chce-putin-a-chce-wiecej-niz-myslimy/6zvs9xp</link><description><![CDATA[Gdy pojawił się zawierający 28 punktów plan pokojowy Waszyngtonu, na Zachodzie przyjęto go z niedowierzaniem – do tego stopnia odzwierciedlał "listę żądań" Kremla, że uznano go za zdradę. W powszechnym przekonaniu był to zarówno dla Ukrainy, jak i dla Europy pokój gorszy od kontynuowania wojny.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kJpktkpTURBXy9jNGExMzQwNzQ1NGFmNmQ2NjM3YWY2ZWNiY2VlOTM5Zi5qcGeSlQMAPc0IjM0EzpMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:51:28 +0100</pubDate><guid>0f083fd4-0e46-4f9f-9e60-57ac6602b35a</guid></item><item><title>Armia w końcu zaczyna otrzymywać wozy, na które czekała od dwóch dekad</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/armia-w-koncu-zaczyna-otrzymywac-wozy-na-ktore-czekala-od-dwoch-dekad/gr9726f</link><description><![CDATA[Armia w końcu otrzymała pierwsze bojowe wozy piechoty Borsuk. Zarówno armia, jak i przemysł mogą odetchnąć, ponieważ projekt przysporzył wiele problemów. Powstał jednak znakomity wóz.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fsRktkpTURBXy8yMTJjOGJiODg1Y2E4ZTNmNDZkODgwZTE3MzhiOTg5Yy5qcGeSlQPNAWfNA03NFsjNDNKTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:25:00 +0100</pubDate><guid>34a4ac8c-889b-465e-8dcd-7d7fd15df03c</guid></item><item><title>Wewnętrzne badania PiS. Partia zaczyna tracić grunt pod nogami [FELIETON]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/wewnetrzne-badania-pis-partia-zaczyna-tracic-grunt-pod-nogami/48kdvyv</link><description><![CDATA[Drzwi gabinetu Brauna się nie zamykają. Wśród gości przodują politycy PiS, w tym Obajtek i Dworczyk.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XPNktkpTURBXy85NmNmZWNlYTg2NzFjMTQzNGRhZWM2ZDA0Yjg4ZDUzOS5qcGeSlQMANs0TEM0KuZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:25:00 +0100</pubDate><guid>49a63972-4163-4a71-af0d-17774cbd049c</guid></item><item><title>Banki wykorzystują algorytmy, by żerować na swoich klientach. "Celowo kierują do nich reklamy, które zwiększą zadłużenie"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/banki-oszukuja-klientow-celowo-kieruja-do-nich-reklamy-ktore-zwieksza-zadluzenie/6ctl2w3</link><description><![CDATA[Najnowsze badanie przeprowadzone przez King's Business School i Amerykański Zarząd Rezerwy Federalnej ujawnia sposób, w jaki amerykańskie banki zwiększają swoje dochody kosztem kredytobiorców. Badacze odkryli, że duża część podwyżek limitów na kartach kredytowych następowała bez ingerencji klientów, co prowadziło do nieświadomego zaciągania kredytów i zwiększonych wydatków.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aJfktkpTURBXy9iOTk3ZGMyZTc1YWVkNTk5ZWFkNTU5N2JlMjBkNjA3YS5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 06:30:00 +0100</pubDate><guid>8065b837-caaf-4df0-9965-378cb8ca1138</guid></item><item><title>Rafał Trzaskowski nie zamierza się zatrzymać. I tego obawiam się najbardziej [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/opinie/halucynacje-rafala-trzaskowskiego-w-brawurze-pokonal-wszystkich/mg3c776</link><description><![CDATA[Czy zauważyli Państwo, jak paradoksalne są nazwy polskich partii politycznych? Paradoksalne, a przy tym zabawne, bo przecież Prawo i Sprawiedliwość trzymało się jak najdalej od prawa i sprawiedliwości, Polska 2050 kona w paroksyzmach już w roku 2025, partia Razem powinna nazywać się Osobno, zaś Koalicja Obywatelska stara się być zawsze przeciw obywatelom.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SaDktkpTURBXy9mN2E4M2JlNDRhZWQ3NjdmNDljMDEyMTY1NGY4NWM0OC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>7e0c7080-4d44-46c0-80bc-670306957e72</guid></item><item><title>Idealna kawa? Wystarczy trzymać się trzech prostych zasad</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/jaka-kawe-pija-polacy-nie-przepadaja-za-kwasowoscia-smuci-mnie-to/7q94bmj</link><description><![CDATA[Z Etiopii, Brazylii czy Salwadoru? O aromacie cytrusowym czy raczej kwiatowym? Parzona w ekspresie, aeropressie czy dripperze? Wybór kawy to dziś naprawdę skomplikowana sprawa.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sBlktkpTURBXy80Zjc4ZTQ4N2ZkOWJhZTY4YmU5MmE2YzcxOGQ0MGZkZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><guid>f51e9e2c-96ac-4515-b571-a54a3bd793a0</guid></item><item><title>Hejterka w todze. Krystyna Pawłowicz przechodzi w stan spoczynku, Trybunał jest wrakiem [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/krystyna-pawlowicz-przechodzi-w-stan-spoczynku-tk-jest-wrakiem-samego-siebie/0tyeknv</link><description><![CDATA[Krystyna Pawłowicz odeszła w stan spoczynku, nie jest już sędzią Trybunału Konstytucyjnego. Wniosek w tej sprawie, powołując się na stan zdrowia, złożyła już w czerwcu, wtedy też media informowały o orzeczeniu ZUS, stwierdzającym, że sędzia nie jest w stanie wykonywać obowiązków.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NDDktkpTURBXy80MWViOGFlNTc5NjkyMWUxZjFmYWQzY2EzYWJkODZlOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 05:45:00 +0100</pubDate><guid>a1ab0c5c-601d-4eef-b3ac-9c7d89b166d3</guid></item><item><title>Po czym poznać, że to już koniec? Wypalona miłość daje znaki</title><link>https://www.newsweek.pl/psychologia/po-czym-poznac-ze-milosc-sie-wypalila-oto-sygnaly-konca-zwiazku/tfwd30v</link><description><![CDATA[— Złość pełni ważną funkcję ochronną. Wyrażamy ją wobec partnera, a pod spodem ukrywamy dużo bardziej wrażliwych uczuć, poczucie odrzucenia, zagrożenia, nieważności. Łatwiej jest powiedzieć z pełną złości pretensją: "nigdy cię nie ma", niż wyznać: "tęsknię za tobą". O tym, jak deeskalować gniew i konflikty i nauczyć się wyrażać te delikatniejsze uczucia — mówi psychoterapeutka Katarzyna Moneta-Spyra.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P7rktkpTURBXy9mZTk2NjQ2NzU0NGIwZWIxNTY3MWQ2YzIzZDdkYmNiNy5qcGeSlQMAzH3ND6DNCMqTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 05:30:00 +0100</pubDate><guid>ba5cf09b-33d0-4bf3-965a-32a5e055df09</guid></item><item><title>Janina Goss jednak zostanie w PiS. "Jarosław Kaczyński nie chciał jej dobijać"</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/bylo-o-krok-od-wyrzucenia-janiny-goss-jaroslaw-kaczynski-nie-chcial-jej-dobijac/90z19pz</link><description><![CDATA[Było tylko o krok od usunięcia Janiny Goss z Prawa i Sprawiedliwości. Goss jest legendą tej partii, a prywatnie też do niedawna najbliższą przyjaciółką prezesa Jarosława Kaczyńskiego.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEaktkpTURBXy82NjZmYjhlNmY2MWY1NWIzNjdlODhlNDY1YTBhM2E2YS5qcGeSlQMAPc0MZM0G-JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 05:14:00 +0100</pubDate><guid>82a13cdd-913d-4f50-a80f-eabe001dab98</guid></item><item><title>Donald Tusk na tajnym posiedzeniu Sejmu mówił o kryptowalutach. W tle rosyjskie wątki</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/utajnione-posiedzenie-sejmu-bylo-elementem-planu-tuska-zle-to-wyglada/7kbxbd8</link><description><![CDATA[Utajnione posiedzenie Sejmu było elementem planu Donalda Tuska, by połączyć prezydenta, PiS i Konfederację z rynkiem kryptowalut, a przede wszystkim z właścicielami największej polskiej giełdy kryptowalutowej. Nie jest to trudne, ale to, co miało zrobić na posłach rządzącej koalicji największe wrażenie to rosyjski wątek. PiS mówi za to: "nic nowego i nic tajnego".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vvJktkpTURBXy9hMTU5NWQ5OWNmY2EyMTM3OGJhYjA5NjgyNDY5NGM2Yi5qcGeSlQMAEc0KW80F1JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 21:27:13 +0100</pubDate><guid>d3576de0-7c60-49d2-b4f4-fa6217d164d1</guid></item><item><title>"Światła północy" fascynują. Jak powstaje zorza polarna?</title><link>https://www.newsweek.pl/trendy-i-inspiracje/podroze/polowanie-na-zorze-polarna-kompletny-przewodnik-dla-podroznikow/wrgvywg</link><description><![CDATA[Czy wiedzieliście, że istnieje pojęcie "głodu zorzowego"? To wyjątkowy stan, kiedy nie można się nasycić widokiem zorzy i co noc, pomimo zmęczenia, wraca się właśnie po to, by obserwować niebo. Najlepiej na Islandii, gdzie tęczowa zasłona wygląda oszałamiająco.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9_zktkpTURBXy9hYTlmMzUwNjUyOGY2OWRhOGI4OWFjMDFkZjgyMmRhMS5qcGeSlQMAzQELzQ5wzQgfkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:09:00 +0100</pubDate><guid>23b796a8-e515-4fec-b3f5-ad412d28a013</guid></item><item><title>Unia Europejska uderza w platformę Elona Muska. USA nie puszczą tego płazem</title><link>https://www.newsweek.pl/biznes/unia-nalozyla-kare-na-x-elona-muska-usa-nie-puszcze-tego-plazem/04n3be4</link><description><![CDATA[Komisja Europejska nałożyła 120 mln euro kary na platformę społecznościową Elona Muska. Już widać, że rozpęta się z tego transatlantycka burza polityczna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_JyktkpTURBXy83MDNjODQ3ZjZmNzIwMzc0OWM2NTExZTIzMmYxZWQ5Yy5qcGeSlQMAzQKozRMrzQrJkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:57:25 +0100</pubDate><guid>b7f3d48b-d0a2-4729-97f2-e3ae7a15ce3b</guid></item><item><title>Aktywny Rodzic.
Opłata za opiekę żłobkową spadła w Polsce o 91%!</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/aktywny-rodzic-oplata-za-opieke-zlobkowa-spadla-w-polsce-o-91/j3x9rfx</link><description><![CDATA[Ponad 5 miliardów złotych wsparcia, 636 tysięcy dzieci objętych pomocą i spadek opłat za opiekę żłobkową średnio o 91% – tak wygląda bilans pierwszego roku działania programu „Aktywny Rodzic”.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i7yktkpTURBXy84YTgxNTAxNDQ4MWJlN2I5NzAwOTYyMmFkY2ZkMTJkMC5qcGeSlQMAJ80FAM0C0JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:50:00 +0100</pubDate><guid>50250a69-2790-43f6-ad7c-22a598a268ac</guid></item><item><title>"Marzy mi się, żeby w szkołach uczono inaczej historii, mniej o heroicznych datach, więcej o życiu codziennym"</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/polacy-pokochali-serial-1670-bo-maja-juz-dosc-czarno-bialego-obrazu/t1z3wek</link><description><![CDATA[Cały system edukacji to wielka gloryfikacja I Rzeczypospolitej, szlachty, arystokracji. Ich historia jest rzekomo historią całego narodu. Tymczasem oni stanowili góra 10 proc. społeczeństwa. Uczymy się historii, która nie dotyczy 90 proc. Polaków. I ta większość jest milcząca, bierna.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BqaktkpTURBXy8zZjg5ZTA5MWY4YjkwZTQ0MmI4M2FjYTE2ZmU4ZGVjNS5qcGeSlQMAAM0UQs0LZZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:35:19 +0100</pubDate><guid>cd245d38-dd7e-4dfd-92e8-10717d2a9b96</guid></item><item><title>Mieczysław Moczar manipulował Gomułką. Tak rosła jego potęga</title><link>https://www.newsweek.pl/historia/co-by-bylo-gdyby-w-70-wladze-przejal-moczar-ta-ksiazka-podsuwa-odpowiedz/glk82mm</link><description><![CDATA[Polska lat 60. to był ponury kraj. "Niedziela. Przeglądam »Życie Warszawy«. Nie ma co czytać, nuda i szarzyzna. Nawet taki szczegół, że z dodatku ilustracyjnego zniknęła nagość kobieca, nie jest przypadkowy ani obojętny — poeta Mieczysław Jastrun w swoim dzienniku tak przywitał rok 1960. — Partia narzuca już znowu czarną sutannę — na nagość, na brud, na nędzę, na piękno".]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wWCktkpTURBXy80YjY0NWNmZGQ3YjEzMWY0NDE5NTc4YTAwMzZiOTE1Yy5qcGeSlQMAzHbNB57NBEiTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:28:48 +0100</pubDate><guid>195b6c79-7654-4a64-9ce8-b2e96027f7a8</guid></item><item><title>„Żywioły” zabrzmią w Filharmonii Narodowej</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/zywioly-zabrzmia-w-filharmonii-narodowej/mg8ze2n</link><description><![CDATA[Zapraszamy na wyjątkowe koncerty pt. „Żywioły”, które odbędą się 12 i 13 grudnia w Sali Koncertowej Filharmonii Narodowej w Warszawie. Wydarzenia te stanowią polską odsłonę międzynarodowego projektu realizowanego wspólnie przez trzy instytucje: Berner Symphonieorchester, Filharmonię Narodową oraz Orchestra della Svizzera Italiana w Lugano.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_WSktkpTURBXy9jZTg1OTdiN2JhMDBmNGQ4MTRhYTY0MDI3NjFhYTA5Zi5qcGeSlQMADM0HCM0D9JMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:59:51 +0100</pubDate><guid>e43f273d-816c-4afd-9bb3-01d97bebec3f</guid></item><item><title>Kryptowaluty za służbę na rzecz Rosji. Tak działała siatka Mirgorodskiego w Polsce</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/za-kryptowaluty-na-zlecenie-rosjan-monitoring-obiektow-wojskowych-lotnisk-i-portow-w/c3px0rj</link><description><![CDATA[Grupa Mirgorodskiego prowadziła działania dywersyjne na terenie Polski. To oni odpowiadali za akty terroru, w tym próbę wykolejenia pociągu, i rozpoznanie transportów zachodniej pomocy dla Ukrainy. Rosjanin płacił innym Rosjanom, Białorusinom, Ukraińcom, Litwinowi i Polakowi w kryptowalutach.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oe_ktkpTURBXy9kOGY5MTVkYjQ0OTQyNjhhZmE5NTc1ZjQ0N2VmNTYxMy5qcGeSlQMAzQEDzRIAzQogkwXNBLDNAnY" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:50:57 +0100</pubDate><guid>c7f60f11-a11a-40bd-a90e-4e5e18ddae7c</guid></item><item><title>Rodzice zbyt mało rozmawiają z dziećmi o ważnych tematach. Rusza kampania społeczna Ciężary Pozalekcyjne</title><link>https://www.newsweek.pl/zdrowie-i-nauka/zdrowie/ciezary-pozalekcyjne-rusza-istotna-kampania-spoleczna/ffhxqf9</link><description><![CDATA[Rodzice i dzieci za mało rozmawiają ze sobą o tym, co naprawdę ważne. Z najnowszego badania SW Research, przeprowadzonego na zlecenie Fundacji Mentalnie Równi, wynika, że ponad połowa rodziców poświęca głębokiej rozmowie z dziećmi średnio niewiele ponad pięć minut dziennie. Dane te pokazują rosnącą skalę problemu i stały się impulsem do rozpoczęcia kampanii społecznej „Ciężary Pozalekcyjne”, która zwraca uwagę na to, że brak pogłębionego dialogu w rodzinie może dziś ważyć więcej niż szkolny plecak pełen obowiązków.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x9XktkpTURBXy8zYTE2NmU2NDg0NzhiNGNlZTBjZmY3Yzc0MmRiZGI0YS5qcGeSlQMAAc0Rkc0J4ZMFzQSwzQJ2" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:19:30 +0100</pubDate><guid>385c4e9c-2045-4bec-9140-90ce5bd9bf80</guid></item><item><title>Nowa podstawa programowa religii. Kościół udaje otwartość, ale potajemnie realizuje swój projekt</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zmiany-w-katechezie-uczen-ma-podac-moralne-aspekty-antykoncepcji/5ts9cl2</link><description><![CDATA[Nie dajcie się zwieść — za liftingiem szkolnej katechezy nie stoi żadna zmiana. To tylko strategia obronna biskupów.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wCSktkpTURBXy9iZWY2OTk5NDVjOWZjNjcxMDYxZTM1NjNiZTc5ZWEyYy5qcGeSlQMAzJPNEnTNCmGTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 10:25:40 +0100</pubDate><guid>6753d5f1-622a-48a6-8f28-92fb733c889b</guid></item><item><title>Dobra wiadomość dla Ukrainy i Tajwanu. Wyborcy chcą, aby USA przejęły inicjatywę</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/amerykanie-wciaz-chca-rzadzic-swiatem-wyniki-najnowszego-badania/c1g2lcs</link><description><![CDATA[Jak wynika z najnowszego sondażu, większość Amerykanów chce, aby Stany Zjednoczone w dalszym ciągu przewodziły na świecie. Duża część respondentów opowiedziała się także za wsparciem zarówno Ukrainy, jak i Tajwanu, co może wydawać się sprzeczne z niektórymi elementami polityki Białego Domu.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8t2ktkpTURBXy9kNDFmMjQ0MmE4Yjc4ZGNmOWQ4ZDlmNDczOGY4NzEwOS5qcGeSlQMAzFfNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:48:27 +0100</pubDate><guid>06d3ac94-0285-4598-833f-3bf382999176</guid></item><item><title>Mery Spolsky: Polska ma dla mnie zapach betonu i spalin. Ale ją kocham</title><link>https://www.newsweek.pl/kultura/mery-spolsky-wczesnie-stracila-mame-sni-mi-sie-ze-idziemy-na-kawe/6564b4f</link><description><![CDATA[W najnowszym odcinku "Awantury o kulturę" Katarzyna Janowska zaprosiła do rozmowy Mery Spolsky — artystkę, która od lat z odwagą i ironią komentuje polską rzeczywistość. Pretekstem do spotkania była premiera płyty "Kocham Polskę" wydanej 11 listopada.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NC8ktkpTURBXy8yNGE1MmUxODM4YzQ1ZTVkZjRkNzJkYjQ0OWFjZjJhOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:00:00 +0100</pubDate><guid>00da5e76-3046-41d8-be06-13e6a9d4ef29</guid></item><item><title>"Ja się rozwijam, a ty stoisz w miejscu". Marzena robi kursy i uważa, że jej mąż jest leniwy</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/spoleczenstwo/zwiazki-ludzi-o-roznych-ambicjach-marzena-uwaza-ze-jej-maz-jest-leniwy/ev9mx41</link><description><![CDATA[Przybywa par, w których jedna strona wciąż robi kolejne studia, kursy, szkolenia, szuka nowych pasji, zaś druga kompletnie nie ma takiej potrzeby. Czy rozwój osobisty i ambicje faktycznie mogą rozwalić związek?]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JL_ktkpTURBXy81M2M0NzEwN2U4ZTZjMjliNmQ1OTQzY2QzNWJlYjUxMy5qcGeSlQMAzHjNDxjNCH2TBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:50:39 +0100</pubDate><guid>201fa4f3-1f1e-45c6-a78a-d5fa2a4f9087</guid></item><item><title>Rosjanie zwiększają aktywność na froncie. Ukraińcy bronią się dzielnie, ale to za mało</title><link>https://www.newsweek.pl/swiat/rosjanie-zwiekszaja-aktywnosc-na-froncie-straty-70-ofiar-na-kilometr/wtw94v4</link><description><![CDATA[Rosjanie nie byli tak aktywni na froncie od dwóch lat. Przy tym straty są nieporównywalnie większe. Każdy zdobyty kilometr kosztuje ich ok. 70 ofiar, choć nadal nie udało im się przejąć kontroli nad Pokrowskiem.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/61WktkpTURBXy8wZGYzOWI1OWNiZmY3MzY0NjdiOWUxMmMzZTE3YjdjMC5qcGeSlQMAzITNEJjNCVWTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:30:00 +0100</pubDate><guid>e220f38c-4e7a-462a-b179-7972c160d4ae</guid></item><item><title>Donald Tusk nie mógł przegapić takiego prezentu od losu. To był punkt zwrotny [OPINIA]</title><link>https://www.newsweek.pl/polska/polityka/w-czepku-urodzony-donald-tusk-uwierzyl-ze-nie-wszystko-jest-stracone/n8j3cjk</link><description><![CDATA[Po wyborach prezydenckich przegranych przez Rafała Trzaskowskiego wydawało się, że Donald Tusk i jego ekipa tak już zmęczyli publikę, iż trwa odliczanie czasu do końca kadencji. PiS do spółki z Konfederacją sprawiali wrażenie, jakby byli na autostradzie do władzy i nie zamierzali się zatrzymać. Punktem zwrotnym okazała się afera związana ze sprzedażą działki pod CPK.]]]></description><enclosure url="https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LCxktkpTURBXy9mYjNjOGZjYjViNTQxMGIwNWM0Zjk5YmIzZGRjM2Q1Mi5qcGeSlQMAzIjNFcDNDDyTBc0EsM0Cdg" length="" type="image/jpeg" /><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate><guid>1ed9bb7c-fad9-4271-a3ec-6f169be4978d</guid></item></channel></rss>